\documentclass[8pt]{extreport} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage{CJKutf8}
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{min}
\\	日本人は和洋折衷の生活様式で暮らしている人が多い。	にほんじん は わようせっちゅう の せいかつようしき で くらしている ひと が おおい。	\\	しかることがかえって子供を悪くすることがある。	しかる こと が かえって こど も を わるく する こと が ある。	\\	内気なその少年は彼女からの褒め言葉に顔を赤らめた。	うちき な その しょうねん は かのじょ から の ほめことば に かお を あからめた。	\\	彼女はしゃきしゃきと事を運んだ。	かのじょ は しゃきしゃき と こと を はこんだ。	\\	このレタスはしゃきしゃきしている。	この レタス は しゃきしゃき している。	\\	羽毛がふわふわと飛んでいた。	うもう が ふわふわ と とんでいた。	\\	問題用紙には配点が記入してあった。	もんだい ようし に は はいてん が きにゅう して あった。	\\	その件については別の見方をすべきです。	その けん に ついて は べつ の みかた を すべき です。	\\	収入に応じて税金が課される。	しゅうにゅう に おうじて ぜいきん が かされる。	\\	あごをいやというほど殴られた。	あご を いや と いう ほど なぐられた。	\\	父親は言うことをきかない息子の横っ面を殴った。	ちちおや は いう こと を きかない むすこ の よこっつら を なぐった。	\\	子供がちょうど運転手の死角に入った時に事故が起こった。	こども が ちょうど うんてんしゅ の しかく に はいった とき に じこ が おこった。	\\	くもの巣に水玉が宿っていた。	くも の す に みずたま が やどっていた。	\\	生意気を言うようですが，そうしない方がいいでしょう。	なまいき を いう よう です が、そう しない ほう が いい でしょう。	\\	腕を伸ばしたが電灯に届かなかった。	うで を のばした が でんとう に とどかなかった。	\\	不合格者は全部で50人だった。	ふごうかくしゃ は ぜんぶ で ごじゅう にん だった。	\\	社会の窓が空いていました。	しゃかい の まど が あい ていました。	\\	ズボンのチャックが空いていました。	ズボン の チャック が あいていました。	\\	ウッカリして、携帯電話をお店に忘れてきちゃった。	ウッカリ して、けいたい でんわ を おみせ に わすれて きちゃった。	\\	彼は眼鏡をはずして看護婦に向かって顰め面をした。	かれ は めがね を はずして かんごふ に むかって しかめつら を した。	\\	少年が自転車に乗って通りすがりに私のハンドバッグを引っ手繰った。	しょうねん が じてんしゃ に のって とおり すがり に わたし の ハンドバッグ を ひったくった。	\\	学校の入学試験では、合格可能性を表すものとして偏差値が広く使われている。	がっこう の にゅうがく しけん では、ごうかく かのうせい を ひょうす もの として へんさち が ひろく つか われて いる。	\\	飛行機が爆発して海に墜落した。	ひこうき が ばくはつ して うみ に ついらく した。	\\	彼女が部屋に入ると彼はベッドで上半身を起こした。	かのじょ が へや に はいる と かれ は ベッド で じょうはんしん を おこした。	\\	彼は今日は忌引きだ。	かれ は きょう は きびき だ。	\\	私たちは常に地震対策を考えておかなければならない。	わたし たち は つね に じしん たいさく を かんがえて おかなければ ならない。	\\	スリッパをぺたぺたいわせながら彼が来た。	スリッパ を ぺたぺた いわせ ながら かれ が きた。	\\	私達の長い休暇もいつのまにか過ぎてしまった。	わたしたち の ながい きゅうか も いつのまにか すぎてしまった。	\\	意識すればするほど、自縄自縛におちいります。	いしき すればするほど、じじょうじばく に おちいります。	\\	和平会談はしばらく延期された。	わへい かいだん は しばらく えんき された。	\\	名案が突然彼女に浮かんだ。	めいあん が とつぜん かのじょ に うかんだ。	\\	おやおや、食事の途中に席を立つとはマナーに反しますね。	おやおや、しょくじ の とちゅう に せき を たつ とは マナー に はんします ね。	\\	そのタクシーはいきなり左に曲がった。	その タクシー は いきなり ひだり に まがった。	\\	彼女と付き合うきっかけになったのは、なんとなくフィーリングが合ったからだ。	かのじょ と つきあう きっかけ に　なった の は、なんとなく フィーリング が あった から だ。	\\	彼は友達のノートを写すのに忙しかった。	かれ は ともだち の ノート を うつす の に いそがしかった。	\\	彼は試験で、前の席の女の子の答案を写してカンニングした。	かれ は しけん で、まえ の せき の おんな の こ の とうあん を うつして カンニング した。	\\	彼は私の観点からその問題を理解することは出来ない。	かれ は わたし の かんてん から その もんだい を りかいする　こと は できない。	\\	ギリシャ人たちは幾何学の理論的原形を作った。	ギリシャじんたち は きかがく の りろんてき げんけい を つくった。	\\	お返しに微積分のノートを貸してあげるわ。	おかえしに びせきぶん の ノート を かして あげる わ。	\\	代数は数学の１部門です。	だいすう は すうがく の いち ぶもん です。	\\	経済はひどい情況にあった。	けいざい は ひどい じょうきょう に あった。	\\	彼は国語が好きだし得意だ。	かれ は こくご が すきだし とくい だ。	\\	肩こりがひどいのです。	かたこり が ひどい の です。	\\	ひなたに座っているのに、まだ寒気がした。	ひなた に すわっている のに、まだ さむけ が した。	\\	ぼくは、空手部に所属しています。	ぼくは、からてぶ に しょぞく しています。	\\	喉が痛くて、鼻水もでます。	のど が いたくて、はなみず も でます。	\\	日本酒を飲むといつでも頭痛がする。	にほんしゅ を のむ と いつでも ずつう が する。	\\	もうお腹いっぱいですが、別腹でいただきます！	もう いっぱい ですが、べつばら で いただきます！	\\	心情的には賛成、けれど現実的に反対します。	しんじょうてき には さんせい、けれど げんじつてき に はんたい します。	\\	彼女は私の計画に賛成した。	かのじょ は わたし の けいかく に さんせい した。	\\	両親は私が留学することに反対した。	りょうしん は わたし が りゅうがく する こと に はんたい した。	\\	昨年のうちに、徹底的な健康診断をしてもらいましたか。	さくねん の うち に、てっていてき な けんこう しんだん を して もらいました か。	\\	私は健康診断を受けた。	わたし は けんこう しんだん を うけた。	\\	はじめて自閉症という名前に出会ったご両親に…	はじめて じへいしょう と いう なまえ に であった ごりょうしん に…	\\	鈴木先生は歴史の専門家です。	すずきせんせい は れきし の せんもんか です。	\\	彼女はカナダを住むのに理想的な国だと考えた。	かのじょ は カナダ を すむ のに りそう てき な くに だ と かんがえた。	\\	彼は理想的な紳士である。	かれ は りそうてき な しんし で ある。	\\	朝になると布団を片づけます。	あさ に なる と ふとん を かたづけます。	\\	その地震はとてつもなく大きな津波を引き起こした。	その じしん は とてつも なく おおきな つなみ を ひきおこした。	\\	地震が起こり、さらに津波が襲った。	じしん が おこり、さらに つなみ が おそった。	\\	男子学生たちはひっきりなしにふざけあっていた。	だんしがくせいたち は ひっきりなし に ふざけ あっていた。	\\	その原子力船はかなりの費用をかけて建造された。	その げんしりょくせん は かなり の ひよう を かけて けんぞう された。	\\	原子力発電所の運転にはどんなに注意してもしすぎることはない。	げんしりょくはつでんしょ の うんてん には どんなに ちゅういして も しすぎる こと は ない。	\\	村人たちは原発反対の陳情をした。	むらびとたち は げんぱつ はんたい の ちんじょう を した。	\\	ヘッドライトがまぶしくて一瞬目がくらんだ。	ヘッドライト が まぶしくて いっしゅん め が くらんだ。	\\	太陽は常に東から昇る。	たいよう は つねに ひがし から のぼる。	\\	彼女は３年前に修士の学位をとりました。	かのじょ は さん ねんまえ に しゅうし の がくい を とりました。	\\	彼は法学修士の学位を得た。	かれ は ほうがく しゅうし の がくい を えた。	\\	卒論のテーマは決めましたか。	そつろん の テーマ は きめました か。	\\	彼は金を盗んだことで訴えられました。	かれ は かね を ぬすんだ こと で うったえられました。	\\	住民たちは騒音に対して苦情を訴えた。	じゅうみん たち は そうおん に たいして くじょう を うったえた。	\\	症状がひどくなったら、医者に相談してくださいね。	しょうじょう が ひどく なったら、いしゃ に そうだん して ください ね。	\\	症状は軽いですよ。	しょうじょう は かるい です よ。	\\	昨夜に見た生しい悪夢がまだ頭から離れない。	さくや に みた なましい あくむ が まだ あたま から はなれない。	\\	悪夢から覚めたみたいだ。	あくむ から さめた みたい だ。	\\	野球選手になりたいというあなたの夢は、一生懸命に努力すれば実現するでしょう。	やきゅう せんしゅう に なりたい と いう あなた の ゆめ は、いっしょけんめい に どりょく すれば じつげん する でしょう。	\\	夢は必ずしも実現しないものだ。	ゆめ は かならずしも じつげん しない もの だ。	\\	彼はしばしば目を閉じて考える。	かれ は しばしば め を とじて かんがえる。	\\	「愛してる」と彼女はそっとつぶやくと目を閉じた。	「あいしてる」と かのじょ は そっと つぶやく と め を とじた。	\\	私の腕時計は１０分も進んでいる。	わたし の うでどけい は じゅう ぷん も すすんでいる。	\\	私の腕時計は正確だ。	わたし の うでどけい は せいかく だ。	\\	将来何になりたいのですか。	しょうらい なに に なりたい の です か。	\\	何だと思う。	なん だ と おもう。	\\	おいおい、じらすなよ。	おいおい 、じらす な よ。	\\	歯医者になる夢がある。	はいしゃ に なる ゆめ が ある。	\\	太平洋を横断したい。	たいへいよう を おうだん したい。	\\	残りの５個を至急お送りください。	のこり の ごこ を しきゅう おくり ください。	\\	春になると畑をほりかえして種をまきます。	はる に なる と はたけ を ほりかえして たね を まきます。	\\	救急診察を受けるにはどこへ行けばいいですか。	きゅうきゅう しんさつ を うける には どこ へ いけば いい です か。	\\	彼はどうしても彼女の話を信じる気にはなれなかった。	かれ は どうしても かのじょ の はなし を しんじる き には なれなかった。	\\	関係代名詞は「接続詞\\	代名詞」のはたらきをしています。	かんけいだいめいし は「せつぞくし\\	だいめいし」の はたらき を しています。	\\	英語には８つの主な品詞があります。	えいご に は やつ の おも な ひんし が あります。	\\	私は彼から直接にその情報を得た。	わたし は かれ から ちょくせつ に その じょうほう を えた。	\\	ある研究の報告によれば、間接喫煙の結果５３、０００のアメリカ人が毎年死亡しているそうだ。	ある けんきゅう の ほうこく によれば、かんせつきつえん の けっか ごじゅうさんまん の アメリカじん が まいとし しぼう している そう だ。	\\	吾輩は猫である。	わがはい は ねこ で ある。	\\	それは不公平ではないでしょうか。	それは ふこうへい では ない でしょう か。	\\	言語は簡単にマスターできることではない。	げんご は かんたん に マスター できる こと では ない。	\\	花火は、火薬と金属の粉末を混ぜたものに火を付け…	はなび は、かやく と きんぞく の ふんまつ を まぜた もの に ひ を つけ…	\\	封筒には写真が数枚入っており、手紙が添えられていた。	ふうとう には しゃしん が すうまい はいって おり、てがみ が そえられていた。	\\	このファイルにはパスワードが設定されており、開く際にはそれを入力する必要がある。	この ファイル には パスワード が せってい されており、ひらく　さい には それ を にゅうりょくする ひつよう が ある。	\\	彼は漫画マニアだから、これらをもう全部読んだはずだよ。	かれ は まんがマニア だから、これら を もう ぜんぶ よんだ はず だ よ。	\\	この料理はおいしいはずだったが、焦げちゃって、まずくなった。	この りょうり は おいしい はず だった が、こげちゃって、まずく なった。	\\	語彙力を増強したい。	ごいりょく を ぞうきょう したい。	\\	契約者と話すまでは最終的な予算を計算することはできません。	けいやくしゃ と はなす まで は さいしゅう てき な よさん を けいさん する こと は できません。	\\	彼はオートバイを買う目的でお金を貯めている。	かれ は オートバイ を かう もくてき で おかね を ためている。	\\	役者は台詞を暗記しなければならない。	やくしゃ は せりふ を あんき しなければ ならない。	\\	君らしくないかも知れないが、せめて礼儀くらい守ったらどうだ。	きみ らしくない かもしれない が、せめて れいぎ くらい まもったら どう だ。	\\	彼女は挨拶もせずに立ち去った。	かのじょ は あいさつ も せず に たちさった。	\\	彼は私を見ると帽子あげて挨拶をした。	かれ は わたし を みる と ぼうし あげて あいさつ を した。	\\	この歌を聴くと、過去の幸せな思い出がよみがえってくる。	この うた を きく と、かこ の しあわせな おもいで が よみがえってくる。	\\	春の雨が花に生気をよみがえらせた。	はる の あめ が はな に せいき を よみがえらせた。	\\	いさかいで私たちの融和が壊れた。	いさかい で わたしたち の ゆうわ が こわれた。	\\	君達はいさかいを止めて、過去のことは水に流してもいい頃じゃないのかい？	きみたち は いさかい を やめて、かこ の こと は みず に ながして もいい ころ じゃない のかい？	\\	そのねこを怒らすとひっかくよ。	その ねこ を おこらす と ひっかく よ。	\\	彼が我々の自由を剥奪した。	かれ が われわれ の じゆう を はくだつ した。	\\	その反逆者は市民権を剥奪された。	その はんぎゃくしゃ は しみんけん を はくだつ された。	\\	これは菫の一種です。	これ は スミレ の いっしゅ です。	\\	今月は殺人事件が２件あった。	こんげつ は さつじん じけん が　にけん あった。	\\	彼女はその殺人事件に関与しているようだ。	かのじょ は その さつじんじけん に かんよ している よう だ。	\\	故人をしのんで、記念碑が建てられた。	こじん を しのん で、きねんひ が たてられた。	\\	サラは祖父母が昔話をくどくどとしゃべるのを聞くとうんざりする。	サラ は そふぼ が むかしばなし を くどくど と しゃべる の を きく と うんざり する。	\\	彼らはながながと昔話をした。	かれら は ながなが と むかしばなし を した。	\\	隣の家のラジオがうるさくていらいらする。	となり の いえ の ラジオ が うるさくて いらいら する。	\\	彼女は何をいらいらしているの。	かのじょ は なに を いらいら している の。	\\	だから遅れたのです。	だから おくれた の です。	\\	私は寝過ごさないように目覚し時計を３つ持っている。	わたし は ねすごさない ように めざましとけい を みつ もっている。	\\	目覚し時計で、私は７時に目を覚まします。	めざまし とけい で、わたし は しちじ に め を さまします。	\\	彼女は近ごろ病気がちだ。	かのじょ は ちかごろ びょうき がち だ。	\\	私は柔らかいベッドで眠るのが好きです。	わたし は やわらかい ベッド で ねむる の が すき です。	\\	小さい白いウサギは、小さい黒いウサギに彼女の柔らかい前足をふれました。	ちいさい しろい ウサギ は、ちいさい くろい ウサギ に かのじょ の やわらかい まえあし を ふれました。	\\	子供や赤ちゃんは生理的に苦手なの。	こども や あかちゃん は せいりてき に にがて なの。	\\	物理は私の苦手な学科です。	ぶつり は わたし の にがて な がっか です。	\\	彼女は数学が最も苦手な科目であることを認めた。	かのじょ は すうがく が もっとも にがてな かもく で ある こと を みとめた。	\\	彼は聞き上手だが話すのは苦手だ。	かれ は きき じょうず だ が はなす の は にがて だ。	\\	彼女はピアノを弾くだけでなく歌も歌う。	かのじょ は ピアノ を ひく だけでなく うた も うたう。	\\	彼は歌うことを職業にしたいと思っていた。	かれ は うたう こと を しょくぎょう に したい と おもっていた。	\\	太った女性が歌うまでオペラは終わらない。	ふった じょせい が うたう まで オペラ は おわらない。	\\	うちのバスケット部は背の高い男子を募集している。	うち の バスケット ぶ は せ の たかい だんし を ぼしゅう している。	\\	自転車はトラックに衝突してめちゃめちゃになった。	じてんしゃ は トラック に しょうとつ して めちゃめちゃ に なった。	\\	一体だれが私の名簿をめちゃめちゃにしたのだ。	いったい だれ が わたし の めいぼ を めちゃめちゃ に した のだ。	\\	とても高価な陶器がめちゃめちゃに割れてしまった。	とても こうか な とうき が めちゃめちゃ に われて しまった。	\\	緑色は君にとても似合う。	みどり いろ は きみ に とても にあう。	\\	彼女のスカートは明るい色合いの緑だった。	かのじょ の スカート は あかるい いろあい の みどり だった。	\\	彼女は緑色のドレスを着ている。	かのじょ は みどりいろ の ドレス を きている。	\\	医者になれる日はまだほど遠い。	いしゃ に なれる ひ は まだ ほど とおい。	\\	僕のお医者さんは、僕に１週間家にいるように言った。	ぼく の お いしゃさん は、ぼく に いっしゅうかん いえ に いる よう に いった。	\\	来週彼は手術を受けなければならない。	らいしゅう かれ は しゅじゅつ を うけ なければ ならない。	\\	彼女の母は来週大きな手術を受けることになっている。	かのじょ の はは は らいしゅう おおき な しゅじゅつ を うける こと に なっている。	\\	彼は外科手術の為入院した。	かれ は げか しゅじゅつ の ため にゅういん した。	\\	選挙に勝つには「見た目」が何割？	せんきょ に かつ に は 「みため \\	が なん わり？	\\	彼は来年の選挙に立候補するだろう。	かれ は らいねん の せんきょ に りっこうほ する だろう。	\\	彼は選挙で大勝した。	かれ は せんきょ で たいしょう した。	\\	民主主義は古代ギリシャに始まった。	みんしゅ しゅぎ は こだい ギリシャ に はじまった。	\\	民主国家では全ての国民は平等の権利を持つ。	みんしゅこっか では すべて の こくみん は びょうどう の けんり を もつ。	\\	あんな人種差別の発言をするなんて、あの政治家も取り返しのつかないことを口にしたものだ。	あんな じんしゅさべつ の はつげん を する なんて、あの せいじか も とりかえし の つかないこと を くち に した もの だ。	\\	彼は人種差別と戦った。	かれ は じんしゅ さべつ と たたかった。	\\	人を人種で差別するのは間違っている。	ひと を じんしゅ で さべつ する の は まちがって いる。	\\	しかし今日でも、女性たちは差別と戦っている。	しかし きょう でも、じょせいたち は さべつ と たたかっている。	\\	私立大学の数が増えた。	しりつ だいがく の かず が ふえた。	\\	アメリカでは、私立や教会の学校で制服のあるところもありますが、制服は一般的ではありません。	アメリカ では、しりつ や きょうかい の がっこう で せいふく の ある ところ も ありますが、せいふく は いっぱんてき では ありません。	\\	ただ、調子を合わせているんじゃない。	ただ、ちょうし を あわせて いる ん じゃない。	\\	それが高1の時だから17年が経ちました。	それ が こういち の とき だから じゅうななねん が たちました。	\\	警察は学校で大量の薬物を押収した。	けいさつ は がっこう で たいりょう の やくぶつ を おうしゅう した。	\\	教室に入って席に着くのとほぼ同時に…	きょうしつ に はいって せき に つく のと ほぼ どうじ に…	\\	その当時、どこの公立の学校にもネイティブの英語の先生などいませんでした。	その とうじ、どこ の こうりつ の がっこう にも ネイティブ の えいご の せんせい など いません でした。	\\	彼女は休暇に多量の額のお金を費やした。	かのじょ は きゅうか に たりょう の がく の おかね を ついやした。	\\	社員旅行の予定、あまりぱっとしないよ。	しゃいん りょこう の よてい、あまり ぱっと し ない よ。	\\	列車は満員だった。	れっしゃ は まんいん だった。	\\	彼女は、教授の姿を見るが早いか、教室から逃げ出した。	かのじょ は きょうじゅ の すがた を みる がはやいか、きょうしつ から にげだした。	\\	搭乗のアナウンスが聞こえるや否や、みんながゲートの方へ走り出した。	とうじょう の アナウンス が きこえる やいなや、みんな が ゲート の ほう へ はしりだした。	\\	教科書を読んだそばから忘れてしまうので勉強ができない。	きょうかしょ を よんだ そば から わすれて しまう ので べんきょう が できない。	\\	相手は剣の達人だ。	あいて は けん の たつじん だ。	\\	放射線を大量に浴びたら、すぐに嘔吐と下痢が始まります。	ほうしゃせん を たいりょう に あびたら、すぐに おうと と げり が はじまります。	\\	彼女はバスに酔って吐き始めた。	かのじょ は バス に よって はき はじめた。	\\	下痢止めです。	げりどめ です。	\\	流感の予防ワクチンの注射をした。	りゅうかん の よぼう ワクチン の ちゅうしゃ を した。	\\	母は先週インフルエンザにかかりました。	はは は せんしゅう インフルエンザ に かかりました。	\\	風邪を治すのに三週間かかりました。	かぜ を なおす のに さんしゅうかん かかりました。	\\	六時間おきに体温を測った。	ろくじかん おきに たいおん を はかった。	\\	私の体温は今朝は３７度以下でした。	わたし の たいおん は けさ は さんじゅうなな ど いか でした。	\\	私の体温は３８度ある。	わたし の たいおん は さんじゅうはちど ある。	\\	看護婦は体温計で彼の体温を計った。	かんごふ は たいおんけい で かれ の たいおん を はかった。	\\	彼女は香水の香りがきつすぎだ。	かのじょ は こうすい の かおり が きつ すぎ だ。	\\	草花の香りがバスの開いた窓から入って来ました。	くさばな の かおり が バス の あいた まど から はいって きました。	\\	彼女の髪は汗で濡れている。	かのじょ の かみ は あせ で ぬれている。	\\	疲れきっていたので勉強するのはもちろん考えるのも嫌だった。	つかれ きっていた ので べんきょう する のは もちろん かんがえる のも いや だった。	\\	彼は走り続けてついに完全にへとへとになった。	かれ は はしりつづけて ついに かんぜん に へとへと に なった。	\\	二人の警官もへとへとになった。	ふたり の けいかん も へとへと に なった。	\\	十二時間の旅行は私をへとへとにした。	じゅうにじかん の りょこう は わたし を へとへと に した。	\\	彼は英語がペラペラだ。	かれ は えいご が ペラペラ だ。	\\	雲の陰に隠れて月は見えません。	くも の かげ に かくれて つき は みえません。	\\	バクテリアは肉眼では見えない。	バクテリア は にくがん で は みえない。	\\	そのウィルスのために多数の象が命を失った。	その ウィルス の ため に たすう の ぞう が いのち を うしなった。	\\	パスツールはバクテリアの実験をした。	パスツール は バクテリア の じっけん を した。	\\	あまり多くの乗り物に乗ると酔います。	あまり おおく の のりもの に のる と よいます。	\\	胃腸のぐあいが悪い。	いちょう の ぐあい が わるい。	\\	胃腸炎とは、消化器症状を伴う感染症の総称。	いちょうえん とは、しょうかき しょうじょう を ともなう かんせんしょう の そうじょう。	\\	アンモニアは、非常に強い匂いをもった液体または気体である。	アンモニア は、ひじょう に つよい におい を もった えきたい また は きたい で ある。	\\	酸素系の漂白剤には、液体と粉末の2種類があります。	さんそけい の ひょうはくざい には、えきたい と ふんまつ の に しゅるい が あります。	\\	鉄や酸素は元素である。	てつ や さんそ は げんそ で ある。	\\	生物は酸素なしでは生きられない。	せいぶつ は さんそ なし では いきられない。	\\	水は水素と酸素で構成されている。	みず は すいそ と さんそ で こうせい されている。	\\	酸素は私たちが呼吸すると肺の中に取り込まれる。	さんそ は わたし たち が こきゅう する と はい の なか に とりこまれる。	\\	水分子は、２個の水素原子と１個の酸素原子からなる。	すいぶんし は、にこ の すいそ げんし と いっこ の さんそ げんし から なる。	\\	彼女は有能で頼りになる助手だ。	かのじょ は ゆうのう で たより に なる じょしゅ だ。	\\	彼は強情すぎるが、他方では頼りになった。	かれ は ごうじょう すぎる が、たほう では たより に なった。	\\	大部分の日本車は信頼できる。	だいぶぶん の にほんしゃ は しんらい できる。	\\	「いい人」とは、女の子が恋愛対象にならない男を表す時に使う言葉だ。	「いい ひと」とは、おんなのこ が れんあいたいしょう に ならない おとこ を あらわす ときに つかう ことば だ。	\\	恋愛は理性では抑えられない。	れんあい は りせい では おさえられない。	\\	夫婦間の関係は愛情に基づくものでなければいけない。	ふうふかん の かんけい は あいじょう に もとづく もの で なければ いけない。	\\	若い日本人の中には、結婚するより独身でいることを好む者もいる。	わかい にほんじん の なか には、けっこんする より どくしん で いること を このむ もの も いる。	\\	私の一番上の兄は独身です。	わたし の いちばん うえ の あに は どくしん です。	\\	私は彼と不幸な生活をするくらいなら独身でいる方がいい。	わたし は かれ と ふこうな せいかつ を する くらい なら どくしん で いる ほう が いい。	\\	彼女は２階から下に向かって叫んで物音は何かと尋ねた。	かのじょ は ２かい から した に むかって さけんで ものおと は なにか と たずねた。	\\	妹は北海道へ行くまでに宿題をやり終えているだろう。	いもうと は ほっかいどう へ いく まで に しゅくだい を やりおえている だろう。	\\	父は僕の宿題を見るのに忙しい。	ちち は ぼく の しゅくだい を みる のに いそがしい。	\\	花より団子。	はな より だんご。	\\	友達の話によると、とも子はやっとボーイフレンドを見つけたらしい。	ともだち の はなし によると、ともこ は やっと ボーイフレンド を みつけた らしい。	\\	ここの試験に合格するのはわけない。	ここ の しけん に ごうかく する のは わけ ない。	\\	朝ご飯を食べたとしても、もう昼だからお腹が空いたでしょう。	あさごはん を たべた としても、もう ひる だから おなか が すいた でしょう。	\\	お弁当を買うお金さえなかった。	おべんとう を かう おかね さえ なかった。	\\	自分の過ちを認めさえしなければ、問題は解決しないよ。	じぶん の あやまち を みとめ さえ しなければ、もんだい は かいけつ しない よ。	\\	教科書をもっとちゃんと読んでさえいれば、合格できたのに。	きょうかしょ を もっと ちゃんと よんで さえ いれば、ごうかく できた のに。	\\	この天才の私ですらわからなかった。	この てんさい の わたし ですら わからなかった。	\\	私は緊張しすぎて、ちらっと見ることすら出来ませんでした。	わたし は きんちょう しすぎて、ちらっと みる こと すら できません でした。	\\	漢字はおろか、ひらがなさえ読めないよ！	かんじ は おろか、ひらがな さえ よめない よ！	\\	結婚はおろか、2ヶ月付き合って、結局別れてしまった。	けっこん は おろか、2 かげつ つきあって、けっきょく わかれて しまった。	\\	大学はおろか、高校すら卒業しなかった。	だいがく は おろか 、こうこう すら そつぎょう しなかった。	\\	父親は病気がちで、みんなが心配している。	ちちおや は びょうき がち で、みんな が しんぱい している。	\\	留守がちなご家庭には、犬よりも、猫の方がおすすめです。	るすばん がち な ごかてい には、いぬ よりも、ねこ の ほう が おすすめ です。	\\	確定申告は忘れがちな手続のひとつだ。	かくてい しんこく は わすれ がち な てつづき の ひとつ だ。	\\	体によくないと思いつつ、最近は全然運動してない。	からだ に よくない と おもい つつ、さいきん は ぜんぜん うんどう してない。	\\	今の日本では、終身雇用や年功序列という雇用慣行が崩れつつある。	いま の にほん では、しゅうしんこよう や ねんこうじょれつ という こよう かんこう が くずれ つつ ある。	\\	多くの大学生は、締切日ぎりぎりまで、宿題をやらないきらいがある。	おおく の だいがくせい は、しめきりび ぎりぎり まで、しゅくだい を やらない きらい が ある。	\\	コーディングが好きな開発者は、ちゃんとしたドキュメント作成と十分なテストを怠るきらいがある。	コーディング が すきな かいはつしゃ は、ちゃんと した ドキュメント　さくせい と じゅうぶん な　テスト を おこたる きらい が ある。	\\	あの子はいつもニコニコしている。	あの こ は いつも ニコニコしている。	\\	私はいつでもニコニコしている女の子を知っている。	わたし は いつでも ニコニコ している おんなのこ を しっている。	\\	彼は借金を頼みに頭をペコペコ下げてやって来た。	かれ は しゃっきん を たのみ に あたま を ペコペコ さげて やって きた。	\\	子供の頃、遠足の前の日には、胸がワクワクして眠れなかった。	こども の ころ、えんそく の まえのひ には、むね が ワクワクして ねむれなかった。	\\	仕事を中途半端にするな。	しごと を ちゅう と はんぱ に する な。	\\	火事は中途半端なやり方では防げない。	かじ は ちゅうとはんぱ な やりかた では ふせげない。	\\	この２日間皿洗いする時間もないよ。	この ふつかかん さら あらいする じかん も ない よ。	\\	温暖な気候のおかげで、ここではたくさんの植物や作物が育つ。	おんだん な きこう の おかげで、ここ では たくさん の しょくぶつ や さくもつ が そだつ。	\\	彼はもっと大人に見えるようにひげをはやした。	かれ は もっと おとな に みえる よう に ひげ を はやした。	\\	彼らはもう子供ではないがまだ大人ではない。	かれら は もう こども では ない が まだ おとな では ない。	\\	彼女は大人になって、優れたピアニストになるだろう。	かのじょ は おとな に なって、すぐれた ピアニスト に なる だろう。	\\	朝夕は冷えるので服装などに注意したい。	あさゆう は ひえる ので ふくそう など に ちゅうい したい。	\\	例えば、たばこをぷかぷか吸う先生が、たばこを吸う生徒に注意しても…	たとえば、たばこ を ぷかぷか すう せんせい が、たばこ を すう せいと に ちゅうい して も…	\\	要するに、彼が不注意だったのだ。	よう する に、かれ が ふちゅうい だった の だ。	\\	落下物に注意！	らっかぶつ に ちゅうい！	\\	彼女は落ち着いた態度に終始した。	かのじょ は おちついた たいど に しゅうし した。	\\	彼女は彼に失礼な態度をとったことを後悔した。	かのじょ は かれ に しつれい な たいど を とった こと を こうかい した。	\\	彼女は非友好的な態度だった。	かのじょ は ひゆうこうてき な たいど だった。	\\	彼の顔を一目見ただけで仕事をやる気がないことがわかった。	かれ の かお を いちもく みた だけで しごと を やるき が ないこと が わかった。	\\	今日は野球をやる気がしない。	きょう は やきゅう を やるき が しない。	\\	教師達は生徒にやる気を起こさせるように努力している。	きょうし たち は せいと に やるき を おこさせる よう に どりょく している。	\\	豚に真珠とはまさにこのことだ。	ぶた に しんじゅ とは まさに この こと だ。	\\	それじゃ猫に小判だ。	それ じゃ ねこ に こばん だ。	\\	君のせっかくの名講義は猫に小判だったね。	きみ の せっかく の めいこうぎ は ねこにこばん だった ね。	\\	とことん話し合ってわかりあおうよ。	とことん はなしあって わかりあおう よ。	\\	その犬が噛みつこうとしたときに、首を押えつけてとことん叱りつけた。	その いぬ が かみつこう と した とき に、くび を おさえつけて とことん しかりつけた。	\\	彼氏が留置所に入って10日経ちました。	かれし が りゅうちじょ に はいって とおか たちました。	\\	蜜蜂は私達に蜜を与えてくれる。	みつばち は わたしたち に みつ を あたえて くれる。	\\	彼はびんを逆さまにして振ったが、はちみつはそれでも出てこなかった。	かれ は びん を さかさま にして ふった が、はちみつ は それでも でて こなかった。	\\	私たちは結婚式と新婚旅行の準備で忙しい。	わたしたち は けっこんしき と しんこん りょこう の じゅんび で いそがしい。	\\	彼女は私の好みに会うように鳥肉を料理する。	かのじょ は わたし の このみ にあう ように ちょうにく を りょうり する。	\\	彼はサラダとロールパンと一緒に鶏肉を食べた。	かれ は サラダ と ロールパン と いっしょに けいにく を たべた。	\\	豚肉は私には合わない。	ぶたにく は わたし には あわない。	\\	そんなわけでダチョウの肉は牛肉や豚肉の２倍以上の値段となる。	そんな わけ で ダチョウ の にく は ぎゅうにく や ぶたにく の にばい いじょう の ねだん と なる。	\\	野菜の値段は日々変わる。	やさい の ねだん は ひび かわる。	\\	早く始めれば昼飯までに終えられる。	はやく はじめれば ひるめし までに おえられる。	\\	彼はその問題を徹底的に分析した。	かれ は その もんだい を てっていてき に ぶんせき した。	\\	春には家を徹底的にきれいにしたい。	はる に は いえ を てっていてき に きれい に したい。	\\	私たちの仮説は徹底的な実験に基づいている。	わたしたち の かせつ は てっていてきな じっけん に もとづいている。	\\	昨夜会社からの帰宅の途中で、私はチンピラの一団に徹底的に叩きのめされてしまった。	ゆうべ かいしゃ から の きたく の とちゅう で、わたし は チンピラ の いちだん に てっていてき に たたき のめされて しまった。	\\	柔道では力より技のほうが大切である。	じゅうどう では ちから より わざ の ほう が たいせつ で ある。	\\	柔道は若者の健康によいばかりか、人格形成にもおおいに役立つ。	じゅうどう は わかもの の けんこう に よい ばかりか、じんかく けいせい に も おおい に やくだつ。	\\	初めのうちラジオ体操にはうんざりしたが、今ではまんざらいやでもない。	はじめ のうち ラジオ たいそう に は うんざり した が、いま では まんざら いや でも ない。	\\	睡眠不足で、心筋梗塞リスクが上昇。	すいみんぶそく で、しんきん こうそく リスク が じょうしょう。	\\	父は、日本で生計を立てていけない人は怠け者だと信じていた。	ちち は、にほんで せいけい を たてて いけ ない ひと は なまけもの だ と しんじていた。	\\	私は鳩たちがその箱の上によじ登ったご褒美に餌を与えた。	わたし は はとたち が その はこ の うえ に よじのぼった ごほうび に えさ を あたえた。	\\	彼女は彼を責めるどころか、彼に褒美をあげた。	かのじょ は かれ を せめる どころか、かれ に ほうび を あげた。	\\	彼は賞金を銀行に預金した。	かれ は しょうきん を ぎんこう に よきん した。	\\	その事件に関する情報には賞金が出されている。	その じけん に かんする じょうほう には しょうきん が だされている。	\\	貧困は依然として犯罪の大きな原因である。	ひんこん は いぜん として はんざい の おおきな げんいん で ある。	\\	彼を犯罪者と呼んではいけない。	かれ を はんざいしゃ と よんで は いけない。	\\	彼女はその犯罪を目撃した。	かのじょ は その はんざい を もくげき した。	\\	彼女は犯罪を犯した。	かのじょ は はんざい を おかした。	\\	彼はちっとも幸福ではない。	かれ は ちっとも こうふく では ない。	\\	彼は金のことはちっとも気にしていない。	かれ は かね の こと は ちっとも き に していない。	\\	彼のおどしなどちっともこわくない。	かれ の おどし など ちっとも こわく ない。	\\	彼が理事長の代行をしている。	かれ が りじちょう の だいこう を している。	\\	今、飛行機の乗り換えだ。	いま、ひこうき の のりかえ だ。	\\	新宿へ行くにはどこで乗り換えですか。	しんじゅく へ いく に は どこ で のりかえ です か。	\\	彼女はバスから地下鉄に乗り換えた。	かのじょ は バス から ちかてつ に のりかえた。	\\	飛行機は何時に成田に到着したのですか。	ひこうき は なんじ に なりた に とうちゃく した の です か。	\\	彼は成田からパリに向けて出発した。	かれ は なりた から パリ に むけて しゅっぱつ した。	\\	成田空港で私は偶然旧友と出会った。	なりた くうこう で わたし は ぐうぜん きゅうゆう と であった。	\\	成田エクスプレスは約９０分で東京駅に到着します。	なりたエクスプレス は やく９０ぷん　で とうきょうえき に とうちゃくします。	\\	明日の午後７時に羽田に着きます。	あした の ごご しちじ に はねだ に つきます。	\\	東海道新幹線は１９６４年に完成した。	とうかいどう しんかんせん は せんきゅうひゃくろくじゅうよんねん に かんせい した。	\\	台風のために新幹線が一時間も遅れた。	たいふう の ため に しんかんせん が いちじかん も おくれた。	\\	博多発の新幹線が時間通りに到着した。	はかた はつ の しんかんせん が じかんどおり に とうちゃく した。	\\	東北・秋田新幹線が運転を見合わせるなど交通も混乱した。	とうほく・あきた しんかんせん が うんてん を みあわせる など こうつう も こんらん した。	\\	我々は雷雨から避難した。	われわれ は らいう から ひなん した。	\\	避難民はやっと命拾いをした。	ひなんみん は やっと いのちびろい を した。	\\	彼女は自分をうまく表現しようと努めた。	かのじょ は じぶん を うまく ひょうげん しよう と つとめた。	\\	大阪の方言は聞き取り難い。	おおさか の ほうげん は ききとり にくい。	\\	トムはジョンが方言を使うのでいつもからかう。	トム は ジョン が ほうげん を つかう ので いつも からかう。	\\	母はメガネなしでは読書できない。	はは は メガネ なしで は どくしょ できない。	\\	父は昼食を食べるために読書をやめました。	ちち は ちゅうしょく を たべる ために どくしょ を やめました。	\\	彼女は何よりも読書が好きだ。	かのじょ は なに よりも どくしょ が すき だ。	\\	洋子はみんながびっくりするような優雅さで踊った。	ようこ は みんな が びっくりする ような ゆうが さで おどった。	\\	彼女はとても優雅に見える。	かのじょ は とても ゆうが に みえる。	\\	醜いアヒルの子は優雅な白鳥となった。	みにくい アヒル の こ は ゆうが な はくちょう と なった。	\\	アンは優雅に歌う。	アン は ゆうが に うたう。	\\	パソコンに加え、携帯電話での利用が可能です。	パソコン にくわえ、けいたいでんわ での りよう が かのう です。	\\	新しいパソコンを買うつもりで金を溜めているんだ。	あたらしい パソコン を かう つもり で かね を ためている んだ。	\\	ステージで踊っている人は私の叔父です。	ステージ で おどっている ひと は わたし の おじ です。	\\	ぜひあなたと踊りたいです。	ぜひ あなた と おどりたい です。	\\	私たちは彼女が踊るのをみました。	わたしたち は かのじょ が おどる の を みました。	\\	少女達が腕を組んで踊りながらやってきた。	しょうじょたち が うで を くんで おどりながら やってきた。	\\	私達は疲れ果てるまで何時間も、その音楽に合わせて踊った。	わたしたち は つかれはてる まで なんじかんも、その おんがく に あわせて おどった。	\\	これらの単語を辞書で調べなさい。	これら の たんご を じしょ で しらべ なさい。	\\	この辞書には情報がたくさん入っています。	この じしょ には じょうほう が たくさん はいって います。	\\	彼の経歴は無垢である。	かれ の けいれき は むく で ある。	\\	ショービジネスというのは本当に華やかだ。	ショービジネス という のは ほんとうに はなやか だ。	\\	離婚率は上昇すると予想されている。	りこん りつ は じょうしょう する と よそう されている。	\\	離婚するんじゃないかしら。	りこんするん じゃない かしら。	\\	離婚されたと聞き残念に思います。	りこんされた と きき ざんねん に おもいます。	\\	赤ん坊はガラガラを振っていた。	あかんぼう は ガラガラ を ふっていた。	\\	壁は大きな音をたててガラガラと倒れた。	かべ は おおきな おと を たてて ガラガラ と たおれた。	\\	遠距離恋愛をしたことはありますか。	えんきょりれんあい を した こと は あります か。	\\	彼は長い距離を歩くのに慣れている。	かれ は ながい きょり を あるく のに なれている。	\\	鳥は長距離を飛ぶ。	とり は ちょうきょり を とぶ。	\\	突然の風で池の表面が波立った。	とつぜん の かぜ で いけ の ひょうめん が なみだった。	\\	昨日水道を止められた。	きのう すいどう を とめられた。	\\	水道管が凍って破裂した。	すいどうかん が こおって はれつ した。	\\	たいていの日本人は水道の水を飲みます。	たいてい の にほんじん は すいどう の みず を のみます。	\\	水道がでています。	すいどう が でています。	\\	私の町にはまだ水道が無い。	わたし の まち には まだ すいどう が ない。	\\	彼は若いのになかなかしっかりしてるよ。	かれ は わかい のに なかなか しっかり してる よ。	\\	彼は落ちないように、しっかり勉強している。	かれ は おちない ように、しっかり べんきょう している。	\\	彼女はイチゴが好きで、姉はりんごが好きだ。	かのじょ は イチゴ が すき で、あね は りんご が すき だ。	\\	日本では給料は大体年功序列による。	にっぽん で は きゅうりょう は だいたい ねんこうじょれつ に よる。	\\	トムは、頭が良いというより知恵がある。	トム は、あたま が よい と いう より ちえ が ある。	\\	頭が痛いんです。	あたま が いたい ん です。	\\	まずは自ら見本を示す。	まずは みずから みほん を しめす。	\\	君は悪い前例を作ってしまった。	きみ は わるい ぜんれい を つくって しまった。	\\	君のワークブックの最初の例題をしなさい。	きみ の ワークブック の さいしょ の れいだい を しなさい。	\\	我々は彼を手本とすべきだ。	われわれ は かれ を てほん と すべき だ。	\\	英語には２つのつづりのある語がいくつかある。	えいご に は ふたつ の つづり の ある かたり が いくつ か ある。	\\	どこへ行こうとも、彼の悪行の例が見つかるでしょう。	どこ へ いこう とも、かれ の あくぎょう の れい が みつかる でしょう。	\\	彼女は先月本社から支社へ転勤させられた。	かのじょ は せんげつ ほんしゃ から ししゃ へ てんきん させられた。	\\	君はお父さんが働いている会社を訪れたことがあるかい。	きみ は おとうさん が はたらいている かいしゃ を おとずれた こと が ある かい。	\\	急性虫垂炎だって。	きゅうせい ちゅうすいえん だって。	\\	盲腸のようですね。	もうちょう の よう です ね。	\\	外科医は患者の盲腸を摘出した。	げかい は かんじゃ の もうちょう を てきしゅつ した。	\\	私は肝臓の病歴がある。	わたし は かんぞう の びょうれき が ある。	\\	アルコールは肝臓に被害をもたらす。	アルコール は かんぞう に ひがい を もたらす。	\\	この薬は肝臓に効く。	この くすり は かんぞう に きく。	\\	腎臓が悪いのです。	じんぞう が わるい の です。	\\	胆のうの手術でしたら、この廊下をずっと行って右に曲がってください。	うたんのう の しゅじゅつ でしたら、この ろうか を ずっと いって みぎ に まがって ください。	\\	仮定法過去の場合\\	動詞はすべて\\	になるんだよ？	かていほう かこ の ばあい \\	どうし は すべて \\	に なる んだよ？	\\	そのニュースが仮に正しいものと仮定してみよう。	その ニュース が かりに ただしい もの と かてい して みよ う。	\\	非配偶者間人工授精を受けました。	ひはいぐうしゃかん じんこう じゅせい を うけました。	\\	彼女は彼の子を妊娠して幸せです。	かのじょ は かれ の こ を にんしん して しあわせ です。	\\	彼女は妊娠中絶した。	かのじょ は にんしん ちゅうぜつ した。	\\	彼女は妊娠中です。	かのじょ は にんしん ちゅう です。	\\	彼は奥さんが妊娠したといわれてびっくりした。	かれ は おくさん が にんしん した と いわれて びっくり した。	\\	風が強すぎて、髪の毛がぐしゃぐしゃになっちゃった。	かぜ が つよすぎて、かみのけ が ぐしゃぐしゃ に なっちゃった。	\\	赤ちゃんはぐっすり眠っていました。	あかちゃん は ぐっすり ねむっていました。	\\	いや駄目だ、今すぐに行かなくちゃ行けない。	いや だめ だ、いますぐ に いかなくちゃ いけない。	\\	靴から泥を取り除いてください。	くつ から どろ を とりのぞいて ください。	\\	そのはしごは泥塗れだった。	その はしご は どろ まみれ だった。	\\	泥が私の靴にくっつく。	どろ が わたし の くつ に くっつく。	\\	彼の顔は泥まみれだった。	かれ の かお は どろまみれ だった。	\\	温泉はあなたに効くでしょう。	おんせん は あなた に きく でしょう。	\\	その町は温泉で有名です。	その まち は おんせん で ゆうめい です。	\\	今、温泉に行くかスキーに行くかもめているんだよ。	いま、おんせん に いく か スキー に いく か もめている んだよ。	\\	彼女は車なしで済ますことができない。	かのじょ は くるま なし で すます こと が できない。	\\	僕は１日さえもこの辞書無しで済ます事は出来ない。	ぼく は いちにち さえも この じしょ なし で すます こと は できない。	\\	私は外套なしで済ますことができる。	わたし は がいとう なし で すます こと が できる。	\\	無理そうだったら無理しなくてもいいよ。	むり そう だったらむり しなくて も いい よ。	\\	母は私に無理矢理勉強させた。	はは は わたし に むりやり べんきょう させた。	\\	彼女は無理矢理白状させられた。	かのじょ は むりやり はくじょう させられた。	\\	その氷はとても厚かったので、私はその上を歩くことができた。	その こおり は とても あつかった ので、わたし は その うえ を あるく こと が できた。	\\	正解をまるで囲みなさい。	せいかい を まるで かこみなさい。	\\	答えが分かったんだ、でもあまりにすぐに分かったものだから正解であるはずがないんだ。	こたえ が わかったん だ、でも あまりに すぐに わかった もの だから せいかい で ある はず が ないん だ。	\\	ウィルスは人類が存在する限り存在するだろう。	ウィルス は じんるい が そんざい する かぎり そんざい する だろう。	\\	幽霊の存在を信じますか。	ゆうれい の そんざい を しんじ ます か。	\\	友人がひどい怪我をしました。	ゆうじん が ひどい けが を しました。	\\	彼女は自転車から落ちて足を怪我した。	かのじょ は じてんしゃ から おちて あし を けが した。	\\	流産はとても辛い経験です。	りゅうざん は とても つらい けいけん です。	\\	去年流産しました。	きょねん りゅうざん しました。	\\	彼は書類の分類を終えた。	かれ は しょるい の ぶんるい を おえた。	\\	この書類に書き込んでください。	この しょるい に かきこんで ください。	\\	万一彼が来たら、この書類を渡して欲しい。	まんいち かれ が きたら、この しょるい を わたして ほしい。	\\	必要書類を提出してください。	ひつよう しょるい を ていしゅつ して ください。	\\	交通信号は交通の流れを規制するために使われている。	こうつう しんごう は こうつう の ながれ を きせい する ため に つかわれている。	\\	彼は警察に交通事故を知らせた。	かれ は けいさつ に こうつう じこ を しらせた。	\\	この町は交通の便がすごくいい。	この まち は こうつう の べん が すごく いい。	\\	霧のために、交通は一時不通になっている。	きり の ため に、こうつう は いちじ ふつう に なっている。	\\	私は喜んであなたのお手伝いをさせていただきます。	わたし は よろこんで あなた の おてつだい を させて いただきます。	\\	パイをもう１ついかがですか。	パイ を もう ひとつ いかが です か。	\\	あまりご面倒でなければいただきます。	あまり ごめんどう で なければ いただきます。	\\	消しゴムでこれらの語を消しなさい。	けしゴム で これら の かたり を けしなさい。	\\	消しゴムを借りてもいい？	けしゴム を かりて もいい？	\\	彼女はほうきで部屋を掃除する。	かのじょ は ほうき で へや を そうじ する。	\\	この自動販売機、動かないんですが。	この じどうはんばいき、うごかない ん です が。	\\	自動販売機で缶コーヒーというものに出会いしかも暖かいのと冷たいのを選べるのは驚いた。	じどうはんばいき で かん コーヒー という もの に であい しかも あたたかい の と つめたい の を えらべる のは おどろいた。	\\	日本に来て一番驚いたことは自動販売機の多さだ。	にっぽん に きて いちばん おどろいた こと は じどうはんばいき の おおさ だ。	\\	この自動販売機は故障しています。	この じどうはんばいき は こしょう しています。	\\	彼は大変かわいらしい女性と結婚した。	かれ は たいへん かわいらしい じょせい と けっこん した。	\\	私は彼に判定で勝った。	わたし は かれ に はんてい で かった。	\\	動物は学ぶし、学んだことを伝えることができる。	どうぶつ は まなぶ し、まなんだ こと を つたえる こと が できる。	\\	私は海の近くに住んでいるのでよく海岸に行きます。	わたし は うみ の ちかく に すんでいる ので よく かいがん に いきます。	\\	彼らはアフリカの西海岸に沿って航海した。	かれら は アフリカ の にしかいがん に そって こうかい した。	\\	旅行者たちは海岸のホテルにとまった。	りょこうしゃたち は かいがん の ホテル に とまった。	\\	彼らは海岸をぶらぶらと歩いた。	かれら は かいがん を ぶらぶら と あるいた。	\\	彼女は店をぶらぶら見て歩いて時間をつぶした。	かのじょ は みせ を ぶらぶら みて あるいて じかん を つぶした。	\\	彼はあいかわらずぶらぶらしている。	かれ は あいかわらず ぶらぶら している。	\\	私の考えでは空のたびで最悪な面は、空港の待合室でぶらぶらしなければならない。	わたし の かんがえ では そら の たび で さいあく な めん は、くうこう の まちあいしつ で ぶらぶら しなければ ならない。	\\	私の一番の気晴らしは海岸をぶらぶらと歩くことです。	わたし の いちばん の しきばらし は かいがん を ぶらぶら と あるく こと です。	\\	この店は初めて？	この みせ は はじめて？	\\	京都に久しぶりに大雪が降った。	きょうと に ひさしぶり に おおゆき が ふった。	\\	久しぶりに昔の友人がひょっこり訪ねてきてくれた。	ひさしぶり に むかし の ゆうじん が ひょっこり たずねて きて くれた。	\\	海草を食べたのは初めてです。	かいそう を たべた のは はじめて です。	\\	海外生活初心者にとっては、カナダはいい国だと思います。	かいがい せいかつ しょしんしゃ にとって は、カナダ は いい くに だ と おもいます。	\\	我々は彼の最初の小説を高く評価した。	われわれ は かれ の さいしょ の しょうせつ を たかく ひょうか した。	\\	仮に君が正しいとしても、まず最初に彼を説得しなければならない。	かりに きみ が ただしい として も、まず さいしょ に かれ を せっとく し なければ ならない。	\\	応急処置のできる人はいませんか。	おうきゅうしょち の できる ひと は いません か。	\\	一目で彼女に魅了された。	いちもく で かのじょ に みりょう された。	\\	一番列車に乗るために早起きをした。	いちばん れっしゃ に のる ため に はやおき を した。	\\	一番列車に間に合うように速く歩いた。	いちばん れっしゃ に まにあう よう に はやく あるいた。	\\	隣の芝は青い。	となり の しば は あおい。	\\	相手のない喧嘩はできぬ。	あいて の ない けんか は できぬ。	\\	会うは別かりの始まり。	あう は わかり の はじまり。	\\	悪事千里をはしる。	あくじ せんり を はしる。	\\	朝起きは七つの得あり。	あさおき は ななつ の とく あり。	\\	明日は明日の風が吹く。	あした は あした の かぜ が ふく。	\\	危ない事は怪我のうち。	あぶない こと は けが の うち。	\\	余り物には福がある。	あまり もの には ふく が ある。	\\	案じるより生むはやすい。	あんじる より うむ は やすい。	\\	それは細菌感染に有効だ。	それ は さいきん かんせん に ゆうこう だ。	\\	これらの感染病はミルクの汚染が原因だった。	これら の かんせんびょう は ミルク の おせん が げんいん だった。	\\	耳の感染症によくかかります。	みみ の かんせんしょう に よく かかります。	\\	抗生物質はなくなるまで飲んでください。	こうせいぶっしつ は なくなる まで のんで ください。	\\	彼女は抗生物質貰って寝て治るだろう。	かのじょ は こうせいぶっしつ もらって ねて なおる だろう。	\\	僕は抗生剤にアレルギーがあります。	ぼく は こうせいざい に アレルギー が あります。	\\	食中毒に罹ったことはありますか。	しょくちゅうどく に かった こと は あります か。	\\	暑い日が続きますので、食中毒には十分に注意してください。	あつい ひ が つづきます ので、しょくちゅうどく には じゅうぶん に ちゅうい して ください。	\\	近所に住む農家が、その事故を見にやって来た。	きんじょ に すむ のうか が、その じこ を み に やってきた。	\\	その農夫はトラクターを納屋に置いている。	その のうふ は トラクター を なや に おいている。	\\	実を言うと、俺、高所恐怖症なんだ。	み を いう と 、おれ、こうしょ きょうふしょう なん だ。	\\	ママは、ネズミが怖いので、２つの恐怖と戦わねばならなかったの。	ママ は、ネズミ が こわい ので、ふたつ の きょうふ と たたかわねば ならなかった の。	\\	その娘は恐怖で叫び声をあげたが、我々もみんな恐怖を感じていた。	その むすめ は きょうふ で さけびごえ を あげた が、われわれ も みんな きょうふ を かんじていた。	\\	その工場では水の汚染を取り除く事を試みている。	その こうじょう では みず の おせん を とりのぞく こと を こころみている。	\\	グラントはすごくモテモテだった。	グラント は すごく モテモテ だった。	\\	彼女は支配人の助手として働いている。	かのじょ は しはいにん の じょしゅ として はたらいている。	\\	父は仕事を手伝ってくれる有能な助手を欲しがっています。	ちち は しごと を てつだって くれる ゆうのう な じょしゅ を ほしがっています。	\\	彼の助手は彼の靴を磨いた。	かれ の じょしゅ は かれ の くつ を みがいた。	\\	私は教授です、いやもっと正確に言えば、助教授です。	わたし は きょうじゅ です、いや もっと せいかく に いえば、じょきょうじゅ です。	\\	教授は英会話を教えている。	きょうじゅ は えいかいわ を おしえている。	\\	明日、私たちの教授は英国に帰るのよ。	あした、わたしたち の きょうじゅ は えいこく に かえる のよ。	\\	フレッドは成長して外科医になった。	フレッド は せいちょう して げかい に なった。	\\	彼はこれまでにいなかったほどの腕前の外科医だ。	かれ は これまでに いなかった ほど の うでまえ の げかい だ。	\\	父は熟練した外科医です。	ちち は じゅくれん した げかい です。	\\	ロンドンの地下鉄には、プラットホームから地下鉄に乗る際の「溝に注意」という警告がある。	ロンドン の ちかてつ に は、プラットホーム から ちかてつ に のる さい の「みぞ に ちゅうい」という けいこく が ある。	\\	地下鉄は地面の下を走る。	ちかてつ は じめん の した を はしる。	\\	最寄りの地下鉄の駅へ行く道を教えて下さいませんか。	もより の ちかてつ の えき へ いく みち を おしえてくださいません か。	\\	最寄りの郵便局へはどう行けばいいですか。	もより の ゆうびんきょく へは どう いけば いい です か。	\\	最寄りの電話はどこですか。	もより の でんわ は どこ です か。	\\	父は来年課長に昇格するだろうと言った。	ちち は らいねん かちょう に しょうかく する だろう と いった。	\\	彼らは彼を課長に選んだ。	かれら は かれ を かちょう に えらんだ。	\\	彼は課長に昇進した。	かれ は かちょう に しょうしん した。	\\	われわれは会社の社長に話をしたかったが、社長は話す事を断った。	われわれ は かいしゃ の しゃちょう に はなし を したかった が、しゃちょう は はなす こと を ことわった。	\\	社長は来ないで代わりに副社長をよこした。	しゃちょう は こない で かわり に ふくしゃちょう を よこした。	\\	彼はその市の市長に選ばれた。	かれ は その し の しちょう に えらばれた。	\\	市長は市政を立派に行った。	しちょう は しせい を りっぱ に おこなった。	\\	今度の市長は市民の評判がよい。	こんど の しちょう は しみん の ひょうばん が よい。	\\	あなたの捜している住所は、市役所からすぐ近くの場所です。	あなた の さがしている じゅうしょ は、しやくしょ から すぐ ちかく の ばしょ です。	\\	市役所は市の中心にある。	しやくしょ は し の ちゅうしん に ある。	\\	その詩人は自分の書斎で自殺した。	その しじん は じぶん の しょさい で じさつ した。	\\	その作家は自分の書斎で自殺した。	その さっか は じぶん の しょさい で じさつ した。	\\	僕は不幸かも知れないけれど自殺はしない。	ぼく は ふこう かもしれない けれど じさつ は しない。	\\	絶望した彼は自殺を図った。	ぜつぼう した かれ は じさつ を はかった。	\\	友達に意地悪をしてはいけません。	ともだち に いじわる を して は いけません。	\\	人前で彼を冷やかすなんて君は意地悪だ。	ひとまえ で かれ を ひやかす なんて きみ は いじわる だ。	\\	意地悪ではありませんが、やさしくもないです。	いじわる で は ありません が、やさしく も ない です。	\\	副大統領は大統領のかわりに、その会合で話をした。	ふくだいとうりょう は だいとうりょう の かわり に、その かいごう で はなし を した。	\\	大統領には重大な責任がある。	だいとうりょう には じゅうだい な せきにん が ある。	\\	ブッシュ大統領は昨日テレビとラジオで重大な発表を行った。	ブッシュ だいとうりょう は きのう テレビ と ラジオ で じゅうだい な はっぴょう を おこなった。	\\	ピアノを弾くことが彼女のお気に入りの気晴らしです。	ピアノ を ひく こと が かのじょ の おきにいり の きばらし です。	\\	漫画を読むことはたいてい子供の気晴らしと見られている。	まんが を よむ こと は たいてい こども の きばらし と みられている。	\\	私の父の気晴らしはスカイダイビングをすることです。	わたし の ちち の きばらし は スカイ ダイビング を する こと です。	\\	ドライバーは車を加速させた。	ドライバー は くるま を かそく させた。	\\	しばらく車を運転していないと、アクセルとブレーキがごっちゃになることない？	しばらく くるま を うんてん していない と、アクセル と ブレーキ が ごっちゃ に なる こと ない？	\\	私は注意深くアクセルを踏んだ。	わたし は ちゅういぶかく アクセル を ふんだ。	\\	突然彼は車の速度を上げた。	とつぜん かれ は くるま の そくど を あげた。	\\	彼は車を加速し、私に追いついた。	かれ は くるま を かそく し、わたし に おいついた。	\\	握った拳はストレスを示すこともある。	にぎった こぶし は ストレス を しめす こと も ある。	\\	ストレスの一般的な原因は、仕事と人間関係である。	ストレス の いっぱんてき な げんいん は、しごと と にんげん かんけい で ある。	\\	私は婚約を解消しました。	わたし は こんやく を かいしょう しました。	\\	彼らが解消すべき問題がたくさんある。	かれら が かいしょう すべき もんだい が たくさん ある。	\\	カラオケはストレス解消によい。	カラオケ は ストレス かいしょう に よい。	\\	アメリカは小麦・オート麦・ライ麦や他の穀物を食べる。	アメリカ は こむぎ・オートむぎ・ライ むぎ や ほか の こくもつ を たべる。	\\	大麦と小麦を一目見て見分けられますか。	おおむぎ と こむぎ を ひとめ みて みわけられます か。	\\	小麦粉は小麦から作られる。	こむぎこ は こむぎ から つくられる。	\\	目の届く限り、麦畑以外は何も見えなかった。	め の とどく かぎり、むぎばたけ いがい は なに も みえなかった。	\\	人前でああいうみっともないことはするな。	ひとまえ で ああ いう みっともない こと は する な。	\\	自分の友達の悪口を言うなんてみっともないぞ。	じぶん の ともだち の わるぐち を いう なんて みっともない ぞ。	\\	あなたの叔母さんのくれた有難迷惑なあのプレゼントだけど、どうしたものかしらね。	あなた の おばさん の くれた ありがためいわく な あの プレゼント だ けど、どう した もの かしら ね。	\\	それは有難迷惑なことだ。	それ は ありがためいわく な こと だ。	\\	私が意見をかえるのを期待するより太陽が西から昇るのを期待したほうがいいよ。	わたし が いけん を かえる の を きたい する より たいよう が にし から のぼる の を きたい した ほう が いい よ。	\\	その事件の早期解決を期待する。	その じけん の そうき かいけつ を きたい する。	\\	それは君の腕次第かな。	それ は きみ の うで しだい かな。	\\	両親は私がその大学に入学することを期待している。	りょうしん は わたし が その だいがく に にゅうがく する こと を きたい している。	\\	両親の期待にこたえることは、息子にとってはつねに難しいことです。	りょうしん の きたい に こたえる こと は、むすこ にとって は つねに むずかしい こと です。	\\	それは見かけ倒しだ。	それ は みかけだおし だ。	\\	何だ、貴様は。	だなんだ、きさま は。	\\	映画は近くの映画館で今上映中です。	えいが は ちかく の えいがかん で いま じょうえいちゅう です。	\\	映画館であの映画を見そこなったことに腹が立った。	えいがかん で あの えいが を みそこなった こと に はら が たった。	\\	その映画館ではいつもいい映画をやっている。	その えいがかん では いつも いい えいが を やっている。	\\	彼は映画館に行くことはまずない。	かれ は えいがかん に いく こと は まず ない。	\\	以前は高校では英語を話す授業はありませんでしたが、今ではたくさんの高校が英語を話す授業を取り入れています。	いぜん は こうこう では えいご を はなす じゅぎょう は ありません でしたが、いま では たくさん の こうこう が えいご を はなす じゅぎょう を とりいれています。	\\	日本の高校生は年に３５週間学校に行く。	にっぽん の こうこうせい は とし に さんじゅうご しゅうかん がっこう に いく。	\\	高校生の時は毎朝6時に起きていた。	こうこうせい の とき は まいあさ ろくじ に おきていた。	\\	先日先生と通りで出会いました。	せんじつ せんせい と とおり で であいました。	\\	彼らはつい先日引っ越してきた。	かれら は つい せんじつ ひっこして きた。	\\	彼が先日私が話していた少年です。	かれ が せんじつ わたし が はなしていた しょうねん です。	\\	私はバイトをしながらいろんなタイプの人間に出会ってきたわ。	わたし は バイト を しながら いろんな タイプ の にんげん に であって きた わ。	\\	この春休みには、海外費用の足しにするため、レストランでアルバイトをした。	この はるやすみ には、かいがい ひよう の たし に する ため、レストラン で アルバイト を した。	\\	バイトで学費を稼ぎながら大学に通ってる。	バイト で がくひ を かせぎ ながら だいがく に かよってる。	\\	彼女は秘書としては推薦することはできない。	かのじょ は ひしょ として は すいせん する こと は できない。	\\	彼は私にこの辞書を推薦してくれた。	かれ は わたし に この じしょ を すいせん して くれた。	\\	彼の推薦のおかげで、私は東京の大学で教鞭をとることが出来た。	かれ の すいせん の おかげで、わたし は とうきょう の だいがく で きょうべん を とる こと が できた。	\\	先生は私のために推薦状を書いた。	せんせい は わたし の ため に すいせんじょう を かいた。	\\	自賛は推薦にならない。	じさん は すいせん に ならない。	\\	私は彼が推薦する人なら誰でも雇うつもりだ。	わたし は かれ が すいせん する ひと なら だれ でも うやとう つもり だ。	\\	ロンドンで滞在する場所を推薦してもらえますか。	ロンドン で たいざい する ばしょ を すいせん して もらえます か。	\\	あなたはもう推薦図書を読み終えましたか。	あなた は もう すいせん としょ を よみ おえました か。	\\	どちらに滞在していますか。	どちら に たいざい しています か。	\\	僕は夏の間、おじさんの家に滞在した。	ぼく は なつ の ま、おじさん の いえ に たいざい した。	\\	彼女は滞在を５日間延ばした。	かのじょ は たいざい を いつかかん のばした。	\\	彼女はロンドン滞在を活用して大いに英語の力を伸ばした。	かのじょ は ロンドン たいざい を かつよう して おおいに えいご の ちから を のばした。	\\	家の仕上げをした後で…	いえ の しあげ を した あと で…	\\	アブラハム・リンカーンの父の職業は大工だった。	アブラハム・リンカーン の ちち の しょくぎょう は だいく だった。	\\	私は３人兄弟がいる。１人はパイロット、１人は外交官、もう一人は大工だ。	わたし は さんにん きょうだい が いる。ひとり は パイロット、ひとり は がいこうかん、もう ひとり は だいく だ。	\\	私は大工仕事が下手です。	わたし は だいく しごと が へた です。	\\	画家は自分の持っている技法を使ってこそ真の画家となる。	がか は じぶん の もっている ぎほう を つかって こそ しん の がか と なる。	\\	画家には目がいちばんたいせつな道具である。	がか には め が いちばん たいせつな どうぐ で ある。	\\	ピカソは卓越した画家だ。	ピカソ は たくえつ した がか だ。	\\	ピカソのような画家は稀だ。	ピカソ の よう な がか は まれ だ。	\\	彼女は成長して獣医になった。	かのじょ は せいちょう して じゅうい に なった。	\\	ビルは弟を動物園へ連れていった。	ビル は おとうと を どうぶつえん へ つれていった。	\\	その動物園には変わった動物がいます。	その どうぶつえん には かわった どうぶつ が います。	\\	テッド叔父さんはパンダを見せるために、私たちを動物園へ連れて行った。	テッド おじさん は パンダ を みせる ため に、わたしたち を どうぶつえん へ つれて いった。	\\	小屋をきれいにして不要のものを捨てなさい。	こや を きれい に して ふよう の もの を すてなさい。	\\	参加の会費は不要だ。	さんか の かいひ は ふよう だ。	\\	安かったので不要なものまで買う気になってしまった。	やすかった ので ふよう な もの まで かう き に なって しまった。	\\	その講演者はとてもゆうめいだったので紹介は不要なほどだった。	その こうえんしゃ は とても ゆうめい だった ので しょうかい は ふよう な ほど だった。	\\	小脳は血液の不断の供給を必要とする。	しょうのう は けつえき の ふだん の きょうきゅう を ひつよう と する。	\\	彼が成功したのは、才能より不断の努力のおかげだ。	かれ が せいこう した のは、さいのう より ふだん の どりょく の おかげ だ。	\\	言うまでもなく、不断の努力は幸せのための鍵である。	いうまでもなく、ふだん の どりょく は しあわせ の ため の かぎ で ある。	\\	彼女は彼が不正直だと断言した。	かのじょ は かれ が ふしょうじき だと だんげん した。	\\	正直で率直なので、私はその若者が好きだ。	しょうじき で そっちょく なので、わたし は その わかもの が すき だ。	\\	文夫は正直だから皆彼が好きだ。	ふみお は しょうじき だから みな かれ が すき だ。	\\	彼女はその秘密を自分の胸ひとつに秘めておいた。	かのじょ は その ひみつ を じぶん の むね ひとつ に ひめて おいた。	\\	先生の秘書のおかげで秘密の登録テクニックがわかった。	せんせい の ひしょ の おかげ で ひみつ の とうろく テクニック が わかった。	\\	私は彼女にその件は秘密にしておくといったんです。	わたし は かのじょ に その けん は ひみつ に して おく と いったん です。	\\	私は秘密を漏らしたりしません。	わたし は ひみつ を もらしたり しません。	\\	秘密を漏らしてはいけない。	ひみつ を もらして は いけない。	\\	秘密はやがて明らかになるだろう。	ひみつ は やがて あきらか に なる だろう。	\\	秘密はもうすっかり知れ渡っているよ。	ひみつ は もう すっかり しれわたっている よ。	\\	落ち着きが肝心です。	おちつき が かんじん です。	\\	何事も最初が肝心だよな。	なにごと も さいしょ が かんじん だよな。	\\	なるほど君の計画はもっともらしく聞こえるが、肝心なのは、それで取り引きが増えるのかどうかということだ。	なるほど きみ の けいかく は もっとも らしく きこえる が、かんじん なのは、それ で とりひき が ふえる のか どう か という こと だ。	\\	これから肝試しにあそこの廃墟ビルに行かないか？	これから きもだめし に あそこ の はいきょ ビル に いかない か？	\\	しかし少しばかり学んだ哲学が僕に非常な利益を与えた。	しかし すこし ばかり まなんだ てつがく が ぼく に ひじょう な りえき を あたえた。	\\	哲学研究は人文科学の１つだ。	てつがく けんきゅう は じんぶんかがく の ひとつ だ。	\\	哲学は６ヶ月で学べるものではない。	てつがく は ろっかげつ で まなべる もの では ない。	\\	彼は子供だけれども、哲学の本を読むことに興味があった。	かれ は こども だ けれども、てつがく の ほん を よむ こと に きょうみ が あった。	\\	哲学者は世間とあまり交渉を持たない傾向がある。	てつがくしゃ は せけん と あまり こうしょう を もたない けいこう が ある。	\\	彼女は全く世間知らずだ。	かのじょ は まったく せけん しらず だ。	\\	彼女は関心のないような顔をしているが、内心はとても喜んでいるようだ。	かのじょ は かんしん の ない よう な かお を している が、ないしん は とても よろこんでいる よう だ。	\\	関心のない人にとっては結構ジャマなんじゃないかと心配してしまう。	かんしん の ない ひと にとって は けっこう ジャマ なん じゃない か と しんぱい してしまう。	\\	余りにも多くの人が政治に無関心である。	あまりにも おおく の ひと が せいじ に むかんしん で ある。	\\	彼女は彼が彼女に無関心なのを責めた。	かのじょ は かれ が かのじょ に むかんしん なの を せめた。	\\	彼女は男の子達には全く関心がなかった。	かのじょ は おとこのこたち には まったく かんしん が なかった。	\\	彼が今後どこに住むかは、私たちの関心事ではない。	かれ が こんご どこ に すむ かは、わたしたち の かんしん ごと では ない。	\\	彼の行動は私の最大の関心事だ。	かれ の こうどう は わたし の さいだい の かんしんじ だ。	\\	彼の行動は友達の行動を代表している。	かれ の こうどう は ともだち の こうどう を だいひょう している。	\\	ほとんどどの生物にもある最も本能的な行動が子を守ることであります。	ほとんど どの せいぶつ にも ある もっとも ほんのうてき な こうどう が こ を まもる こと で あります。	\\	彼女は何か利己的な動機で行動している。	かのじょ は なに か りこてき な どうき で こうどう している。	\\	私たちのクラブ活動は常に彼の行動でだめにされている。	わたしたち の クラブ かつどう は つねに かれ の こうどう で だめ に さ れている。	\\	君の動機は立派だったが行動はそうではなかった。	きみ の どうき は りっぱ だった が こうどう は そう では なかった。	\\	彼の殺人の動機は何だ。	かれ の さつじん の どうき は なん だ。	\\	爆薬製造犯はしばしば世間の注目を集めたいという動機を持っている。	ばくやくせいぞうはん は しばしば せけん の ちゅうもく を あつめたい という どうき を もっている。	\\	音楽でも演説でも、間合いはすばらしい効果をあげるものとしてしばしば利用される。	おんがく でも えんぜつ でも まあい は すばらしい こうか を あげる もの として しばしば りよう される。	\\	兵士はしばしば危険に直面しなければならない。	へいし は しばしば きけん に ちょくめん しなければ ならない。	\\	戦時中はしばしば砂糖無しで済まさなければならなかった。	せんじちゅう は しばしば さとう なし で すまさなければ ならなかった。	\\	例えば、社会科の授業では、先生がメンバーの一人になって、議論がされることがしばしばあります。	たとえば、しゃかいか の じゅぎょう では、せんせい が メンバー の いち にん に なって、ぎろん が される こと が しばしば あります。	\\	彼は私たちにお互いに助け合わなければならないとしばしば言う。	かれ は わたしたち に おたがい に たすけあわなければ ならない と しばしば いう。	\\	もうそろそろそんなに怠けていないで少し仕事をしても良い頃だ。	もう そろそろ そんなに なまけて いない で すこし しごと を して も よい ころ だ。	\\	君もそろそろ結婚してもいい年頃だね。	きみ も そろそろ けっこん して も いい としごろ だね。	\\	もうそろそろ髪を切っても良いころだ。	もう そろそろ かみ を きって も よい ころ だ。	\\	そもそも彼が来たとしたら、驚きだ。	そもそも かれ が きた としたら、おどろき だ。	\\	そもそもなぜ鳥は移動するのだろうか。	そもそも なぜ とり は いどう する の だろう か。	\\	今朝犬に餌やった？	けさ いぬ に えさ やった？	\\	その犬にエサをやらないで！	その いぬ に エサ を やらない で！	\\	犬に毎日えさをあげてください。	いぬ に まいにち えさ を あげて ください。	\\	彼女は洗い物のたびに皿を割る。	かのじょ は あらいもの の たび に さら を われる。	\\	君はただ皿を洗いさえすればいい。	きみ は ただ さら を あらい さえ すれば いい。	\\	君が作る料理ほどおいしいものはない。	きみ が つくる りょうり ほど おいしい もの は ない。	\\	メニューにはいろいろ多彩な料理があった。	メニュー に は いろいろ たさい な りょうり が あった。	\\	まもなく例のウエーターが皿を片付けに戻ってきた。	まもなく れい の ウエーター が さら を かたづけ に もどって きた。	\\	ボブはその時皿洗いをしていた。	ボブ は その とき さらあらい を していた。	\\	熱狂的な観客が競技場になだれ込んだ。	ねっきょうてき な かんきゃく が きょうぎじょう に なだれこんだ。	\\	我々は熱狂的な阪神タイガースファンである。	われわれ は ねっきょうてき な はんしんタイガース ファン で ある。	\\	宇宙飛行士たちは、彼らの熱狂的な歓呼と喝采で迎えられた。	うちゅう ひこうし たち は、かれら の ねっきょうてき な かんこ と かっさい で むかえられた。	\\	燈台下暗し。	とうだい もと くらし。	\\	猿も木から落ちる。	さる も き から おちる。	\\	求めよさらば与えられん。	もとめよ さらば あたえられん。	\\	恋に師匠無し。	こい に ししょう なし。	\\	類は友を呼ぶ。	るい は とも を よぶ。	\\	行く者は追わず、来る者は拒まず。	いく もの は おわず、きたる もの は こばまず。	\\	一強両得。	いっきょう りょうとく。	\\	彼女を元気付けるために病院に花束を送った。	かのじょ を げんき つける ため に びょういん に はなたば を おくった。	\\	彼は大きな花束を抱えてやって来た。	かれ は おおきな はなたば を かかえて やって きた。	\\	私は彼女のもてなしのお返しにバラの花束を贈った。	わたし は かのじょ の もてなし の おかえし に バラ の はなたば を おくった。	\\	その女優は演じ終わると花束を贈呈された。	その じょゆう は えんじ おわる と はなたば を ぞうてい された。	\\	彼女はだれが花を贈ってくれたのか知りたがっている。	かのじょ は だれ が はな を おくって くれた のか しりたがっている。	\\	どうせ駄作だろうと思っていたのだ。	どうせ ださく だろう と おもっていた のだ。	\\	どうせ日本文化の粋などは連中には絶対わかるまい。	どうせ にほん ぶんか の いき など は れんちゅう には ぜったい わかる まい。	\\	どうせ、たえ子さんが怖がって、有利さんも道連れにしようとしたんでしょ。	どうせ、たえこさん が こわがって、ゆうりさん も みちづれ に しよう とした ん でしょ。	\\	あんたらの名前なんか興味ないね。	あんたら の なまえ なんか きょうみ ない ね。	\\	どう思うって・・・それじゃあ忌憚のない意見を言わせてもらうけどね。	どう おもうって・・・それ じゃあ きたん の ない いけん を いわせて もらう けど ね。	\\	そんないつまでもわがままを言うんじゃない。	そんな いつまでも わがまま を いう ん じゃ ない。	\\	汚いことばを口にするんじゃありません、でないとその口を石鹸で洗ってしまいますよ。	きたない ことば を くち に する ん じゃ ありません、でないと その くち を せっけん で あらって しまいます よ。	\\	彼女は石鹸を一個使ってしまった。	かのじょ は せっけん を いっこ つかってしまった。	\\	石鹸は汚れを落とす特性がある。	せっけん は よごれ を おとす とくせい が ある。	\\	石鹸がありません。	せっけん が ありません。	\\	この石鹸を使えば彼女の顔の色艶がよくなるだろう。	この せっけん を つかえば かのじょ の かお の いろつや が よく なる だろう。	\\	あの工場では古い食用油で石鹸をつくっている。	あの こうじょう で は ふるい しょくようゆ で せっけん を つくっている。	\\	そこは信じられないほど静かだった。	そこ は しんじられない ほど しずか だった。	\\	この話は信じられないように思われるかもしれないが、本当の話だ。	この はなし は しんじられない よう に おもわれる かもしれない が、ほんとう の はなし だ。	\\	彼女は、信じられないほどに世間知らずだ。	かのじょ は、しんじられない ほど に せけん しらず だ。	\\	彼が、そんなことをしたのは不思議だ。	かれ が、そんな こと を した のは ふしぎ だ。	\\	彼らが彼を議長に選んだのは不思議ではない。	かれら が かれ を ぎちょう に えらんだ のは ふしぎ では ない。	\\	彼がその会議に出席しなかったとは不思議だ。	かれ が その かいぎ に しゅっせき しなかった とは ふしぎ だ。	\\	戦場に赴くカメラマンが不発弾の危険性を知らないのは不思議だ。	せんじょう に おもむく カメラマン が ふはつだん の きけんせい を しらない のは ふしぎ だ。	\\	不思議に思われるかもしれないが、その火事で誰も怪我をしなかった。	ふしぎ に おもわれる かもしれない が、その かじ で だれ も けが を しなかった。	\\	彼女はその話が不思議に思えてならなかった。	かのじょ は その はなし が ふしぎ に おもえて ならなかった。	\\	我々は皆彼女がなぜあんな感じのいい男を捨てたのか不思議に思った。	われわれ は みな かのじょ が なぜ あんな かんじ の いい おとこ を すてた のか ふしぎ に おもった。	\\	あの人がそのことでかんしゃくを起こすとは不思議だと思う。	あの ひと が その こと で かんしゃく を おこす とは ふしぎ だと おもう。	\\	彼は珍しいことだが、かんしゃくを起こしていた。	かれ は めずらしい こと だが、かんしゃく を おこしていた。	\\	私は父と話すといつもかんしゃくを起こしてします。	わたし は ちち と はなす と いつも かんしゃく を おこしてします。	\\	そのナイフは切れ味が悪く、それを使って肉を切ることができなかった。	その ナイフ は きれあじ が わるく、それ を つかって にく を きる こと が できなかった。	\\	ロープをナイフで切って彼は自由になった。	ロープ を ナイフ で きって かれ は じゆう に なった。	\\	この種の昆虫は日本に広く分布している。	この たね の こんちゅう は にほん に ひろく ぶんぷ している。	\\	そのとき財布を家に忘れてきたことが分かった。	その とき さいふ を いえ に わすれて きた こと が わかった。	\\	この種の毛布は十分に虫干ししなければならない。	この たね の もうふ は じゅうぶん に むしぼし しなければ ならない。	\\	今夜は寒くなりそうだから、余分に毛布が必要かもしれないね。	こんや は さむく なり そう だから、よぶん に もうふ が ひつよう かもしれない ね。	\\	いつも冬には余分な毛布が必要だ。	いつも ふゆ に は よぶん な もうふ が ひつよう だ。	\\	いつから日本人は精白米を食べるようになったのですか？	いつ から にほんじん は せいはくまい を たべる よう に なった の です か？	\\	彼女は野菜と玄米を常食としている。	かのじょ は やさい と げんまい を じょうしょく と している。	\\	まだ玄米を炊いてる途中です。	まだ げんまい を たいてる とちゅう です。	\\	餅は餅屋。	もち は もちや。	\\	絵に書いた餅は食べられない。	え に かいた もち は たべられない。	\\	あらやだ、このお煎餅もう湿気ってる。	あら やだ、この おせんべい もう しけってる。	\\	日本ではお正月にお餅を食べる習慣があります。	にほん では おしょうがつ に おもち を たべる しゅうかん が あります。	\\	早寝早起きをすれば、毎日とても爽快になるでしょう。	はやねはやおき を すれば、まいにち とても そうかい に なる でしょう。	\\	新しい花瓶の花が彼女の気分を爽快にした。	あたらしい かびん の はな が かのじょ の きぶん を そうかい に した。	\\	山でおいしい空気をすうと気分も爽快です。	やま で おいしい くうき を すう と きぶん も そうかい です。	\\	ゴリラの母親が自分の赤ん坊を抱くように、彼女はその子猫を抱きました。	ゴリラ の ははおや が じぶん の あかんぼう を いだく よう に、かのじょ は その こねこ を いだきました。	\\	母親は赤ん坊を左胸に抱く傾向がある。	ははおや は あかんぼう を ひだり むね に いだく けいこう が ある。	\\	めんどりは卵がかえるまで抱く。	めんどり は たまご が かえる まで いだく。	\\	その女の子は、数冊の本を抱えていた。教科書じゃなく、分厚い上製本。	その おんなのこ は、すうさつ の ほん を かかえていた。きょうかしょ じゃなく、ぶあつい じょうせいほん。	\\	姪とは兄弟の娘を言う。	めい とは きょうだい の むすめ を いう。	\\	最前列で絵を描いている女の子は私の姪です。	さいぜんれつ で え を えがいている おんなのこ は わたし の めい です。	\\	この３人の美しい少女はみな私の姪です。	この さんにん の うつくしい しょうじょ は みな わたし の めい です。	\\	エリオットさんの姪は女子大学に通っている。	エリオットさん の めい は じょしだいがく に かよっている。	\\	鉄道の料金は子供は大人の半額だ。	てつどう の りょうきん は こども は おとな の はんがく だ。	\\	車の代金を現金で半額支払った。	くるま の だいきん を げんきん で はんがく しはらった。	\\	私はその品物を半額で購入した。	わたし は その しなもの を はんがく で こうにゅう した。	\\	時々感情が抑えられないことがある。	ときどき かんじょう が おさえられない こと が ある。	\\	感動のあまり、彼は一言も発することができなかった。	かんどう の あまり、かれ は ひとこと も はっする こと が できなかった。	\\	洞穴の中で何が起こっているんだろう？	ほらあな の なか で なに が おこっている ん だろう？	\\	明日の天気がどうなるのか見当もつかない。	あした の てんき が どう なる のか けんとう も つかない。	\\	もし現代音楽が好きでないのなら、君はこの音楽会を楽しめないでしょう。	もし げんだい おんがく が すき で ない の なら、きみ は この おんがくかい を たのしめない でしょう。	\\	教養のある人によくあることだが、彼は人気な音楽より古典音楽が好きだ。	きょうよう の ある ひと に よく ある こと だ が、かれ は にんき な おんがく より こてん おんがく が すき だ。	\\	音楽こそが最上だ。	おんがく こそ が さいじょう だ。	\\	音楽は耳を楽しませてくれる。	おんがく は みみ を たのしませて くれる。	\\	我々の生活は環境によって決定される。	われわれ の せいかつ は かんきょう によって けってい される。	\\	テレビを見ることによって、その参加がより受動的になり熱のないものになることで、ファンの役割も変わってしまう。	テレビ を みる こと によって、その さんか が より じゅどうてき に なり ねつ の ない もの に なる こと で、ファン の やくわり も かわって しまう。	\\	場合によっては腕力に訴えてもよい。	ばあい によって は わんりょく に うったえて も よい。	\\	この式によって電場を計算してやると、結果は次のようになる。	この しき によって でんじょう を けいさん して やる と、けっか は つぎ の よう に なる。	\\	自動車製造は人間の労働者に代わって、コンピューターが組み込まれたロボットによって行われている。	じどうしゃ せいぞう は にんげん の ろうどうしゃ に かわって、コンピューター が くみこまれた ロボット によって おこなわれている。	\\	計算機があれば計算ははるかに楽だ。	けいさんき が あれば けいさん は はるか に らく だ。	\\	ビジネスマンが計算機を使って計算している。	ビジネスマン が けいさんき を つかって けいさん している。	\\	旅行の総費用を計算してくれますか。	りょこう の そうひよう を けいさん して くれます か。	\\	彼らの費用の見積もりは大幅な計算違いだった。	かれら の ひよう の みつもり は おおはば な けいさん ちがい だった。	\\	彼は光の速度を計算した。	かれ は ひかり の そくど を けいさん した。	\\	地球と月との距離を計算することができますか。	ちきゅう と つき と の きょり を けいさん する こと が できます か。	\\	体積を計算するなら、縦と横と深さを掛ければよい。	たいせき を けいさん する なら、たて と よこ と ふかさ を かければ よい。	\\	体積が大きいからといって常に重量も重いとは限らない。	たいせき が おおきい から と いって つね に じゅうりょう も おもい と は かぎらない。	\\	クレーンを操縦するのには、勿論、免許が必要です。	クレーン を そうじゅう する のには、もちろん、めんきょ が ひつよう です。	\\	彼は操縦士としての自分の技術を大変誇りにしている。	かれ は そうじゅうし として の じぶん の ぎじゅつ を たいへん ほこり に している。	\\	05頃、西国分寺～国立駅間で発生した架線支障の影響で…	じゅうさん じ ご ふん ころ、にしこくぶんじ～くにたち えき かん で はっせい した かせん ししょう の えいきょう で…	\\	彼女にプロポーズするんだ。	かのじょ に プロポーズ する ん だ。	\\	彼女はスペイン語を喋ることが出来る。	かのじょ は スペインご を しゃべる こと が できる。	\\	コンサートの最中に喋るのは無作法である。	コンサート の さいちゅう に しゃべる のは ぶさほう で ある。	\\	目的も無しに喋るよりは、黙っている方がマシだ。	もくてき も なし に しゃべる より は、だまっている ほう が マシ だ。	\\	トムは電話で１時間喋りつづけている。	トム は でんわ で いち じかん しゃべり つづけている。	\\	コンピューターの使い方も知らないのに、あんなに高いマシンを買った。	コンピューター の つかいかた も しらない のに、あんなに たかい マシン を かった。	\\	塩は食べ物を腐らせず長持ちさせるのに役立つ。	しお は たべもの を くさらせず ながもち させる のに やくだつ。	\\	この荷物はあの荷物の３倍以上の重さだ。	この にもつ は あの にもつ の さんばい いじょう の おもさ だ。	\\	旅行に荷物が多すぎるのは禁物。	りょこう に にもつ が おお すぎる のは きんもつ。	\\	彼女に太ったねなんて言うのは禁物だ。	かのじょ に ふとった ね なんて いう のは きんもつ だ。	\\	甘えは禁物です。	あまえ は きんもつ です。	\\	希少野生動物をこの国に輸入することは厳禁されています。	きしょう やせい どうぶつ を この くに に ゆにゅう する こと は げんきん されています。	\\	用紙は順に番号が打ってある。	ようし は じゅん に ばんごう が うって ある。	\\	用紙は３枚重ねて出してください。	ようし は さんまい かさねて だして ください。	\\	用紙に自分の名前を記入した。	ようし に じぶん の なまえ を きにゅう した。	\\	必ず本人が登録用紙に記入してください。	かならず ほんにん が とうろく ようし に きにゅう してください。	\\	答案用紙は、月曜日までに提出するように。	とうあん ようし は、げつようび まで に ていしゅつ する よう に。	\\	当クラブに入会をご希望でしたら…	とう クラブ に にゅうかい を ごきぼう でしたら…	\\	あなたの答案を模範答案と比較しなさい。	あなた の とうあん を もはん とうあん と ひかく しなさい。	\\	彼女は白紙答案を出した。	かのじょ は はくし とうあん を だした。	\\	彼女は答案の採点に没頭していた。	かのじょ は とうあん の さいてん に ぼっとう していた。	\\	彼は試験答案の添削をするのに忙しい。	かれ は しけん とうあん の てんさく を する のに いそがしい。	\\	先生は私たちの課題を添削します。	せんせい は わたしたち の かだい を てんさく します。	\\	私の作文を先生に添削してもらった。	わたし の さくぶん を せんせい に てんさく して もらった。	\\	彼女は本を書くのに没頭している。	かのじょ は ほん を かく のに ぼっとう している。	\\	彼女は仕事に没頭していた。	かのじょ は しごと に ぼっとう していた。	\\	彼は望遠鏡作りに没頭していた。	かれ は ぼうえんきょう づくり に ぼっとう していた。	\\	彼は大学を出てからずっと原子力の研究に没頭している。	かれ は だいがく を でて から ずっと げんしりょく の けんきゅう に ぼっとう している。	\\	困難を省みず前進すべし。	こんなん を かえりみず ぜんしん すべし。	\\	日本語の「義理」に相当する英語は見つからない。	にほんご の「ぎり」に そうとう する えいご は みつからない。	\\	辞書は単語を定義するものである。	じしょ は たんご を ていぎ する もの で ある。	\\	とりわけ、科学用語には正確な定義が要求される。	とりわけ、かがく ようご には せいかく な ていぎ が ようきゅう される。	\\	この語を明確に定義できますか。	この かたり を めいかく に ていぎ できます か。	\\	喜びの反意語は悲しみです。	よろこび の はんいご は かなしみ です。	\\	右と左は反対語です。	みぎ と ひだり は はんたいご です。	\\	愛情と憎しみは正反対の感情だ。	あいじょう と にくしみ は せいはんたい の かんじょう だ。	\\	「速い」は「遅い」の反対。	「はやい」は「おそい」の はんたい。	\\	長方形の対辺は平行している。	ちょうほうけい の たいへん は へいこう している。	\\	実際のところ、その反対が起こりそうだ。	じっさい の ところ、その はんたい が おこり そう だ。	\\	クリスはその難しい宿題で、素晴らしい成績をもらいました。	クリス は その むずかしい しゅくだい で、すばらしい せいせき を もらいました。	\\	彼らはその丘から素晴らしい眺めに感心した。	かれら は その おか から すばらしい ながめ に かんしん した。	\\	コンサートに行く事は、その歌手に直接あえることもそうだが、その音のライブ感が素晴らしいから止められない。	コンサート に いく こと は、その かしゅ に ちょくせつ あえる こと も そう だが、その おと の ライブかん が すばらしい から とめられない。	\\	昨日は素晴らしい夕食にご招待してもらって、ありがとう。	きのう は すばらしい ゆうしょく に ごしょうたい して もらって、ありがとう。	\\	人生を通じて、私は世界中を旅して回り、多種多様な国々で働くという、素晴らしい喜びを得てきました。	じんせい を つうじて、わたし は せかいじゅう を たび して まわり、たしゅ たよう な くにぐに で はたらく という、すばらしい よろこび を えて きました。	\\	彼女といっしょに芝居をすることは素晴らしいことだ。	かのじょ と いっしょに しばい を する こと は すばらしい こと だ。	\\	素晴らしい考えがひらめいた。	すばらしい かんがえ が ひらめいた。	\\	こんな素晴らしい映画を見逃してはいけませんよ。	こんな すばらしい えいが を みのがして は いけません よ。	\\	彼の雄弁は素晴らしいものだった。	かれ の ゆうべん は すばらしい もの だった。	\\	芝居小屋跡地に学校が建てられたのが1905年4月でした。	しばい こや あとち に がっこう が たてられた のが せんきゅうひゃくごねん しがつ でした。	\\	こんなシリアスな芝居を見るのは初めてです。	こんな シリアス な しばい を みる のは はじめて です。	\\	僕は芝居の自分の役の台詞を覚えた。	ぼく は しばい の じぶん の やく の せりふ を おぼえた。	\\	彼は本気でそう言ってるのでない、芝居をしているだけだ。	かれ は ほんき で そう いってる のでない、しばい を している だけ だ。	\\	彼は芝居を見に行くのが大好きだ。	かれ は しばい を みにいく のが だいすき だ。	\\	正義が行動によって表される。	せいぎ が こうどう によって あらわされる。	\\	力は正義なり。	ちから は せいぎ なり。	\\	法の目標は正義である。	ほう の もくひょう は せいぎ で ある。	\\	彼らは正義のために戦った。	かれら は せいぎ の ため に たたかった。	\\	彼はその戦争は正義のための戦争だと信じていた。	かれ は その せんそう は せいぎ の ため の せんそう だと しんじていた。	\\	彼はいわゆる正義の味方だ。	かれ は いわゆる せいぎ の みかた だ。	\\	第１３週：絶対運動と相対運動について学習する。	だい じゅうさん しゅう：ぜったい うんどう と そうたい うんどう について がくしゅう する。	\\	私はその案に絶対反対です。	わたし は その あん に ぜったい はんたい です。	\\	私が絶対勝てないってあなた言った？	わたし が ぜったい かてない って あなた いった？	\\	これは遠心力ですがニュートンは絶対運動と見なしています。	これ は えんしんりょく です が ニュートン は ぜったい うんどう と みなしています。	\\	先生の容態は？	せんせい の ようだい は？	\\	相対性理論を理解する科学者は少ない。	そうたいせいりろん を りかい する かがくしゃ は すくない。	\\	相対性理論の創案者はアインシュタインであった。	そうたいせいりろん の そうあんしゃ は アインシュタイン で あった。	\\	「文化相対主義」とはどういう意味ですか。	「ぶんか そうたい しゅぎ」とは どういう いみ です か。	\\	「美しい」とか「醜い」といった言葉は相対的な用語である。	「うつくしい」とか「みにくい」と いった ことば は そうたいてき な ようご で ある。	\\	近医で処方を希望したら露骨に嫌な顔をされた。	きんい で しょほう を きぼう したら ろこつ に いや な かお を された。	\\	現在、参加を希望する方々がとても多く、状況によって１ヶ月先まで満席になっております。	げんざい、さんか を きぼう する かたがた が とても おおく、じょうきょう によって いっかげつ さき まで まんせき に なって おります。	\\	旅行を計画する場合は、家族全員の希望を考慮すべきだ。	りょこう を けいかく する ばあい は、かぞく ぜんいん の きぼう を こうりょ すべき だ。	\\	母親の顔に絶望の色がありありと見えた。	ははおや の かお に ぜつぼう の いろ が ありあり と みえた。	\\	彼女は夫が亡くなって絶望していた。	かのじょ は おっと が なくなって ぜつぼう していた。	\\	彼らは感情的な苦痛と絶望を経験した。	かれら は かんじょうてき な くつう と ぜつぼう を けいけん した。	\\	社長はマイクが就業時間に出社しないので彼を首にした。	しゃちょう は マイク が しゅうぎょう じかん に しゅっしゃ しない ので かれ を くび に した。	\\	彼は今日は気分が悪いため出社できません。	かれ は きょう は きぶん が わるい ため しゅっしゃ できません。	\\	日曜日に出社したので月曜日が代休だった。	にちようび に しゅっしゃ した ので げつようび が だいきゅう だった。	\\	兄は出社前に新聞にざっと目を通すことが習慣になっている。	あに は しゅっしゃまえ に しんぶん に ざっと め を とおす こと が しゅうかん に なっている。	\\	彼は怠惰で無責任だった。	かれ は たいだ で むせきにん だった。	\\	退社前に電灯や暖房器を消すことになっている。	たいしゃまえ に でんとう や だんぼうき を けす こと に なっている。	\\	あなたは何時に退社しますか。	あなた は なんじ に たいしゃ します か。	\\	退職を選択する人々は、６２歳という若さで退職を選べるのである。	たいしょく を せんたく する ひとびと は、ろくじゅうにさい という わかさ で たいしょく を えらべる ので ある。	\\	得意先は責任者が誰か知りたがった。	とくいさき は せきにんしゃ が だれ か しりたがった。	\\	私の意見では、彼はその仕事に適任だ。	わたし の いけん では、かれ は その しごと に てきにん だ。	\\	そもそも責任者が責任をとらないなら、存在する意味がないではないか。	そもそも せきにんしゃ が せきにん を とらない なら、そんざい する いみ が ない では ない か。	\\	暴徒は広場から強制的に排除された。	ぼうと は ひろば から きょうせいてき に はいじょ された。	\\	彼女は強制的に私を連れ出した。	かのじょ は きょうせいてき に わたし を つれだした。	\\	何も私にそれをあきらめるように強制することができない。	なに も わたし に それ を あきらめる よう に きょうせい する こと が できない。	\\	一度習慣が身につけば、それはわれわれに対してほとんど強制的な力を持つ。	いちど しゅうかん が みにつけば、それ は われわれ にたいして ほとんど きょうせいてき な ちから を もつ。	\\	その手紙には強制的なひびきがあるし、さらに悪いことには、思いやりがない。	その てがみ には きょうせいてき な ひびき が ある し、さらに わるい こと には、おもいやり が ない。	\\	彼女の抱負は室内装飾家になることです。	かのじょ の ほうふ は しつない そうしょくか に なる こと です。	\\	何か新年の抱負があるの？	なに か しんねん の ほうふ が ある の？	\\	彼女は先生のご贔屓だ。	かのじょ は せんせい の ご ひいき だ。	\\	彼はいつも女の子を贔屓する。	かれ は いつも おんなのこ を ひいき する。	\\	クモはいつも自分たちの巣を３次元に織る。	クモ は いつも じぶんたち の す を さん じげん に おる。	\\	地元のニュースは次に放送されます。	じもと の ニュース は つぎに ほうそう されます。	\\	彼女は入ってからきっちりドアを閉めた。	かのじょ は はいって から きっちり ドア を しめた。	\\	私はきっちり３時間待った。	わたし は きっちり さん じかん まった。	\\	トムはガスが止まっていることをきっちりと確かめた。	トム は ガス が とまっている こと を きっちり と たしかめた。	\\	彼は私たちの要求をきっぱりとけった。	かれ は わたしたち の ようきゅう を きっぱり とけった。	\\	彼は繊細だ。	かれ は せんさい だ。	\\	彼は子供の頃から繊細だった。	かれ は こども の ころ から せんさい だった。	\\	日本の女性は小さくて繊細に見える。	にほん の じょせい は ちいさくて せんさい に みえる。	\\	それは非常に繊細な問題だ。	それ は ひじょう に せんさい な もんだい だ。	\\	苔は、倒れた丸太や岩の上の繊細な緑の柔毛だ。	こけ は、たおれた まるた や いわのうえ の せんさい な みどり の やわらけ だ。	\\	正月の伝統的な行事が嫌いな人もある。	しょうがつ の でんとうてき な ぎょうじ が きらい な ひと も ある。	\\	かわいそうにその少年はどうしたらよいのか途方にくれた。	かわいそう に その しょうねん は どうしたら よい のか とほう に くれた。	\\	かわいそうにその少女は死にかかっていた。	かわいそう に その しょうじょ は し に かかっていた。	\\	かわいそうにその少女は一日中泣いてばかりだ。	かわいそう に その しょうじょ は いちにちじゅう ないて ばかり だ。	\\	かわいそうにその老婦人はお金を奪われた。	かわいそう に その ろうふじん は おかね を うばわれた。	\\	酔って来ると、随分面白い坊主で、いろんなことをしゃべり出す。	よって くる と、ずいぶん おもしろい ぼうず で、いろんな こと を しゃべり だす。	\\	彼は怒って首を左右に振った。	かれ は おこって くび を さゆう に ふった。	\\	彼は左右を見回した。	かれ は さゆう を みまわした。	\\	彼は鏡の中に自分の姿を見ようと体を左右に回した。	かれ は かがみ の なか に じぶん の すがた を みよう と からだ を さゆう に まわした。	\\	通りを横断する前に左右を見なさい。	とおり を おうだん する まえ に さゆう を みなさい。	\\	大衆の意見が大統領の決定を左右する。	たいしゅう の いけん が だいとうりょう の けってい を さゆう する。	\\	彼は深く感動して、感謝の言葉を述べようとした。	かれ は ふかく かんどう して、かんしゃ の ことば を のべよう とした。	\\	「老人と海」はとても感動的な本だ。	「ろうじん と うみ」 は とても かんどうてき な ほん だ。	\\	必ずその光景に感動するだろう。	かならず その こうけい に かんどう する だろう。	\\	彼等の友情が私たちを深く感動させた。	かれら の ゆうじょう が わたしたち を ふかく かんどう させた。	\\	彼女は心をこめて歌った。	かのじょ は こころ を こめて うたった。	\\	彼女は美しいばかりか、心も優しく、しかも、聡明である。	かのじょ は うつくしい ばかり か、こころ も やさしく、しかも、そうめい で ある。	\\	家はかなりにみえたし、しかも値段が手頃だった。	いえ は かなり に みえたし、しかも ねだん が てごろ だった。	\\	彼はフランス語を話すしかもとても上手だ。	かれ は フランスご を はなす しかも とても じょうず だ。	\\	私の鼻は、とても大きく、しかも曲がっている。	わたし の はな は、とても おおきく、しかも まがっている。	\\	彼は不注意な過ちをおかす、しかも頻繁にだ。	かれ は ふちゅうい な あやまち を おかす、しかも ひんぱん にだ。	\\	彼女は聡明な生徒だと分かった。	かのじょ は そうめい な せいと だと わかった。	\\	彼は聡明であるのに、自分の意見を述べることをいつも嫌がっている。	かれ は そうめい で ある のに、じぶん の いけん を のべる こと を いつも いやがっている。	\\	当然の事ながら、その聡明な若い女性は試験に受かった。	とうぜん の こと ながら、その そうめい な わかい じょせい は しけん に うかった。	\\	彼女はその結果を自分の不注意に結び付けた。	かのじょ は その けっか を じぶん の ふちゅうい に むすびつけた。	\\	道路の凍結状態の結果多くの事故が発生した。	どうろ の とうけつ じょうたい の けっか おおく の じこ が はっせい した。	\\	結婚している人々の間では、離婚や離別が増え、その結果、片親の家庭がますます多くなっている。	けっこん している ひとびと の ま では、りこん や りべつ が ふえ、その けっか、かたおや の かてい が ますます おおく なっている。	\\	基本的な本能は消えることはない。	きほん てき な ほんのう は きえる こと は ない。	\\	基本的に俺は短詩が好きだ。	きほんてき に おれ は たんし が すき だ。	\\	論じるまでもなく基本的人権は尊重されなければならない。	ろんじる までもなく きほんてき じんけん は そんちょう されなければ ならない。	\\	面倒なようでも、基本に立ち返って検討し直したらどうだろう。	めんどう な よう でも、きほん に たちかえって けんとう し なおしたら どう だろう。	\\	彼女は美貌という利点を持っている。	かのじょ は びぼう という りてん を もっている。	\\	大都市に住むことには多くの利点がある。	だいとし に すむ こと には おおく の りてん が ある。	\\	私にそれをする利点が分からない。	わたし に それ を する りてん が わからない。	\\	本書の欠点は、既婚者である著者が非婚をすすめても、説得力を欠く事である。	ほんしょ の けってん は、きこんしゃ で ある ちょしゃ が ひこん を すすめても、せっとく りょく を かく こと で ある。	\\	彼女は夫の欠点ばかり探している。	かのじょ は おっと の けってん ばかり さがしている。	\\	彼の欠点にもかかわらずサムはとても好ましい人物だ。	かれ の けってん にも かかわらず サム は とても このましい じんぶつ だ。	\\	理想は言葉によって表現される。	りそう は ことば によって ひょうげん される。	\\	余生は自分の理想の追求に費やしたい。	よせい は じぶん の りそう の ついきゅう に ついやしたい。	\\	不満はありません。	ふまん は ありません。	\\	万事上手くいってます。	ばんじ うまく いってます。	\\	万事順調だ。	ばんじ じゅんちょう だ。	\\	彼は万事に不注意だ。	かれ は ばんじ に ふちゅうい だ。	\\	今までのところ万事うまくいっている。	いま まで の ところ ばんじ うまく いっている。	\\	予算は不正確で、しかも非現実的に思える。	よさん は ふせいかく で、しかも ひげんじつ てき に おもえる。	\\	彼らの夢が現実になった。	かれら の ゆめ が げんじつ に なった。	\\	彼の理論は、全く現実的ではなかった。	かれ の りろん は、まったく げんじつてき では なかった。	\\	日本の米の消費は減少している。	にほん の こめ の しょうひ は げんしょう している。	\\	町は年々人口が減少している。	まち は ねんねん じんこう が げんしょう している。	\\	騒音は徐々に減少した。	そうおん は じょじょに げんしょう した。	\\	旅行者の数が近年大きく増加した。	りょこうしゃ の かず が きんねん おおきく ぞうか した。	\\	輸入量の急激な増加に我々は驚いた。	ゆにゅうりょう の きゅうげき な ぞうか に われわれ は おどろいた。	\\	統計によれば世界の人口は増加している。	とうけい に よれば せかい の じんこう は ぞうか している。	\\	大学生の数が増加している。	だいがくせい の かず が ぞうか している。	\\	騒音の増加に気付かなかった。	そうおん の ぞうか に きづかなかった。	\\	わざわざお見送りありがとうございます。	わざわざ おみおくり ありがとう ございます。	\\	激しい雪にもかかわらず、彼女はわざわざ駅まで来た。	はげしい ゆき にも かかわらず、かのじょ は わざわざ えき まで きた。	\\	友人に会いにわざわざ出かけていったが、彼は留守だった。	ゆうじん に あい に わざわざ でかけて いった が、かれ は るす だった。	\\	彼は忙しかったが、わざわざ市内を案内した。	かれ は いそがしかった が、わざわざ しない を あんない した。	\\	彼女は赤十字のために自発的な労働をたくさんした。	かのじょ は せきじゅうじ の ため に じはつ てき な ろうどう を たくさん した。	\\	彼女は自発的に皿洗いをした。	かのじょ は じはつ てき に さらあらい を した。	\\	彼は自発的に彼女を助けようとした。	かれ は じはつ てき に かのじょ を たすけよう とした。	\\	オペラ歌手は自発的にチャリティーコンサートを開いた。	オペラ かしゅ は じはつ てき に チャリティー コンサート を ひらいた。	\\	彼女は故意に窓を壊した。	かのじょ は こい に まど を こわした。	\\	彼女は故意に間違いの住所を私に教えた。	かのじょ は こい に まちがい の じゅうしょ を わたし に おしえた。	\\	彼は故意に嘘をついた。	かれ は こい に うそ を ついた。	\\	君は、故意に間違いを犯したんだね。	きみ は、こい に まちがい を おかした んだね。	\\	偶然であれ故意であれ、彼がそれをしたのは本当だ。	ぐうぜん で あれ こい で あれ、かれ が それ を した のは ほんとう だ。	\\	彼らはあちこちへと移動してきます。	かれら は あちこち へ と いどう して きます。	\\	平和な丘や田園地帯から…	へいわ な おか や でんえん ちたい から…	\\	白鳥は当地からフロリダに移動する。	はくちょう は とうち から フロリダ に いどう する。	\\	彼女は耳にイヤリングを固定しようとした。	かのじょ は みみ に イヤリング を こてい しよう とした。	\\	年をとるほど、ますます固定観念にとらわれるものです。	とし を とる ほど、ますます こてい かんねん に とらわれる もの です。	\\	物質が化学的に変化する時には、化学エネルギーが放出される。	ぶっしつ が かがくてき に へんか する とき には、かがく エネルギー が ほうしゅつ される。	\\	脅威は変化し続ける。	きょうい は へんか しつづける。	\\	職場・仕事の変化で、かなりストレスがたまっているのもある。	しょくば・しごと の へんか で、かなり ストレス が たまっている の も ある。	\\	ある人物が不変の性質で全人生を貫くということは小説の中だけの話だ。	ある じんぶつ が ふへん の せいしつ で ぜんじんせい を つらぬく という こと は しょうせつ の なか だけ の はなし だ。	\\	これ不変の真理なり。	これ ふへん の しんり なり。	\\	変な男が私の地所に不法に侵入してきた。	へん な おとこ が わたし の じしょ に ふほう に しんにゅう して きた。	\\	いかなる非常時にもホームズさんはいつも頼りになる。	いかなる ひじょうじ にも ホームズ さん は いつも たより に なる。	\\	私は通常8時に起きる。	わたし は つうじょう はちじ に おきる。	\\	この事務所の通常営業時間は９時から５時までです。	この じむしょ の つうじょう えいぎょう じかん は く じ から ご じ まで です。	\\	父は「時は金なり」と言うのが常でした。	ちち は 「とき は かね なり」と いう の が つね でした。	\\	彼がいったいどこに向かっているのか、私には分からなかった。	かれ が いったい どこ に むかっている のか、わたし には わからなかった。	\\	いったいどうやって私たちの部屋に入ってきたのか。	いったい どう やって わたしたち の へや に はいって きた のか。	\\	いったい、いつになったらそのケチは直るの？	いったい、いつ に なったら その ケチ は なおる の？	\\	あなたはいったい彼女の何を知っているのですか。	あなた は いったい かのじょ の なに を しっている の です か。	\\	もう腹ペコだ。	もう はらペコ だ。	\\	その泥棒は、いったいどうやって捕まるのを免れたのだろう。	その どろぼう は、いったい どう やって つかまる の を まぬかれた の だろう。	\\	その目茶苦茶な状態をいったいどうしたらいいのだ。	その めちゃくちゃ な じょうたい を いったい どう したら いい の だ。	\\	今朝、陪審の件で呼ばれて陪審員をやることになったんだ。	けさ、ばいしん の けん で よばれて ばいしんいん を やる こと に なった んだ。	\\	彼女は法廷に判事と陪審員の前にたった。	かのじょ は ほうてい に はんじ と ばいしんいん の まえ に たった。	\\	彼らは彼を陪審員として登録した。	かれら は かれ を ばいしんいん として とうろく した。	\\	陪審員は有罪の判決を答申した。	ばいしんいん は ゆうざい の はんけつ を とうしん した。	\\	陪審員は彼を無罪とした。	ばいしんいん は かれ を むざい とした。	\\	陪審員は未決のままだ。	ばいしんいん は みけつ の まま だ。	\\	彼の料理はフランス仕込みの本格派だ。	かれ の りょうり は フランス しこみ の ほんかくは だ。	\\	立派な目的があれば、つらい仕事も楽しみになる。	りっぱ な もくてき が あれば、つらい しごと も たのしみ に なる。	\\	ブレーさんは寝なくても立派な演説をしましたよ。	ブレー さん は ねなくても りっぱ な えんぜつ を しました よ。	\\	名詞から動詞が派生していることもあれば、その逆のこともある。	めいし から どうし が はせい している こと も あれば、その ぎゃく の こと も ある。	\\	物事をじっくり考える慎重派です。	ものごと を じっくり かんがえる しんちょう は です。	\\	彼女は両親よって立派に育てられた。	かのじょ は りょうしん よって りっぱ に そだてられた。	\\	アドルフォは新しい学校が気に入っています。	アドルフォ は あたらしい がっこう が きにいっています。	\\	私の母はとても古風なんです。	わたし の はは は とても こふう なん です。	\\	史上最大の台風が名古屋を襲った。	しじょう さいだい の たいふう が なごや を おそった。	\\	大阪から秋田までの料金はいくらですか。	おおさか から あきた まで の りょうきん は いくら です か。	\\	その本を秋田の書店で購入できますか。	その ほん を あきた の しょてん で こうにゅう できます か。	\\	秋は田舎をゆっくり歩くのに最適の季節であることは言うまでもない。	あき は いなか を ゆっくり あるく のに さいてき の きせつ で ある こと は いうまでもない。	\\	経験のあるもののほうがない者よりも役に立つのはいまさら言うまでもない。	けいけん の ある もの の ほう が ない もの より も やくにたつ のは いまさら いうまでもない。	\\	金で幸福が買えないということは言うまでもない。	かね で こうふく が かえない という こと は いうまでもない。	\\	言うまでもないことだが、ジュディはいつものように遅れてきた。	いうまでもない こと だが、ジュディ は いつも の よう に おくれて きた。	\\	言うまでもないが、彼はいつものように学校を遅刻した。	いうまでもない が、かれ は いつも の よう に がっこう を ちこく した。	\\	子犬たちは母親にぴったり寄り添っていた。	こいぬ たち は ははおや に ぴったり よりそって いた。	\\	彼女は夫のそばにぴったり寄り添っていた。	かのじょ は おっと の そば に ぴったり よりそっていた。	\\	彼女は私の好みにぴったり合ったネクタイをくれた。	かのじょ は わたし の このみ に ぴったり あった ネクタイ を くれた。	\\	濡れた服はからだにぴったりひっつく。	ぬれた ふく は からだ に ぴったり ひっつく。	\\	しかもなお、石の大きいブロックが非常にぴったりと合わさっているので、ブロックの間にナイフの先を差し込むことができない。	しかも なお、いし の おおきい ブロック が ひじょう に ぴったり と あわさっ ている ので、ブロック の ま に ナイフ の さき を さしこむ こと が できない。	\\	このドレスは君にぴったり合っている。	この ドレス は きみ に ぴったり あっている。	\\	彼は小包を右脇に抱えている。	かれ は こづつみ を みぎ わき に かかえている。	\\	脇腹が少し痛い。	わきばら が すこし いたい。	\\	脇の下に汗をかいた。	わき の した に あせ を かいた。	\\	彼女は脇の下にバッグを抱えています。	かのじょ は わきのした に バッグ を かかえています。	\\	彼女にばっちりキスされちゃったよ。	かのじょ に ばっ ちり キス されちゃった よ。	\\	彼は車の具合がおかしいことを確認した。	かれ は くるま の ぐあい が おかしい こと を かくにん した。	\\	彼の意向をもう一度確認すべきだ。	かれ の いこう を もう一ど かくにん すべき だ。	\\	配達されてきたものを確認したところ、注文していないＴシャツも入ってました。	はいたつ されて きた もの を かくにん した ところ、ちゅうもん していない てぃーしゃつ も はいってました。	\\	道路を横切るときには必ず最初に車を確認しなさい。	どうろ を よこぎる とき に は かならず さいしょ に くるま を かくにん しなさい。	\\	前もって予約を確認しておくことを忘れないで下さい。	まえもって よやく を かくにん しておく こと を わすれない で ください。	\\	彼等は暗がりに身を隠した。	かれら は くらがり に み を かくした。	\\	私の祖母は、口癖のように１００歳まで生きると言っていました。	わたし の そぼ は、くちぐせ の よう に ひゃく さい まで いきる と いっ ていました。	\\	君には早口でしゃべる癖がある。	きみ には はやくち で しゃべる くせ が ある。	\\	ベスは人の会話に口をはさむ強い癖があります。	ベス は ひと の かいわ に くち を はさむ つよい くせ が あります。	\\	彼は自営業をしていた。	かれ は じえいぎょう を していた。	\\	自営業の方がいい。	じえいぎょう の ほう が いい。	\\	ジョンソン氏は自営業で、家具の修理をやっている。	ジョンソン し は じえいぎょう で、かぐ の しゅうり を やっている。	\\	父と妹は大工さんです。	ちち と いもうと は だいく さん です。	\\	彼は日曜大工で犬小屋を作った。	かれ は にちよう だいく で いぬ こや を つくった。	\\	彼は技師だった、それで技師として扱われた。	かれ は ぎし だった、それで ぎし として あつかわれた。	\\	私には５人の息子がいる。そのうちの二人は技師で、他の一人は教師、あとは学生です。	わたし には ごにん の むすこ が いる。その うち の ふたり は ぎし で、ほか の ひとり は きょうし、あと は がくせい です。	\\	父は私に技師になってほしいと思っている。	ちち は わたし に ぎし に なって ほしい と おもっている。	\\	父は技師としてその工場に勤めている。	ちち は ぎし として その こうじょう に つとめている。	\\	彼は有能な技師です。	かれ は ゆうのう な ぎし です。	\\	トムは電気技師です。	トム は でんき ぎし です。	\\	その若い技師は経験が不足していた。	その わかい ぎし は けいけん が ふそく していた。	\\	私の息子が仕事を引き継ぐだろう。	わたし の むすこ が しごと を ひきつぐ だろう。	\\	この会社は誰が引き継ぐと思う？	この かいしゃ は だれ が ひきつぐ と おもう？	\\	ジョンが引退した時、息子が事業を引き継いだ。	ジョン が いんたい した とき、むすこ が じぎょう を ひきついだ。	\\	彼女は引退に備えて、毎月いくらかずつお金を貯えていた。	かのじょ は いんたい に そなえて、まいつき いくら か ずつ おかね を たくわえていた。	\\	彼女は引退するつもりでいることを発表した。	かのじょ は いんたい する つもり で いる こと を はっぴょう した。	\\	彼は故郷の町に引退し、そこで静かな生活を送った。	かれ は こきょう の まち に いんたい し、そこで しずか な せいかつ を おくった。	\\	初めての例が生じ、新しい規則をそれに適用した。	はじめて の れい が しょうじ、あたらしい きそく を それ に てきよう した。	\\	彼は自分の理論をいくつかの場合に適用した。	かれ は じぶん の りろん を いくつ か の ばあい に てきよう した。	\\	我々の計画をこの新しい事態に適用させねばならない。	われわれ の けいかく を この あたらしい じたい に てきよう させねば ならない。	\\	その法律は人種宗教肌の色に関わらずすべての人に適用される。	その ほうりつ は じんしゅ しゅうきょう はだ の いろ に かかわらず すべて の ひと に てきよう される。	\\	今度の税金は全ての民間企業に適用される。	こんど の ぜいきん は すべて の みんかん きぎょう に てきよう される。	\\	計画に変更を加えたら、チーム・メンバーに変更内容を教える必要があります。	けいかく に へんこう を くわえたら、チーム・メンバー に へんこう ないよう を おしえる ひつよう が あります。	\\	予約を変更すると料金が変わりますか。	よやく を へんこう する と りょうきん が かわります か。	\\	もし変更が必要でしたら、お知らせください。	もし へんこう が ひつよう でしたら、おしらせ ください。	\\	路線の変更はできますか。	ろせん の へんこう は できます か。	\\	列車が遅れて到着したので、彼らは予定を変更しなければならなかった。	れっしゃ が おくれて とうちゃく した ので、かれら は よてい を へんこう しなければ ならなかった。	\\	予約を変更したいのですが。	よやく を へんこう したい の です が。	\\	予約を３泊から５泊に変更したい。	よやく を さんぱく から ごはく に へんこう したい。	\\	彼の昨日の発言は先週の発言と矛盾していた。	かれ の きのう の はつげん は せんしゅう の はつげん と むじゅん していた。	\\	騒ぎの発端は彼の不注意な発言からだった。	さわぎ の ほったん は かれ の ふちゅうい な はつげん から だった。	\\	彼の発言は含みとして何を言いたかったのですか。	かれ の はつげん は ふくみ として なに を いいたかった の です か。	\\	疑わしいのは彼の発言ではなくて、彼の言い方であった。	うたがわしい の は かれ の はつげん では なくて、かれ の いいかた で あった。	\\	彼女は彼の発言を脅迫と解釈した。	かのじょ は かれ の はつげん を きょうはく と かいしゃく した。	\\	僕たちは池の周りを一周した。	ぼくたち は いけ の まわり を いっしゅう した。	\\	地球は３６５日で太陽の周りを一周する。	ちきゅう は さんびゃくろくじゅうご にち で たいよう の まわり を いっしゅう する。	\\	私たちはいろりの周りに座りました。	わたしたち は いろり の まわり に すわりました。	\\	彼女のあたたかい人柄が美貌を一層際立たせている。	かのじょ の あたたかい ひとがら が びぼう を いっそう たきわだたせている。	\\	彼らは同じ大学に入ったので一層なかよくなった。	かれら は おなじ だいがく に はいった ので いっそう なかよく なった。	\\	彼は黙ったままでいたので、一層彼女を怒らせた。	かれ は だまった まま で いた ので、いっそう かのじょ を おこらせた。	\\	彼は年をとるにつれて、一層謙虚になった。	かれ は とし を とる につれて、いっそう けんきょ に なった。	\\	彼は先生にほめられて一層熱心に勉強した。	かれ は せんせい に ほめられて いっそう ねっしん に べんきょう した。	\\	私は口語英語に一層興味があります。	わたし は こうご えいご に いっそう きょうみ が あります 。	\\	私は何も言わなかった。	わたし は なに も いわなかった。	\\	よい天気だったので私達は一層楽しかった。	よい てんき だった ので わたしたち は いっそう たのしかった。	\\	良いボールボーイやボールガールは精神を集中することができ、また、速く走ることができなければならない。	よい ボール ボーイ や ボール ガール は せいしん を しゅうちゅう する こと が でき、また、はやく はしる こと が できなければ ならない。	\\	彼女はある程度なら日本語を話せる。	かのじょ は ある ていど なら にほんご を はなせる。	\\	彼女は提案をある程度受け入れた。	かのじょ は ていあん を ある ていど うけいれた。	\\	風の力は、多くの国でもある程度は使われてきた。	かぜ の ちから は、おおく の くに でも ある ていど は つかわれて きた。	\\	毎日ある程度運動する事は必要だ。	まいにち ある うんどう する こと は ひつよう だ。	\\	この程度の捻挫なら、１週間程で治るでしょう。	この ていど の ねんざ なら、いっしゅうかん ほど で なおる でしょう。	\\	彼女は音楽に集中している。	かのじょ は おんがく に しゅうちゅう している。	\\	普通の人は能力が足りないからではなく、集中力が足りないために失敗する。	ふつう の ひと は のうりょく が たりない から では なく、しゅうちゅう りょく が たりない ため に しっぱい する。	\\	すぐに集中力を無くしてしまった。	すぐ に しゅうちゅう りょく を なくして しまった。	\\	彼は以前ほど真面目に働いていない。	かれ は いぜん ほど まじめ に はたらいていない。	\\	彼女は生真面目な顔で冗談を言いました。	かのじょ は きまじめ な かお で じょうだん を いいました。	\\	もう少し物事に対して真面目になれ。	もうすこし ものごと にたいして まじめ に なれ。	\\	学生は大部分が真面目である。	がくせい は だいぶぶん が まじめ で ある。	\\	彼女達は真面目な子たちです。	かのじょたち は まじめ な こたち です。	\\	彼女は真面目な学生です。	かのじょ は まじめ な がくせい です。	\\	彼は真面目な性格だ。	かれ は まじめ な せいかく だ。	\\	私は彼が真面目に仕事に取り掛かるのを今までみたことがない。	わたし は かれ が まじめ に しごと に とりかかる の を いま まで みた こと が ない。	\\	母は赤ん坊の唇にキスをした。	はは は あかんぼう の くちびる に キス を した。	\\	病人は唇をかすかに動かした。	びょうにん は くちびる を かすか に うごかした。	\\	彼女は固く唇を閉じて決して泣くまいと決意した。	かのじょ は かたく くちびる を とじて けっして なく まい と けつい した。	\\	彼らの唇は触れ合った。	かれら の くちびる は ふれあった。	\\	彼は静かにしなさいという合図として指を唇に当てた。	かれ は ずか に しなさい という あいず として ゆび を くちびる に あてた。	\\	私が決して約束を破らないと言う事をあてにしてよろしい。	わたし が けっして やくそく を やぶらない と いう こと を あて に して よろしい。	\\	彼女は決してそんなことはしていないと私に主張した。	かのじょ は けっして そんな こと は していない と わたし に しゅちょう した。	\\	彼は自分が悪いことをしても、決して認めようとしない。	かれ は じぶん が わるい こと を して も、けっして みとめよう と しない。	\\	彼は有名な諺をいくつか聖書から引用した。	かれ は ゆうめい な ことわざ を いくつ か せいしょ から いんよう した。	\\	諺は知恵について満ちている。	ことわざ は ちえ について みちている。	\\	諺にもある通り、過ぎ去ったことはくよくよしても仕方がない。	ことわざ に も ある とおり、すぎさった こと は くよくよ して も しかた が ない。	\\	その古い諺は、我々の近代社会にも未だに当てはまる。	その ふるい ことわざ は、われわれ の きんだい しゃかい にも いまだに あてはまる。	\\	過去の失敗をくよくよ考えるのはよしなさい。	かこ の しっぱい を くよくよ かんがえる の は よしなさい。	\\	ベストをつくしたら後はくよくよ考えないことさ。	ベスト を つくし たら あと は くよくよ かんがえない こと さ。	\\	腕時計の収集が趣味だ。	うでどけい の しゅうしゅう が しゅみ だ。	\\	旅は情報収集が重要。	たび は じょうほう しゅうしゅう が じゅうよう。	\\	僕の切手収集を見てもらいたいのだが。	ぼく の きって しゅうしゅう を みて もらいたい の だ が。	\\	彼女は沢山の趣味を持っています。料理、編み物、園芸、切手収集など。	かのじょ は たくさん の しゅみ を もっています。りょうり、あみもの、えんげい、きって しゅうしゅう など。	\\	彼女は自分の切手の収集を大変自慢にしている。	かのじょ は じぶん の きって の しゅうしゅう を たいへん じまん に している。	\\	彼は未知の国々の事実を収集しながら世界中を旅行する。	かれ は みち の くにぐに の じじつ を しゅうしゅう しながら せかいじゅう を りょこう する。	\\	彼はちょっとした切手収集家だ。	かれ は ちょっとした きって しゅうしゅう か だ。	\\	彼はその場面を見て驚いた。	かれ は その ばめん を みて おどろいた。	\\	私は特にこの場面が好きだ。	わたし は とくに この ばめん が すき だ。	\\	その場面をスローモーションで見たい。	その ばめん を スローモーション で みたい。	\\	７０年もしくは８０年が人間の普通の寿命期間である。	ななじゅうねん もしくは はちじゅうねん が にんげん の ふつう の じゅみょう きかん で ある。	\\	蝶の寿命は三日です。	ちょう の じゅみょう は みっか です。	\\	海がめは寿命が長い。	うみがめ は じゅみょう が ながい。	\\	女性はたいてい男性より10年寿命が長い。	じょせい は たいてい だんせい より じゅうねん じゅみょう が ながい。	\\	彼の性格には単なる正直以上のものがある。	かれ の せいかく には たんなる しょうじき いじょう の もの が ある。	\\	コンピューターは単なる計算機だと考えられている。	コンピューター は たんなる けいさんき だ と かんがえられている。	\\	彼ら単なる習慣の奴隷だ。	かれら たんなる しゅうかん の どれい だ。	\\	彼の脅しは単なる冗談かと思った。	かれ の おどし は たんなる じょうだん かと おもった。	\\	私はそれが単なる偶然だと思う。	わたし は それ が たんなる ぐうぜん だと おもう。	\\	人間は習慣の奴隷である。	にんげん は しゅうかん の どれい で ある。	\\	少年は奴隷として売られた。	しょうねん は どれい として うられた。	\\	リンカーンは奴隷制度に反対であった。	リンカーン は どれい せいど に はんたい で あった。	\\	リンカーンは奴隷を解放した。	リンカーン は どれい を かいほう した。	\\	例文の選定がまずかったです。	れいぶん の せんてい が まずかった です。	\\	彼はまるで夢見ているような感じだった。	かれ は まるで ゆめ みている よう な かんじ だった。	\\	メアリーは小学生のころ先生になることを夢見ていた。	メアリー は しょうがくせい の ころ せんせい に なる こと を ゆめみていた。	\\	多くの青年が同じ過ちを犯しがちである。	おおく の せいねん が おなじ あやまち を おかし がち で ある。	\\	運動が健康の鍵であるのを私たちはとかく忘れがちだ。	うんどう が けんこう の かぎ で ある の を わたしたち は とかく わすれ がち だ。	\\	人は教授という人たちが英語を話せるのは当然の事と思いがちだ。	ひと は きょうじゅ という ひと たち が えいご を はなせる の は とうぜん の こと と おもい がち だ。	\\	職員の選考に関する規則を次のように定める。	しょくいん の せんこう に かんする きそく を つぎ の よう に さだめる。	\\	野球選手はフライを取る時には風を考えに入れておかねばならない。	やきゅう せんしゅ は フライ を とる とき には かぜ を かんがえ に いれて おかねば ならない。	\\	内容はさておき、なにこの物々しい話し方は？	ないよう は さておき、なに この ものものしい はなしかた は？	\\	内容が件名で判断出来ますので、記入をお願い致します。	ないよう が けんめい で はんだん できます ので、きにゅう を おねがい いたします。	\\	質問の内容が具体的に伝わるように書いてください。	しつもん の ないよう が ぐたい てき に つたわる よう に かいて ください。	\\	ここで使われている文法形式は未来進行形である。	ここ で つかわれている ぶんぽう けいしき は みらい しんこうけい で ある。	\\	人数が多いですから、今日は立食形式にしたんです。	にんずう が おおい です から、きょう は りっしょく けいしき に した ん です。	\\	彼はそれを小説の形式で表した。	かれ は それ を しょうせつ の けいしき で あらわした。	\\	君が一つの形式に拘っている限り、素晴らしい考えを思い付くことはできない。	きみ が ひとつ の けいしき に かかわっている かぎり、すばらしい かんがえ を おもいつく こと は できない。	\\	怒った先生はジョニー君を教室から退室させました。	おこった せんせい は ジョニー くん を きょうしつ から たいしつ させました。	\\	先生は生徒達に講義室を退出させなかった。	せんせい は せいと たち に こうぎしつ を たいしゅつ させなかった。	\\	次、転職するとしたら、自分の今までの経験を活かせる職につきたい。	つぎ、てんしょく する としたら、じぶん の いま まで の けいけん を かいかせる しょく に つきたい。	\\	転職も引っ越しもして、心機一転、新たなスタートを切った。	てんしょく も ひっこし も して、しんきいってん、あらた な スタート を きった。	\\	父と話し合って、転職を決意した。	ちち と はなしあって、てんしょく を けつい した。	\\	彼女がライバル会社に転職しそうだったからね。	かのじょ が ライバル かいしゃ に てんしょく しそう だった から ね。	\\	彼は堅物だから、どうも息子が転職するのにいい顔をしないんだよね。	かれ は かたぶつ だから、どうも むすこ が てんしょく する のに いい かお を しない ん だよね。	\\	日本ではアメリカほど転職は一般的ではなかった。	にほん では アメリカ ほど てんしょく は いっぱん てき では なかった。	\\	転職をした。	てんしょく を した。	\\	転職後、彼の収入は減った。	てんしょく ご、かれ の しゅうにゅう は へった。	\\	転職に関しては人それぞれ見解が分かれる。	てんしょく にかんして は ひと それぞれ けんかい が わかれる。	\\	不動産業者には独立した仲買人がたくさんいる。	ふどうさん ぎょうしゃ には どくりつ した なかがいにん が たくさん いる。	\\	不動産が高すぎるという意見に賛成だ。	ふどうさん が たか すぎる という いけん に さんせい だ。	\\	彼女は不動産業者です。	かのじょ は ふどうさん ぎょうしゃ です。	\\	会社は経営難に陥っている。	かいしゃ は けいえいなん に おちいっている。	\\	保険会社はどこも経営難で、いっそう支払いが渋くなっている。	ほけんがいしゃ は どこ も けいえいなん で、いっそう しはらい が しぶく なっている。	\\	彼は健康上の理由で辞任を余儀なくされた。	かれ は けんこうじょう の りゆう で じにん を よぎなく された。	\\	世論のため彼は引退を余儀なくされた。	せろん の ため かれ は いんたい を よぎなく された。	\\	その遅れは私たちに高級ホテルでの宿泊を余儀なくさせた。	その おくれ は わたしたち に こうきゅう ホテル での しゅくはく を よぎなく させた。	\\	毎日の飲食物には注意しなさい。	まいにち の いんしょく ぶつ には ちゅうい しなさい。	\\	彼女は飲食には何の楽しみもなかった。	かのじょ は いんしょく には なん の たのしみ も なかった。	\\	とりわけ、飲食物には気をつけなさい。	とりわけ、いんしょく ぶつ には き を つけなさい。	\\	彼女は昼食の終わりにコーヒーを飲んだ。	かのじょ は ちゅうしょく の おわり に コーヒー を のんだ。	\\	ヒラヒラと桜の花が舞っている。	ヒラヒラ と さくら の はな が まっている。	\\	水戸市は花見客でいっぱいだった。	みとし は はなみきゃく で いっぱい だった。	\\	花見ができる春が待ち遠しい。	はなみ が できる はる が まちどおしい。	\\	お花見に行きませんか。	お はなみ に いきません か。	\\	花瓶に珍しい花が見える。	かびん に めずらしい はな が みえる。	\\	その花びんに入れると花はもっときれいに見える。	その かびん に いれる と はな は もっと きれい に みえる。	\\	みんなの浴衣、お披露目ねぇ。	みんな の ゆかた、お ひろめ ねぇ。	\\	今し方地面がゆれたのを感じましたか。	いましがた じめん が ゆれた の を かんじました か。	\\	日本人からが、アメリカ人は不安定で、自由奔放に見える。	にほんじん から が、アメリカじん は ふあんてい で、じゆう ほんぽう に みえる。	\\	この歯が不安定です。	この は が ふあんてい です。	\\	初めて飛行機に乗ることを不安に思うのは不自然ではない。	はじめて ひこうき に のる こと を ふあん に おもう のは ふしぜん では ない。	\\	不安の影が彼女の顔をさっとよぎった。	ふあん の かげ が かのじょ の かお を さっと よぎった。	\\	たまに彼女の自由奔放な態度は無礼に見えることがある。	たまに かのじょ の じゆう ほんぽう な たいど は ぶれい に みえる こと が ある。	\\	校長は卒業生ひとりひとりに卒業証書を授与した。	こうちょう は そつぎょうせい ひとりひとり に そつぎょう しょうしょ を じゅよ した。	\\	私たちの年代の卒業生たちはノー勉で卒業試験を受ける人が結構いたようです。	わたし たち の ねんだい の そつぎょうせい たち は ノーべん で そつぎょう しけん を うける ひと が けっこう いた よう です。	\\	彼は慶応大学を卒業するとすぐに家業を継いだ。	かれ は けいおうだいがく を そつぎょう する と すぐ に かぎょう を ついだ。	\\	来年の春は卒業したいなあ。	らいねん の はる は そつぎょう したい なあ。	\\	父はハーバード大学を卒業した。	ちち は ハー バード だいがく を そつぎょう した。	\\	彼女は優等で卒業した。	かのじょ は ゆうとう で そつぎょう した。	\\	彼らの鞄は門の所で守衛に調べられた。	かれら の かばん は もん の ところ で しゅえい に しらべられた。	\\	私の鞄は古すぎる。	わたし の かばん は ふる すぎる。	\\	その後私はそこを出るんだけど、鞄を忘れてきたことに気付くんだ。	そのあと わたし は そこ を でる ん だけど、かばん を わすれて きた こと に きづく ん だ。	\\	僕の鞄はどこにも見当たらなかった。	ぼく の かばん は どこ にも みあたらなかった。	\\	彼女は鞄をひったくられた。	かのじょ は かばん を ひったくられた。	\\	彼は本を鞄につっこんだ。	かれ は ほん を かばん に つっこん だ。	\\	彼は僕の鞄を奪った。	かれ は ぼく の かばん を うばった。	\\	彼は自分の能力に自信がある。	かれ は じぶん の のうりょく に じしん が ある。	\\	彼は自分の将来について自信がない。	かれ は じぶん の しょうらい について じしん が ない。	\\	彼は自分の言葉に自信が無い。	かれ は じぶん の ことば に じしん が ない。	\\	自分の能力には大いに自信があります。	じぶん の のうりょく には おおいに じしん が あります。	\\	私は自分の立場にあまり自信がない。	わたし は じぶん の たちば に あまり じしん が ない。	\\	２回以降、相手チームの投手も立ち直って、投手戦となった。	にかい いこう、あいて チーム の とうしゅ も たちなおって、とうしゅせん と なった。	\\	僕には相談相手がない。	ぼく には そうだん あいて が ない。	\\	彼女は相談相手が欲しいんだよ。	かのじょ は そうだん あいて が ほしい ん だ よ。	\\	ブラウンさんは我々の財政上の相談相手です。	ブラウン さん は われわれ の ざいせいじょう の そうだん あいて です。	\\	彼は自分の考えを相手にわからせるのが上手だった。	かれ は じぶん の かんがえ を あいて に わからせる の が じょうず だった。	\\	彼ら私たちを未熟者として軽蔑する。	かれら わたし たち を みじゅくしゃ として けいべつ する。	\\	彼は商売はまだ未熟だ。	かれ は しょうばい は まだ みじゅく だ。	\\	彼のフランス語の知識は未熟だ。	かれ の フランスご の ちしき は みじゅく だ。	\\	子供は未熟児でした。	こども は みじゅく じ でした。	\\	トムは未熟児で生まれた。	トム は みじゅくじ で うまれた。	\\	貧乏だからといって他人を軽蔑するな。	びんぼう だから と いって たにん を けいべつ する な。	\\	貧しい人を軽蔑するな。	まずしい ひと を けいべつ する な。	\\	彼女は彼を軽蔑した。	かのじょ は かれ を けいべつ した。	\\	彼女は私を軽蔑している。	かのじょ は わたし を けいべつ している。	\\	彼女はそれまで一緒に仕事をしてきた女性事務員達を軽蔑した。	かのじょ は それ まで いっしょ に しごと を して きた じょせい じむ いん たち を けいべつ した。	\\	人の振り見て我が振り直せ。	ひと の ふりみて わが が ふりなおせ。	\\	バッターは空振りの三振をした。	バッター は からぶり の さんしん を した。	\\	老人は過去を振り返りがちである。	ろうじん は かこ を ふりかえり がち で ある。	\\	彼女は手を振りながらにっこり笑った。	かのじょ は て を ふり ながら にっこり わらった。	\\	１０ドルを郵便振替にしていただきたいのですが。	じゅう ドル を ゆうびん ふりかえ に して いただきたい の です が。	\\	ですから私たちは、社員が現金ではなく、エレクトロニクスによる振替でお金を受け取るよう、説得に努めているのです。	ですから わたし たち は、しゃいん が げんきん では なく、エレクトロニクス による ふりかえ で おかね を うけとる よう、せっとく に つとめている の です。	\\	大家さんは家賃をあげたいそうだ。	おおや さん は やちん を あげたい そう だ。	\\	家主は彼が家賃を払っていなかったので出ていくように言った。	やぬし は かれ が やちん を はらっていなかった ので でて いく よう に いった。	\\	この家は家賃がいらない。	この いえ は やちん が いらない。	\\	店子は毎月末に大家に家賃を払わなければならない。	たなこ は まいつき まつ に おおや に やちん を はらわなければ ならない。	\\	家賃の支払いが5日を過ぎると、延滞料金が加算されます。	やちん の しはらい が いつか を すぎる と、えんたい りょうきん が かさん されます。	\\	来月から家賃を値上げします。	らいげつ から やちん を ねあげ します。	\\	彼女は家賃の半分を払うのに同意した。	かのじょ は やちん の はんぶん を はらう のに どうい した。	\\	彼は喫茶店から女の子が通り過ぎるのを、眺めて時間をつぶしていた。	かれ は きっさてん から おんなのこ が とおりすぎる の を、ながめて じかん を つぶしていた。	\\	私たちは姉妹３人で喫茶店を始めた。	わたし たち は しまい さんにん で きっさてん を はじめた。	\\	母は喫茶店をしています。	はは は きっさてん を しています。	\\	昔は学校の近くに喫茶店が会った。	むかし は がっこう の ちかく に きっさてん が あった。	\\	私は喫茶店に入ったが、そこでたまたま彼と会った。	わたし は きっさてん に はいった が、そこで たまたま かれ と あった。	\\	家で休むくらいならむしろ外出したい。	いえ で やすむ くらい なら むしろ がいしゅつ したい。	\\	私にとっては冬は楽しむというよりはむしろ耐える季節だ。	わたし にとって は ふゆ は たのしむ と いう より は むしろ たえる きせつ だ。	\\	その絵は醜いとは思わない。	その え は みにくい と は おもわない。	\\	ところが彼女はただ驚いたような顔を見せただけで、むしろ面白がっている風であった。	ところが かのじょ は ただ おどろいた よう な かお を みせた だけ で、むしろ おもしろがっている ふう で あった。	\\	そういうことは計画的というよりむしろ偶然に起こることがしばしばある。	そういう こと は けいかく てき と いう より むしろ ぐうぜん に おこる こと が しばしば ある。	\\	母の加減は少しもよくなっていなかった。	はは の かげん は すこし も よく なっていなかった。	\\	翌朝雪だるまは跡形もなく消え失せていた。	よくあさ ゆきだるま は あとかた も なく きえうせていた。	\\	少女はまるで魔法のように消え失せた。	しょうじょ は まるで まほう の よう に きえうせた。	\\	消え失せろ。	きえうせろ。	\\	持たざる者失せず。	もたざる もの うせず。	\\	私は決してあなた失望させません。	わたし は けっして あなた しつぼう させません。	\\	彼等はお互いに失望を感じている。	かれら は おたがい に しつぼう を かんじている。	\\	彼女はその結果に失望しました。	かのじょ は その けっか に しつぼう しました。	\\	彼女の失望は誰の目にも明白だった。	かのじょ の しつぼう は だれ の め にも めいはく だった。	\\	彼女は失望の気持ちを笑って押し隠した。	かのじょ は しつぼう の きもち を わらって おしかくした。	\\	胃腸炎は、ノロウイルスが原因であることが多いです。	いちょうえん は、ノロウイルス が げんいん で ある こと が おおい です。	\\	胃腸炎にかかったので、病院へ行きました。	いちょうえん に かかった ので、びょういん へ いきました。	\\	あの亜弓って子、まだ１３歳だけど５つのときから子役として映画や舞台に出演。	あの あゆみ って こ、まだ じゅうさん さい だけど ごさい の とき から こやく として えいが や ぶたい に しゅつえん。	\\	父は今夜テレビに出演することになっている。	ちち は こんや テレビ に しゅつえん する こと に なっている。	\\	彼は昨夜のテレビに出演した。	かれ は さくや の テレビ に しゅつえん した。	\\	知事自らテレビに出演した。	ちじ みずから テレビ に しゅつえん した。	\\	誰が出演していますか。	だれ が しゅつえん しています か。	\\	その映画の出演者はほとんどアメリカ人であった。	その えいが の しゅつえん しゃ は ほとんど アメリカじん で あった。	\\	「北の国から」は、北海道富良野市を舞台にしたフジテレビジョン制作のテレビドラマ。	「きた の くに から」は、ほっかいどう ふらのし を ぶたい に した フジテレビジョン せいさく の テレビ ドラマ。	\\	舞台はシカゴに変わった。	ぶたい は シカゴ に かわった。	\\	舞台の両側からライトが照らされた。	ぶたい の りょうがわ から ライト が てらされた。	\\	舞台には有名な音楽家がいますか。	ぶたい には ゆうめい な おんがくか が います か。	\\	彼女は昨年舞台を去った。	かのじょ は さくねん ぶたい を さった。	\\	灰色の縞模様のふわふわした猫だ。	はいいろ の しま もよう の ふわふわ した ねこ だ。	\\	このタオル、ふわふわで気持ちいいよ。	この タオル、ふわふわ で きもち いい よ。	\\	このお庭の方にね。	この お にわ の ほう にね。	\\	羊の毛はもこもこしている。	ひつじ の け は もこもこ している。	\\	雲がふわふわ浮かんでいる。	くも が ふわふわ うかんでいる。	\\	誰も死なかったのは不幸中の幸いでした。	だれ も しなかった のは ふこうちゅう の さいわい でした。	\\	不幸の裏には幸いあり。	ふこう の うら には さいわい あり。	\\	このお願いをお認めいただけましたら幸いです。	この おねがい を お みとめ いただけましたら さいわい です。	\\	私の計画にご承認をいただければ幸いです。	わたし の けいかく に ご しょうにん を いただければ さいわい です。	\\	広瀬氏に連絡をとっていただければ幸いです。	ひろせ し に れんらく を とって いただければ さいわい です。	\\	連絡してね。	れんらく して ね。	\\	来れない場合は、できるだけ早く連絡してください。	これない ばあい は、できるだけ はやく れんらく して ください。	\\	予約の日に来れない場合は、前日までに必ず連絡してください。	よやく の ひ に これない ばあい は、ぜんじつ まで に かならず れんらく して ください。	\\	子孫にきれいな緑の地球を残したい。	しそん に きれい な みどり の ちきゅう を のこしたい。	\\	私は地球外の知的生命が地球を見ていると信じている。	わたし は ちきゅう がい の ちてき せいめい が ちきゅう を みている と しんじている。	\\	地球は球体である。	ちきゅう は きゅうたい で ある。	\\	地球は球の形をしている。	ちきゅう は たま の かたち を している。	\\	地球は完全な球体ではない。	ちきゅう は かんぜん な きゅうたい では ない。	\\	赤道は地球を二つの半球に分ける。	せきどう は ちきゅう を ふたつ の はんきゅう に わける。	\\	船は今夜赤道を越すだろう。	ふね は こんや せきどう を こす だろう。	\\	そうだ! こんな晴れた日にはどこかへ行こうか。	\\	そうだ! こんな はれた ひ には どこ か へ いこう か。	\\	車飛ばし君のとこヘ エンジン テンション 車のステレオ。	\\	くるま とばし きみ の とこ ヘ　エンジン テンション くるま の ステレオ。	\\	全てのコンディション 文句なし 体揺らしながら。	\\	すべて の コンディション もんく なし からだ ゆらしながら。	\\	鼻歌歌いながら。	\\	はなうた うたいながら。	\\	到着 ララ 後はそばに君が座るだけ。	\\	どうちゃく ララ あと は そば に きみ が すわる だけ。	\\	気持ちだけすでに最前線だぜ。	\\	きもち だけ すでに さいぜんせん だぜ。	\\	君と見る 海、山、川、道はいつもと違ってマジ新鮮だ。	\\	きみ と みる うみ、やま、かわ、みち は いつも と ちがって マジ しんせん だ。	\\	高ぶる感情押さえ。	\\	たか ぶる かんじょう おさえ。	\\	クールに君の目を引くために。	\\	クール に きみ の め を ひく ため に。	\\	マジ紳士的に どこまでも続く道。	\\	マジ しんし てき に どこ まで も つづく みち。	\\	君と僕もこの道と同じ感じ。	\\	きみ と ぼく も この みち と おなじ かんじ。	\\	いつまでも二人で歩いていこう なんて言えるはずない。	\\	いつ まで も ふたり で あるいて いこう なんて いえる はず ない。	\\	この世界が闇に 染まる前に この思いを。	\\	この せかい が やみ に そまる まえ に この おもい を。	\\	また新たな力を手に入れるんだ。	\\	また あらた な ちから を て に いれる んだ。	\\	馬の耳に念仏。	うま の みみ に ねんぶつ。	\\	条約の精神が没却されていた。	じょうやく の せいしん が ぼっきゃく されていた。	\\	掲示板を荒らす人の精神状態がわかりません。	けいじばん を あらす ひと の せいしん じょうたい が わかりません。	\\	彼女は大量の本を読んで精神を陶冶した。	かのじょ は たいりょう の ほん を よんで せいしん を とうや した。	\\	彼女は私を精神的に助けてくれた。	かのじょ は わたし を せいしん てき に たすけて くれた。	\\	彼は精神的に病んでいた。	かれ は せいしんてき に やんでいた。	\\	彼の病気は主に精神的な物だった。	かれ の びょうき は おも に せいしん てき な もの だった。	\\	私は朝食の前に練習をするのが習慣になっている。	わたし は ちょうしょく の まえ に れんしゅう を する の が しゅうかん に なっている。	\\	外国語を習得するには多量の練習が必要である。	がいこくご を しゅうとく する には たりょう の れんしゅう が ひつよう で ある。	\\	練習は熟達の道。	れんしゅう は じゅくたつ の みち。	\\	練習は、外国語に熟達する唯一の方法だ。	れんしゅう は、がいこくご に じゅくたつ する ゆいいつ の ほうほう だ。	\\	練習が完成を生む。	れんしゅう が かんせい を うむ 。	\\	私は妻一筋です。	わたし は つま ひとすじ です。	\\	リズムは軽快でテンポは速いです。	リズム は けいかい で テンポ は はやい です。	\\	進むべきか退くべきか、はっきりとはわからなかった。	すすむ べき か しりぞく べき か、はっきり と は わからなかった。	\\	はっきり言うと、私は彼と一緒に働きたくありません。	はっきり いう と、わたし は かれ と いっしょ に はたらき たく ありません。	\\	はっきり言って、彼は間違っている。	はっきり いって、かれ は まちがっている。	\\	その内気な少年はぼそぼそと自分の名前をつぶやいた。	その うちき な しょうねん は ぼそぼそ と じぶん の なまえ を つぶやいた。	\\	なんかそれ、ブヨブヨしていて気持ち悪いね。	なんか それ、ブヨ ブヨ していて きもち わるい ね。	\\	風邪を引かないようにビタミンＣをたっぷりとりなさい。	かぜ を ひかない よう に ビタミン シー を たっぷり とりなさい。	\\	娘が職場で突然倒れたって連絡があった時は驚いたよ。	むすめ が しょくば で とつぜん たおれた って れんらく が あった とき は おどろいた よ。	\\	彼は「俺のことはほっといてくれ」といった。	かれ は 「おれ の こと は ほっといて くれ」と いった。	\\	私は面倒なことがなくなってほっとしている。	わたし は めんどう な こと が なくなって ほっと している。	\\	彼女は仕事が終わったときほっとため息をついた。	かのじょ は しごと が おわった とき ほっと ためいき を ついた。	\\	ほっとしたことに、彼は無事に帰ってきた。	ほっと した こと に、かれ は ぶじ に かえって きた。	\\	とにかく、試験が終わってほっとしたよ。	とにかく、しけん が おわって ほっと した よ。	\\	老婆はほっと息をついてにっこり笑った。	ろうば は ほっと いき を ついて にっこり わらった。	\\	労働者たちは仕事にたいする誇りを持っていた。	ろうどう しゃ たち は しごと にたいする ほこり を もっていた。	\\	ミニ・スカートをはいて、歩いたり、座ったりする少女たちは男の目を見はらすのにたいへん効果的である。	ミニ・スカート を はいて、あるいたり、すわったり する しょうじょ たち は おとこ の め を みはらす のに たいへん こうか てき で ある。	\\	筆記体は読めないので、ブロック体で書いてもらえませんか？	ひっきたい は よめない ので、ブロック たい で かいて もらえません か？	\\	もっと英語を話せばよかった。	もっと えいご を はなせば よかった。	\\	宿題を減らしてほしい。	しゅくだい を へらして ほしい。	\\	私の意見がそのグループでの議論のきっかけになった。	わたし の いけん が その グループ で の ぎろん の きっかけ に なった。	\\	何がきっかけで考えを変えたの？	なに が きっかけ で かんがえ を かえた の？	\\	ここへ来たきっかけは何ですか？	ここ へ きた きっかけ は なに です か？	\\	松川先生との出会いをきっかけに、私の人生は変わった。	まつかわ せんせい と の であい を きっかけ に、わたし の じんせい は かわった。	\\	彼は英語に磨きをかけるため、昨年アメリカへ行った。	かれ は えいご に みがき を かける ため、さくねん アメリカ へ いった。	\\	彼は基準を持たない男だよ。	かれ は きじゅん を もたない おとこ だよ。	\\	私たちの家は西欧の基準から見ると小さすぎるとのことです。	わたしたち の いえ は せいおう の きじゅん から みる と ちいさすぎる との こと です。	\\	金銭は成功を計る基準にはならない。	きんせん は せいこう を はかる きじゅん に は ならない。	\\	彼は創造的精神が欠けている。	かれ は そうぞう てき せいしん が かけている。	\\	神は自らにかたどって人を創造された。	かみ は みずから に かたどって ひと を そうぞう された。	\\	創造力を働かさなければならない。	そうぞう りょく を はたらかさ なければ ならない。	\\	我々は必要な金を全部君が出してくれるものと当て込んでいる。	われわれ は ひつよう な かね を ぜんぶ きみ が だして くれる もの と あてこんでいる。	\\	その場所は今は相当建て込んでいる。	その ばしょ は いま は そうとう たてこんでいる。	\\	贅沢品の市場は急速に成長している。	ぜいたくひん の しじょう は きゅうそく に せいちょう している。	\\	彼女は急速に英語力が伸びた。	かのじょ は きゅうそく に えいご りょく が のびた。	\\	彼女は英語が急速に伸びた、と言って私を誉めてくれた。	かのじょ は えいご が きゅうそく に のび た、と いって わたし を ほめて くれた。	\\	彼が急速に日本語を習得するので私は嬉しかった。	かれ が きゅうそく に にほんご を しゅうとく する ので わたし は うれしかった。	\\	彼は他人を批判できても、批判を受け入れることはできません。	かれ は たにん を ひはん できて も、ひはん を うけいれる こと は できません。	\\	私を批判するのは止めて！	わたし を ひはん する のは とめて！	\\	批判に敏感になりすぎてはいけない。	ひはん に びんかん に なり すぎて は いけない。	\\	彼女は両親以外なら、誰の批判でも受け入れる。	かのじょ は りょうしん いがい なら、だれ の ひはん でも うけいれる。	\\	彼女は批判をとても気にする。	かのじょ は ひはん を とても き に する。	\\	彼女は常に批判に動じない。	かのじょ は つねに ひはん に どうじない。	\\	だってこの世には悪者と偽善者しかいないのよ。	だって この よ に は わるもの と ぎぜんしゃ しか いない のよ。	\\	彼らは彼の批判を偽善であるとして退けた。	かれら は かれ の ひはん を ぎぜん で ある として しりぞけた。	\\	公私のけじめをつけなければいけません。	こうし の けじめ を つけなければ いけません。	\\	もう彼は卒業したのだからまじめにならなければだめだ。	もう かれ は そつぎょう した の だ から まじめ に ならなければ だめ だ。	\\	偽造カードと暗証番号が揃えば…	ぎぞう カード と あんしょう ばんごう が そろえば…	\\	パーティーには食べ物や飲物が豊富に揃えて有った。	パーティー に は たべもの や のみもの が ほうふ に そろえて あった。	\\	自分のすらっとした姿を得意に思っています。	じぶん の すらっと した すがた を とくい に おもっています。	\\	叔父はすらっとしているが、叔母は太っている。	おじ は すらっと しているが、おば は ふとっている。	\\	列車の窓から富士山がちらっと見えました。	れっしゃ の まど から ふじさん が ちらっと みえました。	\\	その少女は大きくなってすらりとした女性になった。	その しょうじょ は おおきく なって すらり とした じょせい に なった。	\\	私たちは目的地に着かなければならない。	わたし たち は もくてき ち に つかなければ ならない。	\\	私たちは自動車で村々を次から次へと通り抜け、ついに目的地についた。	わたし たち は じどうしゃ で むらむら を つぎ から つぎ へ と とおりぬけ、ついに もくてきち に ついた。	\\	今回私の目的地はパリです。	こんかい わたし の もくてき ち は パリ です。	\\	各目的地までの往復料金は下記の通りです。	かく もくてきち まで の おうふく りょうきん は かき の とおり です。	\\	この船の目的地はどこですか。	この ふね の もくてきち は どこ です か。	\\	人間が子供を育てるのに長期間かける。	にんげん が こども を そだてる の に ちょうきかん かける。	\\	そこでの私たちの滞在期間は一週間です。	そこ で の わたし たち の たいざい きかん は いっしゅうかん です。	\\	２週間余分にパリに滞在した。	に しゅうかん よぶん に パリ に たいざい した。	\\	欲の深い男はその報酬には決して満足しなかった。	よく の ふかい おとこ は その ほうしゅう には けっして まんぞく しなかった。	\\	報酬を受け取るのを彼のプライドが許さなかった。	ほうしゅう を うけとる の を かれ の プライド が ゆるさなかった。	\\	報酬は山分けにしよう。	ほうしゅう は やまわけ に しよう。	\\	彼は労働の報酬を何も貰わなかった。	かれ は ろうどう の ほうしゅう を なに も もらわなかった。	\\	人によっては、東京のあるダンボールが家だという。	ひと によって は、とうきょう の ある ダンボール が いえ だ と いう。	\\	これらのダンボールは壊れ易い。	これら の ダンボール は こわれ やすい。	\\	今じゃ、ボクのお料理レベルは、１００点中４５点くらい。	いま じゃ、ボク の お りょうり レベル は、ひゃく てん ちゅう よんじゅうご てん くらい。	\\	トムさんは両親から試験に赤点をとれたことを隠しました。	トムさん は りょうしん から しけん に あかてん を とれた こと を かくしました。	\\	彼はあんな小さい字が読めるのだから近視どころではない。	かれ は あんな ちいさい じ が よめる の だから きんし どころ では ない。	\\	私は近視なので、あの看板に何が書いてあるか分からない。	わたし は きんし なので、あの かんばん に なに が かいて ある か わからない。	\\	最近視力が落ちてきた。	さいきん しりょく が おちて きた。	\\	最近まではわれわれは石油を当然視していた。	さいきん まで は われわれ は せきゆ を とうぜんし していた。	\\	私は花粉アレルギーだ。	私わたし は かふん アレルギー だ。	\\	花粉症です。	かふんしょう です。	\\	近頃は多くの人が花粉症持ちだ。	ちかごろ は おおく の ひと が かふんしょう もち だ。	\\	花瓶は床に落ちて粉々になった。	かびん は ゆか に おちて こなごな に なった。	\\	花瓶はテーブルから落ちて粉々にくだけた。	かびん は テーブル から おちて こなごな に くだけた。	\\	子供は一般には菓子が好きだ。	こども は いっぱん に は かし が すき だ。	\\	その子供は菓子をつかんだ。	その こども は かし を つかん だ。	\\	お菓子をもらうまでその男の子はずっと泣いていた。	おかし を もらう まで その おとこのこ は ずっと ない て い た。	\\	僕は子供の時分、どんな菓子がすきだったか、今思い出そうとしても思い出せない。	ぼく は こども の じぶん、どんな かし が すき だった か、いま おもいだそう として も おもいだせない。	\\	知らない人からお菓子をもらわない方がいいよ。	しら ない ひと から おかし を もらわ ない ほう が いい よ。	\\	明日は運動会の予行演習につき、通常の授業はありません。	あした は うんどうかい の よこう えんしゅう に つき、つうじょう の じゅぎょう は ありません。	\\	トムが行く予定の学校と同じところに行きたい。	トム が いく よてい の がっこう と おなじ ところ に いきたい。	\\	われわれは会社の運動会に参加した。	われわれ は かいしゃ の うんどうかい に さんか した。	\\	私たちは明日の運動会に参加することになっている。	わたしたち は あした の うんどうかい に さんか する こと に なっている。	\\	私たちの運動会はちょうど３日前にあった。	わたし たち の うんどうかい は ちょうど みっか まえ に あっ た。	\\	今日は運動会にはあいにくの天気です。	きょう は うんどうかい に は あいにく の てんき です。	\\	僕は文化祭で女装した。	ぼく は ぶんかさい で じょそう した。	\\	文化祭は先月開催された。	ぶんかさい は せんげつ かいさい された。	\\	次の文化祭で初めて主役を演じることになっています。	つぎ の ぶんか さい で はじめて しゅやく を えんじる こと に なっています。	\\	和菓子が食べたい。	わがし が たべたい。	\\	和菓子は洋菓子よりカロリーが低い。	わがし は ようがし より カロリー が ひくい。	\\	和菓子にはやっぱり日本茶が合う。	わがし に は やっぱり にっぽんちゃ が あう。	\\	広告費はこの会社の経費の約７％を占めている。	こうこくひ は この かいしゃ の けいひ の やく なな パーセント を しめている。	\\	旅行にかかった経費は払い戻しを請求できます。	りょこう に かかっ た けいひ は はらいもどし を せいきゅう できます。	\\	彼女は自分の経費を減らそうとしている。	かのじょ は じぶん の けいひ を へらそう と している。	\\	車を維持するのはとても経費がかかる。	くるま を いじ する のは とても けいひ が かかる。	\\	彼の知人が田舎で雑貨屋を経営している。	かれ の ちじん が いなか で ざっかや を けいえい している。	\\	学校をでるとすぐ彼は父親の雑貨屋に働きに出た。	がっこう を でる と すぐ かれ は ちちおや の ざっかや に はたらき に でた。	\\	スペインからパリまでピレネーを越えてハイキングした。	スペイン から パリ まで ピレネー を こえて ハイキング した。	\\	返品した品物の代金を私の口座に振り込んで下さい。	へんぴん した しなもの の だいきん を わたし の こうざ に ふりこんで ください。	\\	返品お断り。	へんぴん おことわり。	\\	いったん封を切るとそのテープは返品できません。	いったん ふう を きる と その テープ は へんぴん できません。	\\	げっぷがよく出ます。	げっぷ が よく で ます。	\\	具合が悪い時は、睡眠をたっぷり取るのが一番の薬だよ。	ぐあい が わるい とき は、すいみん を たっぷり とる のが いちばん の くすり だよ。	\\	彼女の仕事は子供たちが通りを無事に渡れるように付き添ってやることだった。	かのじょ の しごと は こども たち が とおり を ぶじ に わたれる よう に つきそって やる こと だった。	\\	私たちが本当にほっとした事には、翌朝彼が無事帰宅した。	わたし たち が ほんとうに ほっと し た こと に は、よくあさ かれ が ぶじ きたく した。	\\	雪道でアクシデントがなかったら、無事に帰って来れると思います。	ゆきみち で アクシデント が なかったら、ぶじ に かえって これる と おもいます。	\\	また雨が降っている。	また あめ が ふっている。	\\	彼女の息子は、まだ少年のころに癌で死んだ。	かのじょ の むすこ は、まだ しょうねん の ころ に がん で しんだ。	\\	彼は肺癌を恐れている。	かれ は はいがん を おそれている。	\\	彼は癌で死んだ。	かれ は がん で しん だ。	\\	紫外線は皮膚癌を引き起こすことがある。	しがいせん は ひふ がん を ひきおこす こと が ある。	\\	彼の友人には医者が二人いる。	かれ の ゆうじん に は いしゃ が ふたり いる。	\\	僕のメガネをどうしたの。たった今ここにあったのに。	ぼく の メガネ を どう した の。たったいま ここ に あった のに。	\\	私はメガネをなくしたことに気づきました。	わたし は メガネ を なくし た こと に きづきました。	\\	婦人参政権を認めるように憲法が修正された。	ふじん さんせいけん を みとめる よう に けんぽう が しゅうせい された。	\\	平等は憲法で保障されている。	びょうどう は けんぽう で ほしょう されている。	\\	日本国憲法を読んだことがありますか。	にほんこく けんぽう を よんだ こと が あります か。	\\	悪習に染まるのは簡単だ。	あくしゅう に そまる のは かんたん だ。	\\	君も社風に染まっている。	きみ も しゃふう に そまっている。	\\	それはきっと、誤解だ。	それ は きっと、ごかい だ。	\\	母親は評価してもらえないことがよくある。	ははおや は ひょうか して もらえ ない こと が よく ある。	\\	評価後、結果を至急にお送りします。	ひょうか ご、けっか を しきゅう に おくり し ます。	\\	彼らは僕の努力を評価してくれた。	かれら は ぼく の どりょく を ひょうか して くれた。	\\	両親は私の今年の成績に満足した。	りょうしん は わたし の ことし の せいせき に まんぞく した。	\\	明日成績表をもらいます。	あした せいせき ひょう を もらいます。	\\	彼女は成績のことを心配している様子だった。	かのじょ は せいせき の こと を しんぱい し て いる ようす だった。	\\	あなたの考え方には共感できます。	あなた の かんがえかた には きょうかん できます。	\\	自分が生きている世界との共感がなければ、作家であることは無益である。	じぶん が いきている せかい と の きょうかん が なければ、さっか で ある こと は むえき で ある。	\\	月も出ていない闇夜だった。	つき も でていない やみよ だった。	\\	いよいよ薄暮。	いよいよ はくぼ。	\\	夕闇が砂漠をつつんだ。	ゆうやみ が さばく を つつんだ。	\\	夜の暗闇の中で目が見えますか。	よる の くらやみ の なか で め が みえます か。	\\	明かりが消えて、私たちは闇の中に取り残された。	あかり が きえて、わたしたち は やみ の なか に とりのこされた。	\\	公民権運動はある夢に至る。	こうみん けん うんどう は ある ゆめ に いたる。	\\	重要なのはゴールではなく、そこに至る道程である。	じゅうよう な の は ゴール で は なく、そこ に いたる どうてい で ある。	\\	その博物館は今日開館していますか。	その はくぶつかん は きょう かいかん しています か。	\\	博物館には生きた動物はいない。	はくぶつかん には いきた どうぶつ は いない。	\\	彼女は博物館までタクシーで行った。	かのじょ は はくぶつかん まで タクシー で いった。	\\	彼らはバスで博物館に行きましたか。	かれら は バス で はくぶつかん に いきました か。	\\	父も私も初めてその美術館へ行きました。	ちち も わたし も はじめて その びじゅつかん へ いきました。	\\	美術館前で降ろしてください。	びじゅつかん まえ で おろして ください。	\\	美術館行きのバス停留所はどこですか。	びじゅつかん いき の バス ていりゅうじょ は どこ です か。	\\	美術館には絵がたくさんかかっている。	びじゅつかん には え が たくさん かかっている。	\\	心静かに花鳥風月を愛でる気持ちの余裕も最近になってでてきたよ。	こころ しずか に かちょうふうげつ を めでる きもち の よゆう も さいきん に なって でて きた よ。	\\	母子ともに健全です。	ぼし とも に けんぜん です。	\\	健全な精神は健全な肉体に宿る。	けんぜん な せいしん は けんぜん な にくたい に やどる。	\\	彼はまだ心身ともに健全だ。	かれ は まだ しんしん とも に けんぜん だ。	\\	ハンバーガーばかり食べていると、栄養が偏るよ。	ハンバーガー ばかり たべ て いる と、えいよう が かたよる よ。	\\	私たちは頭では偏見が間違っていることを知っている。	わたし たち は あたま で は へんけん が まちがっている こと を しっている。	\\	彼は話し合いでは中立の立場をとった。	かれ は はなしあい では ちゅうりつ の たちば を とった。	\\	その国は第二次世界大戦中は中立を保っていた。	その くに は だいにじせかいたいせん ちゅう は ちゅうりつ を たもっていた。	\\	日本政府はその件に関しては中立の態度をとっている。	にほん せいふ は その けん に かんして は ちゅうりつ の たいど を とっている。	\\	最後にはうまく収まるだろう。	さいご に は うまく おさまる だろう。	\\	痛みはやがて治まってくるでしょう。	いたみ は やがて おさまって くる でしょう。	\\	あの政治家が言うことはまるで真実ではない。	あの せいじ か が いう こと は まるで しんじつ では ない。	\\	交通の流れはとてもゆっくりだった。	こうつう の ながれ は とても ゆっくり だっ た。	\\	この通りは車の流れが絶えない。	この とおり は くるま の ながれ が たえない。	\\	一番下の子は毎日午前中を保育園ですごしました。	いちばんした の こ は まいにち ごぜん ちゅう を ほいくえん で すごし まし た。	\\	しげみちゃんを保育園に迎えに行ってもらえる？	しげみ ちゃん を ほいくえん に むかえ に いって もらえる？	\\	当店は追ってお知らせするまで閉店いたします。	とうてん は おって おしらせ する まで へいてん いたします。	\\	その店は７時に閉店します。	その みせ は しちじ に へいてん します。	\\	その銀行は午前９時に開店し、午後３時に閉店する。	その ぎんこう は ごぜん く じ に かいてん し、ごご さん じ に へいてん する。	\\	田舎の青年の中には都会の生活にあこがれるものが多い。	いなか の せいねん の なか に は とかい の せいかつ に あこがれる もの が おおい。	\\	彼は店じまいのため商品を投げ売りした。	かれ は みせじまい の ため しょうひん を なげうり した。	\\	男は三十路から味が出る。	おとこ は みそじ から あじ が でる。	\\	そのスカートは彼女の脚にぴったりまといついている。	その スカート は かのじょ の あし に ぴったり まとい ついている。	\\	その子供は母親にぴったりとくっついていた。	その こども は ははおや に ぴったり と くっついていた。	\\	彼女は父親にぴったりとしがみついていた。	かのじょ は ちちおや に ぴったり と しがみついていた。	\\	彼らは息がぴたりと合っている。	かれら は いき が ぴたり と あっている。	\\	男はぴたりと止まった。	おとこ は ぴたり と とまった。	\\	５ページ脚注を参照してください。	ご ページ きゃくちゅう を さんしょう して ください。	\\	妹は脚が長くて、スポーツが好きです。	いもうと は あし が ながくて、スポーツ が すき です。	\\	壁のまわりのバレリーナ達は筋肉が硬直しないように脚と足先を伸ばしています。	かべ の まわり の バレリーナ たち は きんにく が こうちょく しない よう に あし と あしさき を のばしています。	\\	不運にも、彼はその事故で脚を折ってしまった。	ふうん にも、かれ は その じこ で あし を おって しまった。	\\	彼は放漫だったので失脚した。	かれ は ほうまん だった ので しっきゃく した。	\\	彼は脚本を書いている。	かれ は きゃくほん を かいている。	\\	彼は脚をいっぱいに開いて立った。	かれ は あし を いっぱい に ひらいて たった。	\\	このコーヒーはぬるいです。	この コーヒー は ぬるい です。	\\	弟はいつもぬいぐるみの熊と寝る。	おとうと は いつも ぬいぐるみ の くま と ねる。	\\	二人は結婚する前に二年間同棲した。	ふたり は けっこん する まえ に にねんかん どうせい した。	\\	来週二日間の休みを取るつもりです。	らいしゅう ふつか かん の やすみ を とる つもり です。	\\	彼は二十年間先生をしている。	かれ は に じゅう ねんかん せんせい を し て いる。	\\	その話の結末はハッピー・エンドですか？	その はなし の けつまつ は ハッピー・エンド です か？	\\	物語は結末に近づいた。	ものがたり は けつまつ に ちかづいた。	\\	物語の結末はどうでしたか。	ものがたり の けつまつ は どう でした か。	\\	私は悲しい結末の物語が好きです。	わたし は かなしい けつまつ の ものがたり が すき です。	\\	ことによっては意外な結末もあり得る。	こと に よって は いがい な けつまつ も あり える。	\\	彼が小さい頃にここに来たことがあるというのは、あり得る話だ。	かれ が ちいさい ころ に ここ に き た こと が ある という の は、あり える はなし だ。	\\	それらの作品には優劣をつけがたい。	それら の さくひん に は ゆうれつ を つけ がたい。	\\	同情と愛情を決して混同しないように。	どうじょう と あいじょう を けっして こんどう しない よう に。	\\	その男には同情心といった人間的感情はなかった。	その おとこ に は どうじょうしん といった にんげん てき かんじょう は なかっ た。	\\	良い医者は患者に同情を示す。	よい いしゃ は かんじゃ に どうじょう を あらわす。	\\	彼女はその孤児に同情して、お金を少しあげた。	かのじょ は その こじ に どうじょう して、おかね を すこし あげた。	\\	彼女はあの不運な人達に同情した。	かのじょ は あの ふうん な ひとたち に どうじょう した。	\\	彼女の目には同情の色が表れていた。	かのじょ の め に は どうじょう の いろ が あらわれていた。	\\	彼の同情はうわべだけだった。	かれ の どうじょう は うわべ だけ だった。	\\	その時はどうすべきかわかりませんでした。	その とき は どう すべき か わかりません でした。	\\	彼は人々を束縛から開放した。	かれ は ひとびと を そくばく から かいほう した。	\\	私は一つの会社に束縛されたくない。	わたし は ひとつ の かいしゃ に そくばく されたくない。	\\	彼は約束に縛られている。	かれ は やくそく に しばられている。	\\	義理の姉は五年間で四人の子供を生んだ。	ぎり の あね は ごねんかん で よんにん の こども を うんだ。	\\	私たちはまず、あなたの義理のお兄さんに手紙を書いて、もてなしていただいたお礼を言うべきでしょう。	わたしたち は まず、あなた の ぎり の おにいさん に てがみ を かいて、もてなし て いただいた おれい を いう べき でしょう。	\\	私の義理の姉があなたの宿題を手伝ってくれるものをあてにしていいです。	わたし の ぎり の あね が あなた の しゅくだい を てつだって くれる もの を あて に して いい です。	\\	姑とはとても良い関係です。	しゅうと とは とても よい かんけい です。	\\	彼の娘婿は海外の支店に転勤になった。	かれ の むすめむこ は かいがい の してん に てんきん に なった。	\\	彼の娘婿は完全に病気から回復した。	かれ の むすめむこ は かんぜん に びょうき から かいふく した。	\\	君を娘の夫にしよう。	きみ を むすめ の おっと に しよう。	\\	メアリーはトムの義母である。	メアリー は トム の ぎぼ で ある。	\\	メアリーはトムの義理の母だ。	メアリー は トム の ぎりのはは だ。	\\	図書館で借りていた本を返して、また新しい本を借りてきたよ。	としょかん で かりていた ほん を かえして、また あたらしい ほん を かりて きた よ。	\\	借りないですむ以上の金を借りるな。	かりない で すむ いじょう の かね を かりる な。	\\	彼女はその農夫からのこぎりを借りた。	かのじょ は その のうふ から のこぎり を かりた。	\\	自分の仕事はあまり好きではなかったが、新しく買った家でお金を借りていた。	じぶん の しごと は あまり すき では なかった が、あたらしく かった いえ で おかね を かりていた。	\\	又貸ししない条件でこのＣＤを貸してあげよう。	またがし しない じょうけん で この しーでぃー を かして あげよう。	\\	彼がそれを私に貸そうと貸すまいとかまいません。	かれ が それ を わたし に かそう と かすまい と かまいません。	\\	君に本を貸さなかったかね。	きみ に ほん を かさなかった かね。	\\	くれるのではなく、貸与だそうです。	くれる の では なく、たいよ だ そう です。	\\	試合が始まるとすぐ雨が降り始めた。	しあい が はじまる と すぐ あめ が ふり はじめた。	\\	二回目の上映がまもなく始まります。	にかいめ の じょうえい が まもなく はじまり ます。	\\	学校が始まりましたが、今のところいやなことはありません。	がっこう が はじまりました が、いま の ところ いや な こと は ありません。	\\	まもなく新学期が始まります。	まもなく しん がっき が はじまり ます。	\\	運動のためプールにも通い始めた頃でした。	うんどう の ため プール に も かよい はじめた ころ でした。	\\	彼女は成功をあきらめ始めた。	かのじょ は せいこう を あきらめ はじめ た。	\\	彼女はいったん話し始めると止めどがない。	かのじょ は いったん はなし はじめる と とめど が ない。	\\	彼はまじめに勉強をし始めた。	かれ は まじめ に べんきょう を し はじめ た。	\\	彼は医者に煙草を止めるように言われているが、止められそうもない。	かれ は いしゃ に たばこ を とめる よう に いわ れ て いる が、とめ られ そう も ない。	\\	彼に何をアドバイスしても糠に釘。	かれ に なに を アドバイス し て も ぬか に くぎ。	\\	列車が止まるまでドアを開けてはいけません。	れっしゃ が とまる まで ドア を あけて は いけません。	\\	電車が止まるまで降りてはいけません。	でんしゃ が とまる まで おりて は いけません。	\\	列車はその駅では止まりません。	れっしゃ は その えき では とまりません。	\\	鼻血が止まりません。	はなぢ が とまりません。	\\	彼はついに私の要望に従った。	かれ は ついに わたし の ようぼう に したがった。	\\	私は彼の要望に応じるわけにはいかない。	わたし は かれ の ようぼう に おうじる わけ には いかない。	\\	残念ながら、御要望にはそいかねます。	ざんねん ながら、ご ようぼう には そいかねます。	\\	ご要望の通りにいたします。	ご ようぼう の とおり に いたし ます。	\\	第二次世界大戦が終わると冷戦が始まった。	だいにじ せかい たいせん が おわる と れいせん が はじまった。	\\	彼らは王様の作った法律に反抗した。	かれら は おうさま の つくっ た ほうりつ に はんこう した。	\\	彼らは圧制に反抗して立った。	かれら は あっせい に はんこう して たった。	\\	彼は激しく逮捕に反抗した。	かれ は はげしく たいほ に はんこう した。	\\	ジョンは、クラスの中で一番背が高いのだがミスターハイというあだ名だ。	ジョン は、クラス の なか で いちばん せ が たかい の だ が ミスター ハイ という あだな だ。	\\	彼のあだ名は言い得て妙だよね。	かれ の あだな は いいえて みょう だよね。	\\	私をそのあだ名で呼ばないでくれ。	わたし を その あだな で よば ない で くれ。	\\	私の友達に「鉛筆」というあだなの子がいます。	わたし の ともだち に 「えんぴつ」という あだな の こ が います。	\\	私たちは彼女を「アン」という愛称で呼んだ。	わたしたち は かのじょ を 「アン」 と いう あいしょう で よんだ。	\\	かわいい花のワッペンをつけた女の子を見た。	かわいい はな の ワッペン を つけ た おんなのこ を み た。	\\	娘のバッグにワッペンを縫いつけてあげた。	むすめ の バッグ に ワッペン を ぬいつけて あげた。	\\	これはいわゆる斬新なアイデアです。	これ は いわゆる ざんしん な アイデア です。	\\	酔っていたので、彼の説明は意味不明でした。	よっていた ので、かれ の せつめい は いみ ふめい でした。	\\	嵐のため行方不明の子供の捜索ができなかった。	あらし の ため ゆくえ ふめい の こども の そうさく が できなかった。	\\	彼女は事故の後丸一日意識不明だった。	かのじょ は じこ の あと まる いちにち いしき ふめい だった。	\\	こないだ彼が私たちに話したことって、ほんと、意味不明だよね。	こないだ かれ が わたしたち に はなし た こと って、ほんと、いみ ふめい だよね。	\\	その文の意味は不明瞭だ。	その ぶん の いみ は ふめいりょう だ。	\\	この手紙の意味は不明である。	この てがみ の いみ は ふめい で ある。	\\	彼女は意識不明のまま病院に運ばれた。	かのじょ は いしき ふめい の まま びょういん に はこばれた。	\\	彼女は行方不明になった子供を探しに森へはいっていった。	かのじょ は ゆくえ ふめい に なった こども を さがし に もり へ はいっていった。	\\	彼は数日間意識不明であった。	かれ は すうにちかん いしき ふめい で あった。	\\	ちょっとした裏話を聞かせてあげよう。	ちょっと した うらばなし を きかせて あげよう。	\\	『となりのトトロ』には怖い裏話があるらしい。	『となり の トトロ』に は こわい うらばなし が ある らしい。	\\	早く始めれば早く終わる。	はやく はじめれば はやく おわる。	\\	そういうことは、いくら早く学んでも、早すぎることはない。	そういう こと は、いくら はやく まなん で も、はや すぎる こと は ない。	\\	早く歩くことはできないが長く歩くことはできる。	はやく あるく こと は でき ない が ながく あるく こと は できる。	\\	その子は帰宅の途中で誘拐されたのかもしれない。	その こ は きたく の とちゅう で ゆうかい された の かもしれない。	\\	彼は誘拐罪で起訴されている。	かれ は ゆうかいざい で きそ されている。	\\	彼女たちは私をさらった。	かのじょ たち は わたし を さらった。	\\	トムさんがさらわれました。	トム さん が さらわれました。	\\	母が早く帰ってくるように言ったが遅くなってしまった。	はは が はやく かえって くる よう に いった が おそく なって しまった。	\\	私は彼女に追いつく事ができるくらい速く走った。	わたし は かのじょ に おいつく こと が できる くらい はやく はしった。	\\	僕も同じくらい速く走れる。	ぼく も おなじ くらい はやく はしれる。	\\	映画がもうすぐ始まる。	えいが が もう すぐ はじまる。	\\	会議は十分前に始まりました。	かいぎ は じゅうぷん まえ に はじまりました。	\\	日本の学校は四月に始まる。	にほん の がっこう は しがつ に はじまる。	\\	もっと早くはじめるべきだったのに。	もっと はやく はじめる べき だっ た のに。	\\	この電池は充電されている。	この でんち は じゅうでん されている。	\\	電気自動車は家での再充電が可能です。	でんきじどうしゃ は いえ での さいじゅうでん が かのう です。	\\	車のバッテリーを充電しなければならない。	くるま の バッテリー を じゅうでん しなければ ならない。	\\	携帯を充電する必要がある。	けいたい を じゅうでん する ひつよう が ある。	\\	本物のノイローゼの奴がノイローゼだなんて自称するのかね？	ほんもの の ノイローゼ の やつ が ノイローゼ だ なんて じしょう する のかね？	\\	彼女は生地を買ってきた。	かのじょ は きじ を かって きた。	\\	彼女の服はとても安っぽい生地でできていた。	かのじょ の ふく は とても やすっぽい きじ で できていた。	\\	ロングドレスを作るのに生地がたくさんいる。	ロング ドレス を つくる のに きじ が たくさん いる。	\\	民衆は支配者たちに反抗した。	みんしゅう は しはいしゃ たち に はんこう した。	\\	彼は決断力がない。	かれ は けつだんりょく が ない。	\\	その提案は魅力的だけど、今は決断できないので考えさせて下さい。	その ていあん は みりょくてき だ けど、いま は けつだん できない ので かんがえさせて ください。	\\	彼は決断するのは遅いが、行動するのは速い。	かれ は けつだん する のは おそい が、こうどう する のは はやい。	\\	人のいない部屋の照明をこまめに消す。	ひと の い ない へや の しょうめい を こまめ に けす。	\\	彼は十一時に全ての照明を消した。	かれ は じゅういち じ に すべて の しょうめい を けした。	\\	太陽は明るく照っている。	たいよう は あかるく てっている。	\\	彼は目を紫外線から守るためにサングラスをかけた。	かれ は め を しがいせん から まもる ため に サングラス を かけた。	\\	紫外線は私たちにとって有害だ。	しがいせん は わたし たち にとって ゆうがい だ。	\\	先生は出欠を取った。	せんせい は しゅっけつ を とった。	\\	僕の飛行機の便が欠航になって、明日まで出発できないんだ。	ぼく の ひこうき の びん が けっこう に なって、あした まで しゅっぱつ できない んだ。	\\	暑かった。その上湿度が高かった。	あつかった。その うえ しつど が たかかった。	\\	湿度が高かった。	しつど が たかかった。	\\	ニューヨークの天候は、夏は暑く、湿度が高い。	ニューヨーク の てんこう は、なつ は あつく、しつど が たかい。	\\	湿度が80パーセントだって？	しつど が はちじゅう パーセント だって？	\\	彼女はとても痩せたがっている。	かのじょ は とても やせたがっている。	\\	痩せたいなら間食は控えるべきだ。	やせたい なら かんしょく は ひかえる べき だ。	\\	「痩せている」と言うよりも「細い」と言った方が失礼に当たりません。	「やせている」と いう より も 「ほそい」と いっ た ほう が しつれい に あたりません。	\\	彼女、しばらく見ない間にげっそりと痩せちゃったけど、何か大きな病気でもしたのかな。	かのじょ、しばらく みない あいだ に げっそり とやせちゃった けど、なに か おおきな びょうき でも した のかな。	\\	一生懸命指でまぶたを広げて目薬を差しました。	いっしょうけんめい ゆび で まぶた を ひろげて めぐすり を さしました。	\\	目薬をください。	めぐすり を ください。	\\	彼は遅くまで残って残業した。	かれ は おそく まで のこっ て ざんぎょう した。	\\	来週は毎日残業しなければならないでしょう。	らいしゅう は まいにち ざんぎょう しなければ ならない でしょう。	\\	彼は無理やり残業させられた。	かれ は むりやり ざんぎょう させられた。	\\	だってお隣さんだし。ちょくちょくお邪魔するから。	だって おとなり さん だ し。ちょくちょく お じゃま する から。	\\	その腫れから判断すると、その人はきっと蛇にかまれたに違いありません。	その はれ から はんだん する と、その ひと は きっと へび に かまれた に ちがい ありません。	\\	私は病院で点滴を受けた。	わたし は びょういん で てんてき を うけ た。	\\	の綴りは？	\\	の つづり は？	\\	教習所の教師にそう焦るなと言われています。	きょうしゅうじょ の きょうし に そう あせる なと いわれています。	\\	何かが焦げてる匂いがする。	なに か が こげてる におい が する。	\\	トムはメアリーの助けなしで本棚を動かそうとした。	トム は メアリー の たすけ なし で ほんだな を うごかそ う と し た。	\\	鳥は鋭い目をもっている。	とり は するどい め を もっている。	\\	日本との貿易は容易ではない。	にっぽん との ぼうえき は ようい では ない。	\\	私はこの映画を見ると必ず感動する。	わたし は この えいが を みる と かならず かんどう する。	\\	私はこの映画に感動した。	わたし は この えいが に かんどう した。	\\	マンツーマンで指導して頂けたという点でも、非常に充実した実習になった。	マンツーマン で しどう して いただけた という てん でも、ひじょう に じゅうじつ した じっしゅう に なった。	\\	彼女は彼よりも優れた指導者だ。	かのじょ は かれ より も すぐれた しどうしゃ だ。	\\	彼女はクラブの指導者をつとめた。	かのじょ は クラブ の しどうしゃ を つとめた。	\\	彼は明らかに有能な指導者だ。	かれ は あきらか に ゆうのう な しどう しゃ だ。	\\	予備の毛布をください。	よび の もうふ を ください。	\\	予備の枕をください。	よび の まくら を ください。	\\	彼は予備の部品を次々と調べていった。	かれ は よび の ぶひん を つぎつぎ と しらべていった。	\\	労働者は事前通知なしに解雇されることはない。	ろうどうしゃ は じぜん つうち なし に かいこ される こと は ない。	\\	食事前にはいつも手を洗わなくてはなりません。	しょくじ まえ に は いつも て を あらわ なくて は なりません。	\\	事前に予約を取っておくべきだ。	じぜん に よやく を とっ て おく べき だ。	\\	事前に弁護士と相談した方がいいよ。	じぜん に べんごし と そうだん した ほう が いい よ。	\\	この講座は正確な発音を習得するための手助けになります。	この こうざ は せいかく な はつおん を しゅうとく する ため の てだすけ に なります。	\\	今日から新しいエスペラントの講座が始まりました。	きょう から あたらしい エスペラント の こうざ が はじまり まし た。	\\	学校の終業式が昨日あった。	がっこう の しゅうぎょう しき が きのう あった。	\\	今日は、平成20年度の終業式でした。	きょう は、へいせい にじゅう ねんど の しゅうぎょうしき でし た。	\\	車を返却したいのですが。	くるま を へんきゃく し たい の です が。	\\	私はその本を図書館に返却しました。	わたし は その ほん を としょかん に へんきゃく しました。	\\	事件の原因を取り調べるために実情調査委員会が作られた。	じけん の げんいん を とりしらべる ため に じつじょう ちょうさ いいんかい が つくられた。	\\	彼はその調査から結論を引き出した。	かれ は その ちょうさ から けつろん を ひきだし た。	\\	彼に与えられた職務は市場調査だった。	かれ に あたえられた しょくむ は しじょう ちょうさ だっ た。	\\	乾電池を直接触っただけでは感電死することはないでしょう。	\\	かんでんち を ちょくせつ さわった だけ では かんでんし する こと は ない でしょう。	\\	両親が離婚したため、その少女はほとんど父親との接触がなかった。	りょうしん が りこん し た ため、その しょうじょ は ほとんど ちちおや と の せっしょく が なかった。	\\	彼はいろいろな人種の人と接触している。	かれ は いろいろ な じんしゅ の ひと と せっしょく している。	\\	国連のビルは１９５２年に建てられた。	こくれん の ビル は せんきゅうひゃくごじゅうに ねん に たて られ た。	\\	は「国連」を表します。	\\	は 「こくれん」 を あらわします。	\\	父は私に多額の財産を残してくれた。	ちち は わたし に たがく の ざいさん を のこして くれた。	\\	彼らは財産分けのことでもめている。	かれら は ざいさん わけ の こと で もめている。	\\	彼は全財産を失った。	かれ は ぜんざいさん を うしなった。	\\	まず目に入るのは真っ赤なディスカウントドラッグストアの看板である。	まず め に はいる の は まっか な ディスカウント ドラッグストア の かんばん で ある。	\\	あの店の看板娘がかわいくてね、行く度についたくさん買っちゃうんだよ。	あの みせ の かんばんむすめ が かわいく て ね、いく たび に つい たくさん かっちゃう ん だよ。	\\	彼には新車を買うゆとりがない。	かれ には しんしゃ を かう ゆとり が ない。	\\	ええ、このところ野宿ばかりだったものだから、久しぶりにゆっくり出来ました。	ええ、この ところ のじゅく ばかり だった もの だから、ひさしぶり に ゆっくり できました。	\\	能力には早く上達するものとゆっくり上達するものがありますよね？	のうりょく に は はやく じょうたつ する もの と ゆっくり じょうたつ する もの が あり ます よね？	\\	話し方がちょっと速すぎて私には分かりません。	はなしかた が ちょっと はやすぎて わたし に は わかりません。	\\	彼はゆっくりと通りを歩いていた。	かれ は ゆっくり と とおり を あるいていた。	\\	新聞配達の少年はどんな天気でも新聞を配達する。	しんぶん はいたつ の しょうねん は どんな てんき で も しんぶん を はいたつ する。	\\	郵便配達の人があの犬にかみつかれた。	ゆうびん はいたつ の ひと が あの いぬ に かみつかれた。	\\	配達は有料ですか。	はいたつ は ゆうりょう です か。	\\	偶数掛ける奇数は偶数、奇数掛ける奇数は奇数。	ぐうすう かける きすう は ぐうすう、きすう かける きすう は きすう。	\\	３に５を掛けると１５になる。	さん に ご を かける と じゅうご に なる。	\\	彼女は彼が他の女の子に話し掛けると嫉妬した。	かのじょ は かれ が ほか の おんなのこ に はなしかける と しっと した。	\\	彼女に話し掛けるのはよそう。	かのじょ に はなしかける の は よそう。	\\	彼は平均的な背丈だ。	かれ は へいきんてき な せたけ だ。	\\	日本の女性は平均２６歳で結婚する。	にほん の じょせい は へいきん にじゅうろくさい で けっこん する。	\\	彼は首を上下に振った。	かれ は くび を じょうげ に ふった。	\\	バスは上下に激しく揺れた。	バス は じょうげ に はげしく ゆれた。	\\	状況を改善するのを手伝ってくれてありがとう。	じょうきょう を かいぜん する のを てつだって くれて ありがとう。	\\	喘息の発作が起きました。	ぜんそく の ほっさ が おきました。	\\	田舎での生活は、都会生活と比較してとても穏やかだ。	いなか で の せいかつ は、とかい せいかつ と ひかく して とても おだやか だ。	\\	他人の生活と比較せず、自分の生活を楽しめ。	たにん の せいかつ と ひかく せず、じぶん の せいかつ を たのしめ。	\\	強い乱視はコンタクトレンズのほうが矯正できます。	つよい らんし は コンタクトレンズ の ほう が きょうせい できます。	\\	彼は経済上の理由で計画を断念した。	かれ は けいざい じょう の りゆう で けいかく を だんねん した。	\\	スーパーでアルバイトしてみて、客の中にも丁寧な人と、そうでない人がいることがわかった。	スーパー で アルバイト して みて、きゃく の なか にも ていねい な ひと と、そう で ない ひと が いる こと が わかった。	\\	その少女は私に丁寧におじぎをした。	その しょうじょ は わたし に ていねい に おじぎ を した。	\\	つい先程、マケイン上院議員から非常に丁寧な電話を頂きました。	つい さきほど、マケイン じょういんぎいん から ひじょう に ていねい な でんわ を いただきました。	\\	トムはとても高級な、丁寧な作りの靴を購入した。	トム は とても こうきゅう な、ていねい な つくり の くつ を こうにゅう した。	\\	大まかなやり方は私にも分かるんだが、いざ細かいところになるとにっちもさっちも行かなくなりそうだ。	おおまか な やりかた は わたし にも わかる ん だが、いざ こまかい ところ に なる と にっちもさっちも いかなく なり そう だ。	\\	そりゃ、フィクション世界ってのはそういう細かい部分をはしょるからな。	そりゃ、フィクション せかい って の は そういう こまかい ぶぶん を はしょる から な。	\\	表面に細かい傷やへこみがたくさんあるから磨いてもむだだよ。	ひょうめん に こまかい きず や へこみ が たくさん ある から みがい て も むだ だよ。	\\	細かいお金持ってない？	こまかい おかね もってない？	\\	あなたって本当に細かいわね。	あなた って ほんとうに こまかい わ ね。	\\	私は細かいんだ。	わたし は こまかい ん だ。	\\	マネがこの絵を描くまで、女性の裸像は女神に限られていました。	マネ が この え を えがく まで、じょせい の らぞう は めがみ に かぎられていました。	\\	労働者たちは腰まで裸だった。	ろうどう しゃ たち は こし まで はだか だっ た。	\\	裸の男の子達が川で泳いでいた。	はだか の おとこのこ たち が かわ で およいでいた。	\\	トムは決して頭が悪いわけではない。	トム は けっして あたま が わるい わけ では ない。	\\	彼らは食中毒の危険に注意を怠らない。	かれら は しょくちゅうどく の きけん に ちゅうい を おこたらない。	\\	鮎漁の解禁日に合わせて漁が始まることが多い。	あゆ りょう の かいきんび に あわせて りょう が はじまる こと が おおい。	\\	彼の愛情が薄れてきた。	かれ の あいじょう が うすれて きた。	\\	右腕の関節が脱臼したようです。	みぎうで の かんせつ が だっきゅう した よう です。	\\	彼女の美しさが彼をとりこにしてしまった。	かのじょ の うつくしさ が かれ を とりこ に して しまった。	\\	本日定休日。	ほんじつ ていきゅうび。	\\	明日学校が休みなので遊びに行く予定です。	あした がっこう が やすみ な ので あそび に いく よてい です。	\\	クジャクは本当に目のさめるような美しい尾をしている。	クジャク は ほんとうに め の さめる よう な うつくしい お を している。	\\	くじゃくは羽は美しいが足は汚い。	くじゃく は はね は うつくしい が あし は きたない。	\\	雄のくじゃくは尾の羽毛が色彩豊かである。	ゆう の くじゃく は お の うもう が しきさい ゆたか で ある。	\\	落第しないように一生懸命勉強しなさい。	らくだい しない よう に いっしょうけんめい べんきょう しなさい。	\\	落第しちゃう！	らくだい しちゃう！	\\	余裕のある時にお金をいくらかとっておきなさい。	よゆう の ある とき に おかね を いくらか とって おきなさい。	\\	僕には車を持つ余裕がない。	ぼく に は くるま を もつ よゆう が ない。	\\	僕には自転車を買う余裕なんかなかった。	ぼく には じてんしゃ を かう よゆう なんか なかった。	\\	彼らは暮らしに余裕がない。	かれら は くらし に よゆう が ない。	\\	彼は毎日外食するのが常でしたが、今はその余裕がありません。	かれ は まいにち がいしょく する の が つね でした が、いま は その よゆう が ありません。	\\	好奇心が旺盛なのは大変に結構なことである。	こうきしん が おうせい なのは たいへん に けっこう な こと で ある。	\\	ご飯は大盛りでお願いします。	ごはん は おおもり で おねがい します。	\\	いつまでも信じていたい。	\\	いつまでも しんじて いたい。	\\	最後まで思い続けたい。	\\	さいご まで おもい つづけたい。	\\	自分は生きる意味があるはずと。	\\	じぶん は いきる いみ が ある はず と。	\\	冷めた目で笑いかけてる。	\\	さめた め で わらい かけてる。	\\	魂を侵された奴。	\\	たましい を おかされた やつ。	\\	涙を流す痛みはあるのかい？	\\	なみだ を ながす いたみ は ある の かい？	\\	言いたいことも言えないこんな世の中じゃ。	\\	いいたい こと も いえない こんな よ の なか じゃ。	\\	俺は俺をだますことなく生きてゆく。	\\	おれ は おれ を だます こと なく いきて ゆく。	\\	まっすぐ向き合う現実に。	\\	まっすぐ むきあう いま に。	\\	誇りを持つために。	\\	ほこり を もつ ため に。	\\	戦う事も必要なのさ。	\\	たたかう こと も ひつよう なのさ。	\\	階段にすわりこんで。	\\	かいだん に すわり こんで。	\\	終わらない夢の話を。	\\	おわらない ゆめ の はなし を。	\\	夜が明けるまで語り続けてた。	\\	よ が あける まで かたり つづけてた。	\\	さりげなく季節は変わり。	\\	さりげなく きせつ は かわり。	\\	無意識に視線を落とし。	\\	むいしき に しせん を おとし。	\\	流される事に慣れてゆくのか。	\\	ながされる こと に なれて ゆく のか。	\\	小さな夢も見れないこんな世の中じゃ。	\\	ちいさな ゆめ も みれない こんな よ の なか じゃ。	\\	自分らしさずっといつでも好きでいたい。	\\	じぶん らし さ ずっと いつでも すき で いたい。	\\	自由に生きてく日々を。	\\	じゆう に いきてく ひび を。	\\	大切にしたいから。	\\	たいせつ に したい から。	\\	行きたい道を今歩きだす。	\\	いきたい みち を いま あるき だす。	\\	汚い嘘や言葉で操られたくない。	\\	きたない うそ や ことば で あやつられたくない。	\\	素直な気持ちから目をそらしたくない。	\\	すなお な きもち から め を そらしたくない。	\\	彼女は彼に親切ではない。	かのじょ は かれ に しんせつ では ない。	\\	缶詰を缶切りで開けた後はふちがギザギザになっている。	かんづめ を かんきり で あけた あと は ふち が ギザギザ に なっている。	\\	一つ忘れてならない大切なことは、あなたが同意できないことを言ったときアメリカ人は黙ったままでいることがある、ということである。	ひとつ わすれ て なら ない たいせつ な こと は、あなた が どうい でき ない こと を いっ た とき アメリカ じん は だまっ た まま で いる こと が ある、という こと で ある。	\\	身を切るような寒い中でわざわざ遊ばなくてもいいじゃない。	み を きる よう な さむい なか で わざわざ あそば なく て も いい じゃない。	\\	トムは自身の欠点を自覚していた。	トム は じしん の けってん を じかく していた。	\\	女として自覚なさ過ぎて怖い。	おんな として じかく なさ すぎて こわい。	\\	彼は本音を出した。	かれ は ほんね を だし た。	\\	自動販売機で缶コーヒーを一本買って飲もうとしたら、ガタンと音がしてもう一本缶コーヒーが出てきた。	じどう はんばいき で かん コーヒー を いっぽん かって のもう と したら、ガタン と おと が して もう いっぽん かん コーヒー が でて きた。	\\	のＭＰ３エンコーダは音質が悪いって本当？	\\	の \\	エンコーダ は おんしつ が わるい って ほんとう？	\\	ジョギングはよい運動だと思う。	ジョギング は よい うんどう だと おもう。	\\	サイクリングはいい運動になる。	サイクリング は いい うんどう に なる。	\\	散歩は良い運動だ。	さんぽ は よい うんどう だ。	\\	水泳はいい全身運動だ。	すいえい は いい ぜんしん うんどう だ。	\\	地震はいつ何時起こるか分からない。	じしん は いつ なんどき おこる か わからない。	\\	日本では春分の日と秋分の日は国民の祝日です。	にほん で は しゅんぶん の ひ と しゅうぶんのひ は こくみん の しゅくじつ です。	\\	彼女は歴史を専攻した。	かのじょ は れきし を せんこう した。	\\	労働者たちは賃金アップを要求して団結した。	ろうどうしゃ たち は ちんぎん アップ を ようきゅう して だんけつ した。	\\	万国の労働者よ。団結せよ！	ばんこく の ろうどう しゃ よ。だんけつ せよ！	\\	貧困は家庭を破壊するよりはむしろ団結せしめる。	ひんこん は かてい を はかい する より は むしろ だんけつ せしめる。	\\	敵に打ち勝つために団結しなければならない。	てき に うちかつ ため に だんけつ しなければ ならない。	\\	私はスタイルがよくないです。	わたし は スタイル が よく ない です。	\\	私はスタイルがまあまあです。	わたし は スタイル が まあ まあ です。	\\	私は体力がまあまああります。	わたし は たいりょく が まあ まあ あります。	\\	私は体力があります。	わたし は たいりょく が あります。	\\	私はスタイルがいいです。	わたし は スタイル が いい です。	\\	いい事も悪い事もあるよ。	いい こと も わるい こと も ある よ。	\\	でないと、部屋を出て行かなければならなくなりますよ。	で ない と、へや を でて いかなければ ならなく なります よ。	\\	いいえ、私は私が悪いとは思っていません。	いいえ、わたし は わたし が わるい とは おもっていません。	\\	いいえ、晴れないと思います。	いいえ、はれない と おもいます。	\\	いいえ、それは私のおごりです。	いいえ、それ は わたし の おごり です。	\\	ある日彼は町を一回りする長い散歩に出かけた。	ある ひ かれ は まち を ひとまわり する ながい さんぽ に でかけた。	\\	やばい、車の鍵なくしちゃった。	やばい、くるま の かぎ なく しちゃった。	\\	12月3日は国際障害者デーです。	じゅうに がつ みっか は こくさい しょうがいしゃ デー です。	\\	5月8日は世界赤十字デーです。	ご がつ ようか は せかい せきじゅうじ デー です。	\\	9月10日は世界自殺予防デーです。	くがつ とおか は せかい じさつ よぼう デー です。	\\	7月11日は世界人口デーです。	しちがつ じゅういちにち は せかい じんこう デー です。	\\	2月12日はダーウィンの日です。	にがつ じゅうににち は ダーウィン の ひ です。	\\	私は言語学専攻です。	わたし は げんごがく せんこう です。	\\	えー！あんなに深く愛し合ってたのに。	えー！あんなに ふかく あいしあってた のに。	\\	学校を早退する。	がっこう を そうたい する。	\\	エホバの証人は、ものみの塔の宗教の信仰者のこと。	エホバ の しょうにん は、ものみ の とう の しゅうきょう の しんこうしゃ の こと。	\\	塾の先生と付き合っている。	じゅく の せんせい と つきあっている。	\\	どうぞ、皆様も最後の一瞬まで粘り抜いてください。	どうぞ、みなさま も さいご の いっしゅん まで ねばりぬいて ください。	\\	両親には従わねばなりません。	りょうしん には したがわねば なりません。	\\	流れの静かな川は水が深い。	ながれ の しずか な かわ は みず が ふかい。	\\	洪水で川の流れがそれた。	こうずい で かわ の ながれ が それた。	\\	激しい雨がその流域に洪水をもたらした。	はげしい あめ が その りゅういき に こうずい を もたらした。	\\	彼女は不器用である。	かのじょ は ぶきよう で ある。	\\	彼は手先が不器用だ。	かれ は てさき が ぶきよう だ。	\\	私はまったくの不器用でピアノはぜんぜん弾けない。	わたし は まったく の ぶきよう で ピアノ は ぜんぜん ひけない。	\\	不器用だねって、言われなくても分かってるもん。	ぶきよう だね って、いわれなくて も わかってる もん。	\\	親として誠に情けない状態にありました。	おや として まことに なさけない じょうたい に ありました。	\\	彼は誠実さで知られている。	かれ は せいじつ さ で しられている。	\\	彼はとても誠実な人だ。	かれ は とても せいじつ な ひと だ。	\\	遅れまして、誠に申し訳ありません。	おくれ まし て、まことに もうしわけ ありません。	\\	届け出なしに路上に出店してはならない。	とどけで なし に ろじょう に しゅってん して は ならない。	\\	路上の血痕は俺のものに違いない。	ろじょう の けっこん は おれ の もの に ちがいない。	\\	路上には雪のかたまりが残っている。	ろじょう に は ゆき の かたまり が のこっている。	\\	スコットさんの姉が刺身を作るのが好きです。	スコット さん の あね が さしみ を つくる の が すき です。	\\	森の中でたくさん虫に刺された。	もり の なか で たくさん むし に さされた。	\\	蜂に刺された。	はち に さされた。	\\	彼らは事故の現場へ急行した。	かれら は じこ の げんば へ きゅうこう した。	\\	彼が金を盗んでいる現場を抑えた。	かれ が かね を ぬすんでいる げんば を おさえた。	\\	事故が発生するとすぐに、パトカーが現場に急行した。	じこ が はっせい する と すぐ に、パトカー が げんば に きゅうこう した。	\\	逃走した囚人はまだ捕まっていない。	とうそう した しゅうじん は まだ つかまっていない。	\\	５人の囚人は捕まったが、残り３人は今も逃走中だ。	ごにん の しゅうじん は つかまった が、のこり さん にん は いま も とうそう ちゅう だ。	\\	彼は自分の母親にナイフで切り付け殺人未遂で有罪になった。	かれ は じぶん の ははおや に ナイフ で きりつけ さつじん みすい で ゆうざい に なった。	\\	田中容疑者が殺人の疑いで逮捕されました。	たなか ようぎ しゃ が さつじん の うたがい で たいほ されました。	\\	容疑者は逮捕を免れたいと思った。	ようぎしゃ は たいほ を まぬかれたい と おもった。	\\	容疑者は三週間山に潜伏していた。	ようぎしゃ は さんしゅうかん やま に せんぷく していた。	\\	容疑者はついに口を割った。	ようぎしゃ は ついに くち を わった。	\\	中華鍋にごま油を熱してバターを溶かす。	よん \\	ちゅうか なべ に ごまゆ を ねっして バター を とかす。	\\	彼はスティーヴン・キングの熱心な愛読者です。	かれ は スティーヴン・キング の ねっしん な あいどくしゃ です。	\\	まだ頭はがんがんするけど熱はもうないよ。	まだ あたま は がんがん する けど ねつ は もう ない よ。	\\	断熱が悪いと、いくら暖房してもちっとも暖かくならない。	だんねつ が わるい と、いくら だんぼう し て も ちっとも あたたかく ならない。	\\	博文は天井にグラスファイバーの断熱材を入れた。	ひろふみ は てんじょう に グラス ファイバー の だんねつざい を いれた。	\\	肺炎は呼吸困難を引き起こす。	はいえん は こきゅう こんなん を ひきおこす。	\\	彼は経済的に自立した。	かれ は けいざい てき に じりつ した。	\\	私はもっと自立したいと思っている。	わたし は もっと じりつ したい と おもっている。	\\	彼は自立した。	かれ は じりつ した。	\\	で音声を提供するにはどうすれば良いですか？	\\	で おんせい を ていきょう する には どう すれば よい です か？	\\	彼女の声は騒音のなかでほとんど聞きとれなかった。	かのじょ の こえ は そうおん の なか で ほとんど きき とれなかった。	\\	子供たちは授業の予習で忙しかった。	こども たち は じゅぎょう の よしゅう で いそがしかった。	\\	金曜日の予習に第４章を読んでおくこと。	きんようび の よしゅう に だいよんしょう を よんで おく こと。	\\	文法事項としては、現在完了の受動態が含まれています。	ぶんぽう じこう として は、げんざい かんりょう の じゅどうたい が ふくまれています。	\\	彼は事が期待通りにいかなかったので、がっかりした。	かれ は こと が きたいどおり に いかなかった ので、がっかり した。	\\	ボーナスがいつもより少なかったのでがっかりした。	ボーナス が いつも より すくなかった ので がっかり した。	\\	あまり才能がないからといってがっかりしてはいけない。	あまり さいのう が ない から と いって がっかり して は いけない。	\\	彼女をがっかりさせるつもりはなかったんだ。	かのじょ を がっかり さ せる つもり は なかった んだ。	\\	彼の手紙がこなかったので彼女はがっかりした。	かれ の てがみ が こ なかった ので かのじょ は がっかり した。	\\	恵子さんが良くてもみんなが納得しないんです。	けいこ さん が よくて も みんな が なっとく しない ん です。	\\	けい子と一朗が納得ずくで別れた。	けいこ と いちろう が なっとく ずく で わかれた。	\\	理論は理にかなっていたけれども、彼は納得しなかった。	りろん は り に かなっていた けれども、かれ は なっとく しなかった。	\\	来週、俺たちは山へ向かうぞ。	らいしゅう、おれたち は やま へ むかう ぞ。	\\	向かいの保育園から、保育士だろう男の声が聞こえて来る。	むかい の ほいくえん から、ほいくし だろ う おとこ の こえ が きこえて くる。	\\	この仕事、死ぬほどしんどい。	この しごと、しぬ ほど しんどい。	\\	生きるのが本当にしんどいです。	いきる の が ほんとうに しんどい です。	\\	会議に出席した人はほとんどいなかった。	かいぎ に しゅっせき した ひと は ほとんど いなかった。	\\	照明はツマミ一つで光量を変えられるようになっている。	しょうめい は ツマミ ひとつ で こうりょう を かえられる よう に なっている。	\\	彼は彼女のいる前ではとても照れくさそうにする。	かれ は かのじょ の いる まえ で は とても てれくさ そう に する。	\\	天才とは、彼らの世紀を照らして光輝くべく運命づけられた流星である。	てんさい と は、かれら の せいき を てらして ひかり かがやく べく うんめい づけられた りゅうせい で ある。	\\	目的語は、日本語では主に「に」や「を」で示される語である。	もくてき ご は、にほんご では おも に「に」や「を」で しめされる かたり で ある。	\\	テレビでは俳優が台詞を思い出せるようにキューカードが主に使われる。	テレビ では はいゆう が せりふ を おもいだせる よう に キュー カード が おもに つかわれる。	\\	里奈は家庭科部に入っている。	りな は かていかぶ に はいってる。	\\	くだらねえ都市伝説だろう。	くだら ねえ とし でんせつ だろう。	\\	伝説によれば、その森には幽霊が出たの。	でんせつ に よれば、その もり には ゆうれい が でた の。	\\	彼には随分長いこと会っていない。	かれ には ずいぶん ながい こと あって いない。	\\	以前と比べると状況は随分良くなった。	いぜん と くらべる と じょうきょう は ずいぶん よく なった。	\\	やあビル、随分久しぶりだね。	やあ ビル、ずいぶん ひさしぶり だね。	\\	ほんと随分久しぶりじゃない。	ほんと ずいぶん ひさしぶり じゃ ない。	\\	しかし、医者は機械を使って彼が呼吸をするように手助けが出来ます。	しかし、いしゃ は きかい を つかって かれ が こきゅう を する よう に てだすけ が できます。	\\	しかし、わたしにはお金はありません。	しかし、わたし には おかね は ありません。	\\	もしその人が脳死状態であれば、二度と考えたり、しゃべったり、聞いたりすることは絶対にありません。	もし その ひと が のうし じょうたい で あれ ば、にどと かんがえ たり、しゃべっ たり、きい たり する こと は ぜったい に ありません。	\\	しかし、ほとんどの研究はエメットの理論がコンピューター・グラフィックに与えた影響については焦点を当てていない。	しかし、ほとんど の けんきゅう は エメット の りろん が コンピュー・ターグラフィック に あたえた えいきょう について は しょうてん を あてていない。	\\	しかし、そういうエリート的な女性だけが、就労意欲を持っているわけではない。	しかし、そういう エリート てき な じょせい だけ が、しゅうろう いよく を もっている わけ では ない。	\\	シェリー酒をください。	シェリー しゅ を ください。	\\	シェリーは僕が最後にあって以来本当に太ったなぁ。	シェリー は ぼく が さいご に あって いらい ほんとうに ふとった なぁ。	\\	ジェーンは以前「雪国」を読んだことがある。	ジェーン は いぜん 「ゆきぐに」を よん だ こと が ある。	\\	シェークスピアは喜劇も悲劇も書いた。	シェークスピア は きげき も ひげき も かいた。	\\	シェイクスピアのマクベスは悲劇である。	シェイクスピア の マクベス は ひげき で ある。	\\	ジーンはピアノの専門家とはいえないよ。	ジーン は ピアノ の せんもんか とは いえない よ。	\\	ジーンズは、洗濯した分だけきれいに見えるようになったわけではなかった。	ジーンズ は、せんたく した ぶん だけ きれい に みえる よう に なった わけ では なかっ た。	\\	サンフランシスコってとてもきれいな町だね。	サンフランシスコ って とても きれい な まち だね。	\\	サラリーマン達は多くの困難に直面している。	サラリーマン たち は おおく の こんなん に ちょくめん している。	\\	旅行を楽しむのは、ほとんどすべての人達に共通している。	りょこう を たのしむ の は、ほとんど すべて の ひとたち に きょうつう している。	\\	彼女と私には共通点が何もない。	かのじょ と わたし に は きょうつうてん が なに も ない。	\\	彼らは年上の世代と何の共通点もない。	かれら は としうえ の せだい と なん の きょうつうてん も ない。	\\	来週まで延期しましょう。	らいしゅう まで えんき しましょう。	\\	天気が悪いので、サッカーの試合は延期しなければならないでしょう。	てんき が わるい ので、サッカー の しあい は えんき しなければ ならない でしょう。	\\	潜水して泳げるかい。	せんすい して およげる かい。	\\	もし臓器の販売を合法化したら、潜在的な健康問題が生じるかも知れません。	もし ぞうき の はんばい を ごうほうか したら、せんざいてき な けんこう もんだい が しょうじる かもしれません。	\\	爬虫類が大嫌い。	はちゅうるい が だいきらい。	\\	息子は、コウモリはプテラノドンの仲間で爬虫類だと思っている。	むすこ は、コウモリ は プテラノドン の なかま で はちゅうるい だと おもっている。	\\	預言者は何世紀もの間、この世の終わりを予言し続けてきた。	よげんしゃ は なんせいき も の ま、このよ の おわり を よげん し つづけて きた。	\\	ジェイソンは無口な人だった。	ジェイソン は むくち な ひと だった。	\\	沈黙は同意を表す。	ちんもく は どうい を あらわす。	\\	彼が現れると気まずい沈黙が広がった。	かれ が あらわれる と きまずい ちんもく が ひろがった。	\\	私は彼らの沈黙を承諾の意にとった。	わたし は かれら の ちんもく を しょうだく の い に とった。	\\	のつかない不定詞を原形不定詞と言う。	\\	の つかない ふていし を げんけい ふていし と いう。	\\	祖母はいつも寒い寒いと言って不平を言っています。	そぼ は いつも さむい さむい と いって ふへい を いっています。	\\	どいつもこいつも不平ばかり言いやがって。	ど いつも こいつ も ふへい ばかり いい や がって。	\\	聴衆は爆笑した。	ちょうしゅう は ばくしょう した。	\\	子供の明るい笑い声が森の中に広がった。	こども の あかるい わらいごえ が もり の なか に ひろがった。	\\	お坊さんが突然大声で笑い出した。	おぼうさん が とつぜん おおごえ で わらい だした。	\\	七夕は漫画によく出てくるので、私もそこそこ知っています。	たなばた は まんが に よく でてくる ので、わたし も そこそこ しっています。	\\	そこそこ腕が立つようになるにはどれくらいの時間がかかるものでしょうか？	そこそこ うで が たつ よう に なる には どれ くらいの じかん が かかる もの でしょう か？	\\	汽車を待つ君の横で僕は時計を気にしてる。	\\	きしゃ を まつ きみ の よこ で ぼく は とけい を きにしてる。	\\	東京で見る雪はこれが最後ねとさみしそうに君がつぶやく。	\\	とうきょう で みる ゆき は これ が さいご ねと さみしそう に きみ が つぶやく。	\\	なごり雪も降るときを知りふざけすぎた季節のあとで。	\\	なごり ゆき も ふる とき を しり ふざけ すぎ た きせつ の あと で。	\\	去年よりずっときれいになった。	\\	きょねん より ずっと きれい に なった。	\\	君は何か言おうとしている。	\\	きみ は なに か いおう と している。	\\	君のくちびるがさようならと動くことがこわくて下をむいていた。	\\	きみ の くちびる が さようなら と うごく こと が こわくて した を むいてた。	\\	時がゆけば幼い君も大人になると気づかないまま。	\\	とき が ゆけ ば おさない きみ も おとな に なる と きづかない まま。	\\	君が去ったホームにのこり落ちてはとける雪を見ていた。	\\	きみ が さった ホーム に のこり おちて は とける ゆき を みていた。	\\	誰？	だれ？	\\	助けて！	たすけて！	\\	飛び越えろ！	とびこえろ！	\\	跳べ！	とべ！	\\	飛び降りろ！	とびおりろ！	\\	飛び跳ねて！	とびはねて！	\\	進め。	すすめ。	\\	試してみる。	ためしてみる。	\\	頑張ってみる。	がんばってみる。	\\	なんてこった！	なんてこった！	\\	なんてことだ！	なんてことだ！	\\	乾杯！	かんぱい！	\\	さあ乗って。	さあ のって。	\\	抱きしめて。	だきしめて。	\\	ぎゅーして。	ぎゅーして。	\\	落ち着いて。	おちついて。	\\	冷静に。	れいせい に。	\\	お行儀よくしなさい。	おぎょうぎ よく しなさい。	\\	優しくしてあげなさい。	やさしくしてあげなさい。	\\	入っておいでよ。	はいって おいで よ。	\\	お入りください。	おはいりください。	\\	手伝ってよ。	てつだって よ。	\\	動かないで！	うごかない で！	\\	待って！	まって！	\\	じっとして！	じっとして！	\\	お待ちください。	おまち ください。	\\	トムは転んで肘をついた。	トム は ころんで ひじ を ついた。	\\	彼女は両膝に肘をのせた。	かのじょ は りょう ひざ に ひじ を のせた。	\\	彼女は人を押し分け電車へと向かった。	かのじょ は ひと を おしわけ でんしゃ へと むかった。	\\	彼女は転んでひじを痛めた。	かのじょ は ころんで ひじ を いためた。	\\	彼はひじに身をもたせかけた。	かれ は ひじ に み を もたせかけた。	\\	赤ん坊を膝の上であやした。	あかんぼう を ひざ の うえ で あやした。	\\	彼は倒れたときにひざを痛めた。	かれ は たおれた とき に ひざ を いためた。	\\	私はひざを曲げずに両方の手のひらを床に付けることができる。	わたし は ひざ を まげ ず に りょうほう の てのひら を ゆか に つける こと が できる。	\\	缶を開けてもいいですか。	かん を あけて も いい です か。	\\	胸がズキズキします。	むね が ズキズキ します。	\\	トムは胸を2発撃たれた。	トム は むね を にはつ うたれた。	\\	少年は仔犬を胸に抱いた。	しょうねん は こいぬ を むね に いだいた。	\\	その男は少女の手首をつかんだ。	その おとこ は しょうじょ の てくび を つかんだ。	\\	私は転んだ瞬間に手首を折ったことが分かった。	わたし は ころんだ しゅんかん に てくび を おった こと が わかった。	\\	トムはラグビーの試合中に左足首を骨折した。	トム は ラグビー の しあい ちゅう に ひだり あしくび を こっせつ し た。	\\	彼は足首をねんざした。	かれ は あしくび を ねんざ した。	\\	バレーボールをしていて突き指をしました。	バレーボール を して いて つきゆび を しました。	\\	腕じゅう蚊に刺された。	うで じゅう か に さされた。	\\	そいつは凄い！	そいつ は すごい！	\\	それって凄いこと？	それ って すごい こと？	\\	釈迦に説法。	しゃか に せっぽう。	\\	それは恐ろしい事件だった。	それ は おそろしい じけん だった。	\\	恐ろしい光景に彼は戦慄した。	おそろしい こうけい に かれ は せんりつ した。	\\	以前恐ろしい怪物が住んでいた。	いぜん おそろしい かいぶつ が すんでいた。	\\	彼女はその恐ろしいニュースを聞いて気を失った。	かのじょ は その おそろしい ニュース を きいて き を うしなった。	\\	彼女は手紙を航空便で送った。	かのじょ は てがみ を こうくうびん で おくった。	\\	この手紙を航空便で出してくれませんか。	この てがみ を こうくうびん で だして くれません か。	\\	彼は過って親指を金槌で打ち付けた。	かれ は よぎって おやゆび を かなづち で うちつけた。	\\	トムが親指だけでワルツをピアノ演奏すると、メアリーはとても感動した。	トム が おやゆび だけ で ワルツ を ピアノ えんそう する と、メアリー は とても かんどう した。	\\	片方の手には5本の指がある。	かたほう の て には ごほん の ゆび が ある。	\\	レントゲン写真は二本の骨折した指を映し出していた。	レントゲン しゃしん は にほん の こっせつ し た ゆび を うつしだしていた。	\\	彼女は指でテーブルをとんとんたたいた。	かのじょ は ゆび で テーブル を とんとん たたいた。	\\	彼の指はすばやく鍵盤の上を走った。	かれ の ゆび は すばやく けんばん の うえ を はしった。	\\	彼女はその箱を人差し指でとんとんとたたいた。	かのじょ は その はこ を ひとさしゆび で とんとん と たたい た。	\\	トムは念入りにナイフから指紋を拭き取った。	トム は ねんいり に ナイフ から しもん を ふきとった。	\\	トムはメアリーの指からとげを抜こうとした。	トム は メアリー の ゆび から とげ を ぬこう と した。	\\	手がかじかんで指がうまく動かないよ。	て が かじかん で ゆび が うまく うごかない よ。	\\	指先を火傷しました。	ゆびさき を やけど しました。	\\	テーブルの脚がぐらぐらする。	テーブル の あし が ぐらぐら する。	\\	彼は側転をしました。	かれ は そくてん を しました。	\\	惑星は太陽の周囲を回転する。	わくせい は たいよう の しゅうい を かいてん する。	\\	あいにく周囲に誰もいなかった。	あいにく しゅうい に だれ も いなかった。	\\	宿が見つからなかったら、野宿しかないね。	やど が みつからなかったら、のじゅく しか ない ね。	\\	彼は7年間、合気道をやっていた。	かれ は ななねんかん、あいきどう を やっていた。	\\	彼は肩幅が広い。	かれ は かたはば が ひろい。	\\	彼は肩に銃を担いだ。	かれ は かた に じゅう を かついだ。	\\	あっさり断られると思いきや、彼女は承諾してくれました。	あっさり ことわられる と おもい きや、かのじょ は しょうだく して くれました。	\\	彼は警官を見るや否や逃亡した。	かれ は けいかん を みる や いなや とうぼう した。	\\	天気を除けば、楽しいピクニックでした。	てんき を のぞけば、たのしい ピクニック でした。	\\	トムをひっぱたいた後、メアリーは部屋から駆けだした。	トム を ひっぱたいた あと、メアリー は へや から かけだした。	\\	緑のボタンを押して下さい、すると明かりがつきます。	みどり の ボタン を おして ください、すると あかり が つきます。	\\	隣の芝生は青い。	となり の しばふ は あおい。	\\	空は青い。	そら は あおい。	\\	ブライアンは憂鬱そうに見える。	ブライアン は ゆううつ そう に みえる。	\\	ブライアンは沈んでいるように見える。	ブライアン は しずんでいる よう に みえる。	\\	彼女の瞳は青い。	かのじょ の ひとみ は あおい。	\\	彼は青い服を着ていた。	かれ は あおい ふく を きていた。	\\	一日ずっと沈んでいた。	いちにち ずっと しずんでいた。	\\	その色はピンクというより紫だ。	その いろ は ピンク と いう より むらさき だ。	\\	青と赤を混ぜると紫になる。	あお と あか を まぜる と むらさき に なる。	\\	紫色のセーターより灰色のセーターの方が好きです。	むらさきいろ の セーター より はいいろ の セーター の ほう が すき です。	\\	みなさまがお揃いになったので、送別会を始められます。	みなさま が おそろい に なった ので、そうべつかい を はじめられます。	\\	ジャネットとデイブがあやしいという噂が流れた。	ジャネット と デ イブ が あやしい という うわさ が ながれた。	\\	トムとメアリーが離婚するって聞いたよ。	トム と メアリー が りこん する って きいた よ。	\\	運んできてくれたランチは噂に違わず旨かった。	はこんで きて くれ た ランチ は うわさ に ちがわず うまかった。	\\	彼は噂を否定した。	かれ は うわさ を ひてい した。	\\	面白い噂を耳にした。	おもしろい うわさ を みみ に した。	\\	その噂は残念ながら本当だ。	その うわさ は ざんねん ながら ほんとう だ。	\\	10年といえば相当な時間だ。	じゅう ねん と いえば そうとう な じかん だ。	\\	彼は銀行預金が相当ある。	かれ は ぎんこう よきん が そうとう ある。	\\	そんなことを言うとは、きみも相当図々しいね。	そんな こと を いう とは、きみ も そうとう ずうずうしい ね。	\\	彼は相当数の蔵書を集めた。	かれ は そうとうすう の ぞうしょ を あつめた。	\\	彼は事故にあって脚を骨折した。	かれ は じこ にあって あし を こっせつ した。	\\	にわか雨にあってびしょ濡れになった。	にわか あめ にあって びしょ ぬれ に なった。	\\	私はにわか雨にあって、ずぶぬれになった。	わたし は にわか あめ にあって、ずぶぬれ に なった。	\\	私は病院へ行く途中、交通渋滞にあって立ち往生してしまった。	わたし は びょういん へ いく とちゅう、こうつう じゅうたい に あって たちおうじょう して しまった。	\\	私がこれからする事はフランス語の勉強です。	わたし が これ から する こと は フランスご の べんきょう です。	\\	彼は英語のみならずフランス語も話すことができる。	かれ は えいご のみならず フランスご も はなす こと が できる。	\\	彼が日本のみならず、世界においても有名な物理学者である。	かれ が にほん のみならず、せかい に おいて も ゆうめい な ぶつりがくしゃ で ある。	\\	任せて！	まかせて！	\\	私だって是非とも君達と一緒に行きたいんだが、先立つ物が無いんだよ。	わたし だって ぜひ とも きみたち と いっしょ に いきたい んだ が、さきだつもの が ない んだよ。	\\	彼は今パリに滞在中です。	かれ は いま パリ に たいざいちゅう です。	\\	彼は賢い子に見える。	かれ は かしこい こ に みえる。	\\	もう出かけたほうがよさそうだ。	もう でかけた ほう が よさ そう だ。	\\	では、急いだほうがいいですね。	では、いそいだ ほう が いい です ね。	\\	正方形には四つの辺がある。	せいほうけい には よつ の へん が ある。	\\	熊は木に登る事ができる。	くま は き に のぼる こと が できる。	\\	彼は苦痛のあまり声を上げた。	かれ は くつう の あまり こえ を あげた。	\\	彼は苦痛で頭がどうかなっている。	かれ は くつう で あたま が どう か なっている。	\\	猛烈な暑さのため、私たちは外で遊ぶことができなかった。	もうれつ な あつさ の ため、わたしたち は そと で あそぶ こと が できなかった。	\\	元栓、しまってる。	もとせん、しまってる。	\\	耳栓を買いたいのですが。	みみせん を かいたい の です が。	\\	ネコがひっくり返すといけないから、ビンに栓をしなさい。	ネコ が ひっくりかえす と いけない から、ビン に せん を しなさい。	\\	暑かったので扇風機をつけた。	あつかった ので せんぷうき を つけた。	\\	高校生の中には本屋をぶらついて漫画を読むものも多い。	こうこうせい の なか には ほんや を ぶらついて まんが を よむ もの も おおい。	\\	一息いれようよ。	ひといき いれよう よ。	\\	彼らの契約は今月末で終わることになっている。	かれら の けいやく は こんげつまつ で おわる こと に なっている。	\\	署名する前に契約書をしっかり調べたほうがいいよ。	しょめい する まえ に けいやくしょ を しっかり しらべた ほう が いい よ。	\\	契約書に署名してしまったので、私はあと5年間、そこで働かざるをえなかった。	けいやくしょ に しょめい して しまった の で、わたし は あと ごねんかん、そこ で はたらかざる を えなかった。	\\	同感です。	どうかん です。	\\	悲しいです。	かなしい です。	\\	目を覚ませよ！	め を さませ よ！	\\	手を洗いなさい。	て を あらいなさい。	\\	顔を洗いなさい。	かお を あらいなさい。	\\	ぜひそうしよう。	ぜひ そう しよう。	\\	黙っていなさい。	だまって いなさい。	\\	静かにしなさい。	しずか にしなさい。	\\	頭を冷やせ。	あたま を ひやせ。	\\	床に伏せろ！	ゆか に ふせろ！	\\	冷静に考えて見ろよ！	れいせい に かんがえて みろ よ！	\\	なんて可愛いんでしょう。	なんて かわいい ん でしょう。	\\	どのくらい深い？	どの くらい ふかい？	\\	もう満腹です。	もう まんぷく です。	\\	お腹がいっぱいです。	おなか が いっぱい です。	\\	私は貧乏です。	わたし は びんぼう です。	\\	私は背が高い。	わたし は せ が たかい。	\\	立ち入りを禁ず。	たちいり を きんず。	\\	私と結婚して。	わたし と けっこん して。	\\	トムは涙を流した。	トム は なみだ を ながした。	\\	遅すぎる。	おそすぎる。	\\	精一杯やってみなさい。	せいいっぱい やって みなさい。	\\	意見が一致している。	いけん が いっち している。	\\	何のために？	なん の ため に？	\\	何に使うの?	なに に つかう の？	\\	お先にどうぞ。	おさき に どうぞ。	\\	鳥は飛ぶ。	とり は とぶ。	\\	彼を捕まえて。	かれ を つかまえて。	\\	彼を捕まえろ。	かれ を つかまえろ。	\\	家においでよ。	いえ に おいで よ。	\\	聞かないでくれ。	きかない で くれ。	\\	死なないで。	しなない で。	\\	失礼しました。	しつれい しました。	\\	お見事！	おみごと！	\\	素晴らしい！	すばらしい！	\\	おやすみなさい。	おやすみなさい。	\\	触るな！	さわる な！	\\	彼は年を取っている。	かれ は とし を とっている。	\\	彼は\\	です。	かれ は \\	です。	\\	景気はどうですか？	けいき は どう です か？	\\	トムの機嫌をとれ。	トム の きげん を とれ。	\\	お腹いっぱいだ。	おなか いっぱい だ。	\\	確かだよ。	たしか だよ。	\\	そのことを確信している。	その こと を かくしん している。	\\	私は走ることができる。	わたし は はしる こと が できる。	\\	私はスキーの仕方を知っています。	わたし は スキー の しかた を しっています。	\\	私は気を失いました。	わたし は き を うしないました。	\\	降参します。	こうさん します。	\\	お手上げだ。	おてあげ だ。	\\	私は怒ったんだ。	わたし は おこった ん だ。	\\	トムを叩いた。	トム を たたいた。	\\	私もそう願います。	わたし も そう ねがいます。	\\	本気だよ。	ほんき だよ。	\\	行かなくちゃ。	いかなくちゃ。	\\	私が行きます。	わたし が いきます。	\\	私は同意するだろう。	わたし は どうい する だろう。	\\	私は手伝うよ。	わたし は てつだう よ。	\\	私は警官だ。	わたし は けいかん だ。	\\	起きてるよ。	おきてる よ。	\\	退屈しちゃったよ。	たいくつ しちゃった よ。	\\	私は勇敢だ。	わたし は ゆうかん だ。	\\	文無しなんだ。	もんなし なん だ。	\\	金欠なんだ。	きんけつ なん だ。	\\	私は潔白だ。	わたし は けっぱく だ。	\\	私は清潔だ。	わたし は せいけつ だ。	\\	くらくらする。	くらくら する。	\\	酔った。	よった。	\\	早かった。	はやかった。	\\	私が一番。	わたし が いちばん。	\\	私は几帳面なんだ。	わたし は きちょうめん なん だ。	\\	私は幸福です。	わたし は こうふく です。	\\	準備ができました。	じゅんび が できました。	\\	どうも失礼。	どうも しつれい。	\\	御免なさい。	ごめん なさい。	\\	疲れているんだ。	つかれている ん だ。	\\	疲れたよ。	つかれた よ。	\\	僕は若い。	ぼく は わかい。	\\	それは新しいです。	それ は あたらしい です。	\\	超臭いよ。	ちょう くさい よ。	\\	3時半です。	さんじはん です。	\\	楽勝だよ。	らくしょう だよ。	\\	無料です。	むりょう です。	\\	もう遅いわよ。	もう おそい わよ。	\\	それが仕事です。	それ が しごと です。	\\	私に行かせてください。	わたし に いかせて ください。	\\	中に入れてよ。	なか に いれて よ。	\\	私も参加させてください。	わたし も さんか させて ください。	\\	後ろを見ろ。	うしろ を みろ。	\\	彼女は泣いた。	かのじょ は ないた。	\\	彼女は試した。	かのじょ は ためした。	\\	彼女はやってみた。	かのじょ は やってみた。	\\	静かにしてなさい。	しずか に して なさい。	\\	用心しなさい。	ようじん しなさい。	\\	気をつけて！	き を つけて！	\\	この写真は心を痛めることなしには見られない。	この しゃしん は こころ を いためる ことなし には みられない。	\\	今週末は温泉に行く余裕はないね。	こんしゅうまつ は おんせん に いく よゆう は ない ね。	\\	私はひなびた温泉が好きだ。	わたし は ひなびた おんせん が すき だ。	\\	彼女はきっとこの時間は温泉につかって楽しんでいることでしょう。	かのんじょ は きっと この じなん は おんせん に つかって たのしんでいる こと でしょう。	\\	母は弟に黄色い傘を買ってやった。	はは は おとうと に きいろい かさ を かって やった。	\\	バナナは黄色です。	バナナ は きいろ です。	\\	外は真っ暗だ。	そと は まっくら だ。	\\	彼女は黒い帽子をかぶっていた。	かのじょ は くろい ぼうし を かぶっていた。	\\	トムは黒縁メガネをかけている。	トム は くろぶち メガネ を かけている。	\\	私は自分の名前が黒板に書かれているのを見つけた。	わたし は じぶん の なまえ が こくばん に かかれている のを みつけた。	\\	赤いベルトが彼女の黒いドレスをひきたたせている。	あかい ベルト が かのじょ の くろい ドレス を ひきたたせている。	\\	彼は体操が得意だ。	かれ は たいそう が とくい だ。	\\	この自動車は操縦しやすい。	この じどうしゃ は そうじゅう しやすい。	\\	先日生まれて初めて魚釣りに行った。	せんじつ うまれて はじめて さかなつり に いった。	\\	彼は釣りが大好きです。	かれ は つり が だいすき です。	\\	そして我々が過去のあったようにもどるとそれは起こらないだろう。	そして われわれ が かこ の あった ように もどる と それ は おこらない だろう。	\\	嵐になる恐れがあります。	あらし に なる おそれ が あります。	\\	彼がしたことは狂気の沙汰としか言いようがなかった。	かれ が した こと は きょうき の さた と しか いいよう が なかった。	\\	昨日、トムは車をバックしていてメアリーの自転車をひいた。	きのう、トム は くるま を バック していて メアリー の じてんしゃ を ひいた。	\\	好きなことに没頭する力を、僕は急速に失いつつある。	すき な こと に ぼっとう する ちから を、ぼく は きゅうそく に うしない つつ ある。	\\	彼は貧乏極まりない。	かれ は びんぼう きわまりない。	\\	ガラスの歴史は極めて古く、古代オリエントに始まりました。	ガラス の れきし は きわめて ふるく、こだい オリエント に はじまりました。	\\	雨が降るような気がする。	あめ が ふる よう な きがする。	\\	彼女は今日来るような気がする。	かのじょ は きょう くる よう な きがする。	\\	彼がその秘密を知っているような気がする。	かれ が その ひみつ を しっている よう な き が する。	\\	1週間田舎にいてすっかり元気になったような気がする。	いっしゅうかん いなか に いて すっかり げんき に なった よう な き が する。	\\	口先よりも実践が大事。	くちさき より も じっせん が だいじ。	\\	理論と実践は相伴うとは限らない。	りろん と じっせん は あいともなう とは かぎらない。	\\	私たちはその番組が終わるとラジオを切った。	わたし たち は その ばんぐみ が おわる と ラジオ を きった。	\\	昨日テレビで面白い番組を見た。	きのう テレビ で おもしろい ばんぐみ を みた。	\\	来週になると、何十万人もの人がその番組を見ているだろう。	らいしゅう に なる と、なんじゅうまんにんん も の ひと が その ばんぐみ を みている だろう。	\\	私は彼にはかなわない。	わたし は かれ には かなわない。	\\	料理では私は彼女にかなわない。	りょうり で は わたし は かのじょ に かなわない。	\\	数日町を離れます。	すうにち まち を はなれます。	\\	私は双子です。	わたし は ふたご です。	\\	私には双子の子供がいる。	わたし には ふたご の こども が いる。	\\	私には双子の姉がいる。	わたし には ふたご の あね が いる。	\\	トムとメアリーは双子です。	トム と メアリー は ふたご です。	\\	彼女は双子を産んだ。	かのじょ は ふたご を うんだ。	\\	私にはそっくりの双子がいます。	わたし に は そっくり の ふたご が います。	\\	私はいつもジョンを双子の弟と混同する。	わたし は いつも ジョン を ふたご の おとうと と こんどう する。	\\	私たちは金銭的に彼を援助した。	わたしたち は きんせんてき に かれ を えんじょ した。	\\	金銭のことで彼と争いになった。	きんせん の こと で かれ と あらそい に なった。	\\	君の援助がなかったら、僕は失敗していたよ。	きみ の えんじょ が なかったら、ぼく は しっぱい していた よ。	\\	私はあらゆる援助をしてくれたことで友人たちに深く感謝している。	わたし は あらゆる えんじょ を して くれた こと で ゆうじん たち に ふかく かんしゃ している。	\\	母親の援助のおかげで、私はマウンテンバイクを買うことができた。	ははおや の えんじょ の おかげで、わたし は マウンテンバイク を かう こと が できた。	\\	朝から喉がいがらっぽいんだ。	あさ から のど が いがらっぽい んだ。	\\	トムは忘れっぽい。	トム は わすれ っぽい。	\\	彼女はおこりっぽい。	かのじょ は おこり っぽい。	\\	彼は惚れっぽい人だ。	かれ は ほれ っぽい ひと だ。	\\	彼はまるで何でも知っているように話す。	かれ は まるで なんでも しっている よう に はなす。	\\	まるでなんでも知っているような口ぶりだね。	まるで なんでも しっている よう な くちぶり だね。	\\	その学校はまるで刑務所のように見える。	その がっこう は まるで けいむしょ の よう に みえる。	\\	彼は金持ちだが、まるで物乞いのような生活をしている。	かれ は かねもち だ が、まるで ものごい の よう な せいかつ を している。	\\	ジョディはまるで幽霊でも見たような顔をしている。	ジョディ は まるで ゆうれい で も みた よう な かお を している。	\\	この辞書はまるで使い物にならない。	この じしょ は まるで つかいもの に ならない。	\\	鞄をなくしてしまった。	かばん を なくして しまった。	\\	痛みなくして得るものなし。	いたみ なくして える もの なし。	\\	彼は映画の切符をなくしてしまった。	かれ は えいが の きっぷ を なくして しまった。	\\	努力なくしては何も得られない。	どりょく なくして は なに も えられない。	\\	家に帰るまで、時計をなくしてしまったことにきづかなかった。	いえ に かえる まで、とけい を なくして しまった こと に きづかなかった。	\\	家に着いたとき、財布をなくしていることに気づいた。	いえ に ついた とき、さいふ を なくしている こと に きづいた。	\\	その仕事は彼だけによってなされましたか。	その しごと は かれ だけ に よって なされました か。	\\	今のところこちらだけになります。	いま の ところ こちら だけ に なります。	\\	長年家から離れていた後だけに、トムは家にいて幸せだった。	ながねん いえ から はなれていた あと だけ に、トム は いえ に いて しあわせ だった。	\\	誰かが壁をドンドンと叩く音が聞こえたような気がした。	だれ か が かべ を トントン と たたく おと が きこえた よう な きがした。	\\	彼はソファーに横たわっている。	かれ は ソファー に よこたわっている。	\\	1日中、ベッドに横たわっていたら、うんざりした。	いちにちじゅう、ベッド に よこたわっていたら、うんざり した。	\\	彼らは人工芝の上に横たわっていた。	かれら は じんこうしば の うえ に よこたわっていた。	\\	トムは新鮮な空気を取り込もうと窓を開けた。	トム は しんせん な くうき を とりこもう と まど を あけた。	\\	図星です。	ずぼし です。	\\	トムは動いた。	トム は うごいた。	\\	危ない！	あぶない！	\\	成功だ!	せいこう だ！	\\	何が起こったんだ？	なに が おこった ん だ？	\\	誰にも分からないよ。	だれ に もわからない よ。	\\	ご乗車願います！	ごじょうしゃ ねがいます！	\\	俺は間違っているのか。	おれ は まちがっている のか？	\\	鳥が囀る。	とり が さえずる。	\\	鳥は鳴く。	とり は なく。	\\	いい加減にしろよ。	いい かげん に しろ よ。	\\	レーズンはぶどうを乾燥させたものだ。	レーズン は ぶどう を かんそう させた もの だ。	\\	ドライヤーは持ってきた？	ドライヤー は もってきた？	\\	最近息子がこそこそしてると思った。	さいきん むすこ が こそこそ してる と おもった。	\\	さっきから二人で何をこそこそやってるの？	さっき から ふたり で なに を こそこそ やってる の？	\\	アメダスによればこの３日間で村の降水量は１２００ミリを超えた。	アメダス に よれば この みっかかん で むら の こうすいりょう は せんにひゃく ミリ を こえた。	\\	津波警報は解除されました。	つなみ けいほう は かいじょ されました。	\\	近所の痴呆のお婆ちゃんが、僕の畑を荒らして困るんです。	きんじょ の ちほう の おばあちゃん が、ぼく の はたけ を あらして こまる ん です。	\\	乾燥機を動かす前には、フィルターの掃除を確実に行ってください 。	かんそうき を うごかす まえ には、フィルター の そうじ を かくじつ に おこなって ください。	\\	例文同士のリンクや解除はどうすればできますか？	れいぶん どうし の リンク や かいじょ は どうすれば できます か？	\\	彼は子供ながらにお母さんを助けるために一生懸命働いた。	かれ は こども ながらに おかあさん を たすける ため に いっしょうけんめい はたらいた。	\\	おいおいおい、奢りとわかったらリミッター解除ですか二人とも。	おいおいおい、おごり と わかったら リミッター かいじょ です か ふたり とも。	\\	毎度のことですが、源泉徴収税納付後、納税証明をＰＤＦで結構ですから、送って いただけるよう、お願いします。	まいど の こと です が、げんせんちょうしゅう ぜい のうふ ご、のうぜい しょうめい を \\	で けっこう です から、おくって いただける よう、おねがい します。	\\	それにしても、進めた。	それ にしても、すすめた。	\\	どこへ行くにしても私は道に迷う。	どこ へ いく にしても わたし は みち に まよう。	\\	どちらにしても行きたくはなかった。	どちら にしても いきたく は なかった。	\\	知恵は小出しにせよ。	ちえ は こだし にせよ。	\\	何事にせよ全力を尽くしてみなさい。	なにごと にせよ ぜんりょく を ずくして みなさい。	\\	いずれにせよ雨がやんだら出かけることができる。	いずれ にせよ あめ が やんだら でかける こと が できる。	\\	人間は年を取るにつれて、体力が衰える。	にんげん は とし を とる につれて、たいりょく が おとろえる。	\\	人は年をとるにつれて記憶力が悪くなる。	ひと は とし を とる につれて きおくりょく が わるく なる。	\\	話をするにつれて、彼はどんどん興奮してきた。	はなし を する につれて、かれ は どんどん こうふん してきた。	\\	時間がたつにつれて、人々はそのことにだんだん関心がなくなってきた。	じかん が たつ につれて、ひとびと は その こと に だんだん かんしん が なくなってきた。	\\	トムは先週高校の同窓会に行った。	トム は せんしゅう こうこう の どうそうかい に いった。	\\	僕なら、何を置いても、同窓会は必ず出席するだろう。	ぼく なら、なに を おいても、どうそうかい は かならず しゅっせき する だろう。	\\	窓側の席がありますか。	まどがわ の せき が あります か。	\\	荷物をまとめるために、段ボールの箱が欲しいんです。	にもつ を まとめる ため に、だんボール の はこ が ほしい ん です。	\\	この大きなソファーは小さな部屋には不似合いだろう。	この おおきな ソファー は ちいさな へや には ふにあい だろう。	\\	彼のご両親は私のことをとても気に入ってくれている。	かれ の ごりょうしん は わたし の こと を とても きにいって くれている。	\\	アームストロングは一番最初に月に到達した人でした。	アームストロング は いちばん さいしょ に つき に とうたつ した ひと でした。	\\	アシカは大きなボールの上でうまくバランスを取った。	アシカ は おおきな ボール の うえ で うまく バランス を とった。	\\	彼女はひとりきりになったとたん、その手紙をあけた。	かのじょ は ひとり きり に なった とたん、その てがみ を あけた。	\\	嘘！	うそ！	\\	死ね！	しね！	\\	了解！	りょうかい！	\\	御意。	ぎょい。	\\	正解！	せいかい！	\\	嘘だろ？	うそ だろ？	\\	頭痛がします。	ずつう が します。	\\	私が寝入るか寝入らぬかのうちに、電話がなった。	わたし が ねいる か ねいらぬか のうちに、でんわ が なった。	\\	画像のアップロードの仕方が分かりません。	がぞう の アップロード の しかた が わかりません。	\\	画像をクリックすると次のページへ移ります！	がぞう を クリック する と つぎ の ページ へ うつります！	\\	画像ファイル形式しか読み込めません。	\\	がぞう ファイル けいしき しか よみこめません。	\\	彼は木から仏像を彫った。	かれ は き から ぶつぞう を ほった。	\\	アンには姉妹がいません。	アン には しまい が いません。	\\	彼は隣人といえども、私はよく知りません。	かれ は りんじん といえども、わたし は よく しりません。	\\	彼は私の隣人です。	かれ は わたし の りんじん です。	\\	隣人は愛するものだ。	りんじん は あい する もの だ。	\\	彼らは隣人と仲がよい。	かれら は りんじん と なか が よい。	\\	隣人を夕食に招待した。	りんじん を ゆうしょく に しょうたい した。	\\	外国で病気になるくらい不安なことはない。	がいこく で びょうき に なる くらい ふあん な こと は ない。	\\	赤ちゃんぐらいかわいいものはない。	あかちゃん ぐらい かわいい もの は ない。	\\	雨が降ろうが降るまいが、私は出かけます。	あめ が ふろう が ふる まいが、わたし は でかけます。	\\	あの教授は学生がわかろうと分かるまいとかまわず授業を進めて行く。	あの きょうじゅ は がくせい が わかろう と わかる まい とか まわず じゅぎょう を すすめて いく。	\\	彼は川に沿って歩いた。	かれ は かわ にそって あるいた。	\\	この通りに沿って行けば駅に着きます。	この とおり にそって いけば えき に つきます。	\\	川に沿って歩きなさい、そうすれば学校が見えるでしょう。	かわ にそって あるきなさい、そうすれば がっこう が みえる でしょう。	\\	私はよくその川に沿って散歩したものだ。	わたし は よく その かわ にそって さんぽ した もの だ。	\\	彼女は私が金を盗んだといって告訴した。	かのじょ は わたし が かね を ぬすんだ といって こくそ した。	\\	彼は殺人罪で告訴された。	かれ は さつじんざい で こくそ された。	\\	彼は殺人罪で起訴されている。	かれ は さつじんざい で きそ されている。	\\	メアリーは自分の母を訴えた。	メアリー は じぶん の はは を うったえた。	\\	同性をセクハラで訴えることできないのかしら。	どうせい を セクハラ で うったえる こと できない の かしら。	\\	彼は心臓が悪い。	かれ は しんぞう が わるい。	\\	心臓は胸の中にある。	しんぞう は むね の なか に ある。	\\	心臓がドキドキしてる！	しんぞう が ドキドキ してる！	\\	彼は心臓病を患っている。	かれ は しんぞうびょう を わずらっている。	\\	妊婦はたいてい、悪阻を経験する。	にんぷ は たいてい、おそ を けいけん する。	\\	彼の専門知識の欠落が彼の昇進を阻んだ。	かれ の せんもん ちしき の けつらく が かれ の しょうしん を はばんだ。	\\	クーデター計画はぎりぎりのところで阻止されました。	クーデター けいかく は ぎりぎり の ところ で そし されました。	\\	冷蔵庫は食品の腐敗を防ぐ。	れいぞうこ は しょくひん の ふはい を ふせぐ。	\\	トムは冷蔵庫を直している。	トム は れいぞうこ を なおしている。	\\	うちの冷蔵庫が故障している。	うち の れいぞうこ が こしょう している。	\\	その僧は子供達の遊びに仲間入りした。	その そう は こどもたち の あそび に なかまいり した。	\\	禅僧は新宿駅のあたりで托鉢しています。	ぜんそう は しんじゅくえき の あたり で たくはつ しています。	\\	彼は賄賂を受け取っていたと認めた。	かれ は わいろ を うけとっていた と みとめた。	\\	彼女は彼が賄賂を受け取るだろうと思った。	かのじょ は かれ が わいろ を うけとる だろう と おもった。	\\	私は彼に金時計を贈った。	わたし は かれ に きんどけい を おくった。	\\	君の誕生日に自転車を贈ろう。	きみ の たんじょうび に じてんしゃ を おくろう。	\\	「雨はすぐやむかな」「やまないと思うよ」	「あめ は すぐ やむ かな」「やまない と おう よ」	\\	あなたの幸せを祈ってやまない。	あなた の しあわせ を いのって やまない。	\\	人間にとって空気とは、魚にとっての水のようなものだ。	にんげん にとって くうき とは、さかな にとっての みず の よう な もの だ。	\\	私にとってこの本は、あなたにとっての聖書のような物だ。	わたし にとって この ほん は、あなた にとっての せいしょ の よう な もの だ。	\\	君は両親に従うべきだ。	きみ は りょうしん に したがう べき だ。	\\	彼らは私の意見に従った。	かれら は わたし の いけん に したがった。	\\	そんな法に従わなくてもよい。	そんな ほう に したがわなくて も よい。	\\	天気予報によると明日は晴れです。	てんき よほう によると あした は はれ です。	\\	新聞によると今日は雨が降ります。	しんぶん によると きょう は あめ が ふります。	\\	天気予報によると嵐が向ってきている。	てんき よほう によると あらし が むかってきている。	\\	天気予報によると、明日は雪が降ります。	てんきよほう によると、あした は ゆき が ふります。	\\	損害は千ドルと見積もりしています。	そんがい は せん ドル と みつもり しています。	\\	ざっと見積もって、その仕事は二週間かかるだろう。	ざっと みつもって、その しごと は にしゅうかん かかる だろう。	\\	交通違反切符を切られた。	こうつう いはん きっぷ を きられた。	\\	交通違反のチケットを渡された。	こうつう いはん の チケット を わたされた。	\\	自分も何度か駐車違反で罰金を払った。	じぶん も なんど か ちゅうしゃ いはん で ばっきん を はらった。	\\	想定の範囲外だ。	そうてい の はんいがい だ。	\\	収入の範囲内でやりくりができない。	しゅうにゅう の はんいない で やりくり が できない。	\\	私に出来る範囲でお手伝いいたしましょう。	わたし に できる はんい で おてつだい いたしましょう。	\\	あいつは優柔不断だから、彼女が愛想尽かししちゃったんだよ。	あいつ は ゆうじゅうふだん だから、かのじょ が あいそづかし しちゃった んだよ。	\\	村上春樹の本を読みましたか。	むらかみ はるき の ほん を よみました か。	\\	桜の樹の下には屍体が埋まっている！	さくら の き の した には したい が うまっている！	\\	寝癖ついてるよ。	ねぐせ ついてる よ。	\\	もっと時間が必要だ。	もっと じかん が ひつよう だ。	\\	もっと人手が必要だ。	もっと ひとで が ひつよう だ。	\\	もっと幸せになりたい。	もっと しあわせ に なりたい。	\\	父はがんで死んだ。	ちち は がん で しんだ。	\\	彼は肺がんで死んだ。	かれ は はいがん で しんだ。	\\	はっきり言いなさい。	はっきり いいなさい。	\\	はっきり言ってください。	はっきり いってください。	\\	方向性がはっきりしない。	ほうこうせい が はっきり しない。	\\	僕のほうがいいです。	ぼく の ほう が いい です。	\\	君は行ったほうがよい。	きみ は いった ほう が よい。	\\	すぐに寝たほうがいい。	すぐ に ねた ほう が いい。	\\	やっと金曜日ですよ。	やっと きんようび です よ。	\\	私はやっと川を渡った。	わたし は やっと かわ を わたった。	\\	やっと雨がやんでくれた。	やっと あめ が やんで くれた。	\\	きちんと座りなさい。	きちんと すわりなさい。	\\	きちんと戸を閉めなさい。	きちんと と を しめなさい。	\\	部屋はきちんと整っている。	へや は きちんと ととのっている。	\\	母はゆっくり話す。	はは は ゆっくり はなす。	\\	トムはゆっくり歩く。	トム は ゆっくり あるく。	\\	風がどんどん強くなった。	かぜ が どんどん つよく なった。	\\	実際に地球はどんどん温かくなっている。	じっさい に ちきゅう は どんどん あたたかく なっている。	\\	子供達は歌を歌いながらどんどん歩いていた。	こども たち は うた を うたいながら どんどん あるいていた。	\\	いくつかのシーンがオリジナルから外された。	いくつ かの シーン が オリジナル から はずされた。	\\	彼はしばしば学校を休みます。	かれ は しばしば がっこう を やすみます。	\\	彼はしばしば父の車を運転する。	かれ は しばしば ちち の くるま を うんてん する。	\\	時間はたっぷりあった。	じかん は たっぷり あった。	\\	この仕事がすんだらたっぷり休める。	この しごと が すんだら たっぷり やすめる。	\\	教授の話はユーモアたっぷりだった。	きょうじゅ の はなし は ユーモア たっぷり だった。	\\	私はその問題についてじっくり考えた。	わたし は その もんだい について じっくり かんがえた。	\\	じっくりあせらずに治すことが大切です。	じっくり あせらず に なおす こと が たいせつ です。	\\	形勢は逆転した。	けいせい は ぎゃくてん した。	\\	万物は流転する。	ばんぶつ は るてん する。	\\	安全運転してね。	あんぜん うんてん してね。	\\	父親にそっくりだ。	ちちおや に そっくり だ。	\\	彼は兄にそっくりだ。	かれ は あに に そっくり だ。	\\	彼は親父とそっくりだ。	かれ は おやじ と そっくり だ。	\\	彼は終電にぎりぎり間にあった。	かれ は しゅうでん に ぎりぎり まにあった。	\\	彼は最後の電車にぎりぎり間に合った。	かれ は さいご の でんしゃ に ぎりぎり まにあった。	\\	私は終電にぎりぎりのところで間に合った。	わたし は しゅうでん に ぎりぎり の ところ で まにあった。	\\	彼はあっさり罪を白状した。	かれ は あっさり つみ を はくじょう した。	\\	彼はその問題をあっさり解いた。	かれ は その もんだい を あっさり といた。	\\	その要求はあっさり拒絶された。	その ようきゅう は あっさり きょぜつ された。	\\	私はロンドンにいます。	わたし は ロンドン に います。	\\	私達はロンドンへ行った。	わたし たち は ロンドン へ いった。	\\	列車はロンドンに着いた。	れっしゃ は ロンドン に ついた。	\\	彼女はゆったりとした上着を着ていた。	かのじょ は ゆったり と した うわぎ を きていた。	\\	それから、脚を伸ばして、座席にゆったりともたれかかった。	それから、あし を のばして、ざせき に ゆったり と もたれかかった。	\\	彼はバラバラになった破片をつなぎ合わせた。	かれ は バラバラ に なった はへん を つなぎ あわせた。	\\	このコートは君にぴったりだ。	この コート は きみ に ぴったり だ。	\\	このドレスは私にぴったりです。	この ドレス は わたし に ぴったり です。	\\	オフィスに時間ぴったりについた。	オフィス に じかん ぴったり に ついた。	\\	こんなの信じない。	こんな の しんじない。	\\	私にはさっぱり。	わたし には さっぱり。	\\	英語はさっぱり話せません。	えいご は さっぱり はなせません。	\\	一風呂浴びてさっぱりした。	ひとふろ あびて さっぱり した。	\\	彼があっと言う間に飛び出しました。	かれ が あっというまに とびだしました。	\\	新幹線で行けば、あっという間に着いちゃうよ。	しんかんせん で いけば、あっというまに ついちゃう よ。	\\	あっという間に数時間、数日、数週間が経ってしまった。	あっというまに すう じかん、すう にち、すう しゅうかん が たってしまった。	\\	今はすっきりした気分です。	いま は すっきり した きぶん です。	\\	一杯のコーヒーで頭がすっきりした。	いっぱい の コーヒー で あたま が すっきり した。	\\	散歩して頭をすっきりさせてくるよ。	さんぽ して あたま を すっきり させて くる よ。	\\	日曜日はのんびりしています。	にちようび は のんびり しています。	\\	こっちの人はのんびりしてるね。	こっち の ひと は のんびり してる ね。	\\	焦らずのんびりやりましょうよ。	あせらず のんびり やりましょう よ。	\\	トムはきっぱりと断った。	トム は きっぱり と ことわった。	\\	彼は煙草をきっぱりとやめた。	かれ は たばこ を きっぱり と やめた。	\\	彼は彼らときっぱりと別れた。	かれ は かれら と きっぱり と わかれた。	\\	彼女は雑誌にざっと目を通した。	かのじょ は ざっし に ざっと め を とおした。	\\	彼は、雑誌にざっと目を通した。	かれ は、ざっし に ざっと め を とおした。	\\	父は新聞にざっと目をとおした。	ちち は しんぶん に ざっと め を とおした。	\\	私の苗字はワンです。	わたし の みょうじ は ワン です。	\\	お宅のワンちゃん噛みます？	お たく の ワン ちゃん かみます？	\\	トムはホールインワンをした。	トム は ホールインワン を した。	\\	ほっといてくれ。	ほっといてくれ。	\\	ああ、ほっとした。	ああ、ほっと した。	\\	トムはほっとしたようだった。	トム は ほっと した よう だった。	\\	彼女をそっとしておこう。	かのじょ を そっと して おこう。	\\	そっとしておやりなさいよ！	そっと して お やりなさい よ！	\\	トムはそっと部屋を抜け出した。	トム は そっと へや を ぬけだした。	\\	ひょっとしたら明日は雨かも。	ひょっとしたら あした は あめ かも。	\\	ひょっとして、これって恋かしら?	ひょっと して、これ って こい かしら \\	ひょっとしてアスピリン持ってない？	ひょっと して アスピリン もってない？	\\	まだ、完了と言うところまで行っていない。	まだ、かんりょう と いう ところ まで いっていない。	\\	りんごは熟れている。	りんご は うれている。	\\	りんごが熟している。	りんご が じゅく している。	\\	この葡萄は熟している。	この ぶどう は じゅく している。	\\	がっかりだよ。	がっかり だよ。	\\	がっかりしないで。	がっかり しない で。	\\	彼はがっかりした。	かれ は がっかり した。	\\	グレタ君がビールをぐっと飲み込んだ。	グレタ くん が ビール を ぐっと のみこんだ。	\\	分かんない。	わかんない。	\\	トムは唇をかんだ。	トム は くちびる を かんだ。	\\	犬が彼女の足をかんだ。	いぬ が かのじょ の あし を かんだ。	\\	カレーはまあまあでした。	カレー は まあまあ でした。	\\	町が一面すっぽり雪をかぶった。	まち が いちめん すっぽり ゆき を かぶった。	\\	もやがロンドンの町をすっぽりと包んだ。	もや が ロンドン の まち を すっぽり と つつんだ。	\\	泥棒はこっそり家に入った。	どろぼう は こっそり いえ に はいった。	\\	彼はこっそりと裏口へ移動した。	かれ は こっそり と うらぐち へ いどう した。	\\	私は彼にこっそり手紙をわたした。	わたし は かれ に こっそり てがみ を わたした。	\\	鳥たちはその猫を見るとビックリして飛び去った。	とりたち は その ねこ を みる と ビックリ して とびさった。	\\	暗闇から急に現れた犬にとてもビックリしました。	くらやみ から きゅう に あらわれた いぬ に とても ビックリ しました。	\\	それはばらばらになった。	それ は ばらばら に なった。	\\	彼が部屋を出ていったとたんみんなどっと吹き出した。	かれ が へや を でていった とたん みんな どっと ふきだした。	\\	彼はかっとなりやすい。	かれ は かっと なり やすい。	\\	彼はすぐにかっとなる。	かれ は すぐ に かっと なる。	\\	彼の無礼にかっとなった。	かれ の ぶれい に かっと なった。	\\	彼女はぼんやりして頼りない者だ。	かのじょ は ぼんやり して たより ない もの だ。	\\	彼女はぼんやりと窓の外を眺めていた。	かのじょ は ぼんやり と まど の そと を ながめていた。	\\	利口な人でも時にはぼんやりすることがある。	りこう な ひと でも ときには ぼんやり する こと が ある。	\\	アリは夏じゅうせっせとはたらく。	アリ は なつ じゅう せっせと はたらく。	\\	彼はせっせと試験準備をしている。	かれ は せっせと しけん じゅんび を している。	\\	彼らはハチのようにせっせと働いた。	かれら は ハチ の よう に せっせと はたらいた。	\\	私たちは５時間の旅でぐったりしてしまった。	わたしたち は ごじかん の たび で ぐったり して しまった。	\\	やがて、彼女のぐったりしたからだが砂の上に運ばれました。	やがて、かのじょ の ぐったり した からだ が すな の うえ に はこばれました。	\\	この方がしっくりする。	この ほう が しっくり する。	\\	二人の間がしっくり行かない。	ふたり の ま が しっくり いかない。	\\	彼はがっくりひざをついた。	かれ は がっくり ひざ を ついた。	\\	わくわくするなあ。	わくわく する なあ。	\\	新しい枕を試すのはわくわくする！	あたらしい まくら を ためす のは わくわく する！	\\	彼女に会えると思うとわくわくする。	かのじょ に あえる と おもう と わくわく する。	\\	トムってどんな人？	トム って どんな ひと？	\\	週末はどんな予定？	しゅうまつ は どんな よてい？	\\	彼はどんな人ですか。	かれ は どんな ひと です か。	\\	うんと暖かくなった。	うんと あたたかく なった。	\\	うんとお金があればいいのに。	うんと おかね が あれば いい のに。	\\	彼はどうしてもうんと言わない。	かれ は どうしても うん と いわない。	\\	ポールはよく重いツールをずるずる引きずる。	ポール は よく おもい ツール を ずるずる ひきずる。	\\	彼女はにっこり笑った。	かのじょ は にっこり わらった。	\\	彼女はにっこり挨拶をした。	かのじょ は にっこり あいさつ を した。	\\	彼女はにっこり笑ってそういった。	かのじょ は にっこり わらって そう いった。	\\	トムのフランス語はぐんぐん上達している。	トム の フランスご は ぐんぐん じょうたつ している。	\\	勉強の成果が出て、成績がぐんぐん伸びた。	べんきょう の せいか が でて、せいせき が ぐんぐん のびた。	\\	葉が空中でぐるぐる回っていた。	は が くうちゅう で ぐるぐる まわっていた。	\\	犬は木の周りをぐるぐる回った。	いぬ は き の まわり を ぐるぐる まわった。	\\	あのＣＭの曲が頭の中をぐるぐる回ってるんだよ。	あの \\	の きょく が あたま の なか を ぐるぐる まわってる んだよ。	\\	彼は仕事をこつこつやった。	かれ は しごと を こつこつ やった。	\\	彼はわんぱくな少年です。	かれ は わんぱく な しょうねん です。	\\	まあ詳しいことは言わんが。	まあ くわしい こと は いわん が。	\\	実の重みで木がたわんでいた。	み の おもみ で き が たわんでいた。	\\	この靴下はちぐはぐだ。	この くつした は ちぐはぐ だ。	\\	何、そのちぐはぐな格好。	なに、その ちぐはぐ な かっこう。	\\	彼の首筋を血がすっと伝った。	かれ の くびすじ を ち が すっと つたった。	\\	彼はずけずけものをいうからね。	かれ は ずけずけ もの を いう から ね。	\\	コーラを飲んだら舌がぴりぴりした。	コーラ を のんだら した が ぴりぴり した。	\\	くどくど言わないで。	くどくど いわない で。	\\	くどくど言わないようにしよう。	くどくど いわない よう に しよう。	\\	くどくど同じことを何回も言われると腹が立つ。	くどくど おなじ こと を なんかい も いわれると はら が たつ。	\\	立ち上がったら頭がくらくらした。	たちあがったら あたま が くらくら した。	\\	頭がくらくらしているので、深く考えずにいい加減なことを書いてみる。	あたま が くらくら しているので、ふかく かんがえず に いいかげん な こと を かいてみる。	\\	かっかしないで。	かっか しない で。	\\	かっかするなよ。	かっか する なよ。	\\	私は雷鳴にぎょっとした。	わたし は らいめい に ぎょっと した。	\\	彼はその爆発にぎょっとした。	かれ は その ばくはつ に ぎょっと した。	\\	その光景を見てぎょっとした。	その こうけい を みて ぎょっと した。	\\	お腹がぺこぺこです。	おなか が ぺこぺこ です。	\\	お腹はぺこぺこだし、のどはからからだ。	おなか は ぺこぺこ だし、のど は からから だ。	\\	朝ごはんから何も食べてなくてお腹ぺこぺこだよ。	あさ ごはん から なに も たべて なくて おなか ぺこぺこ だよ。	\\	せっかくの広い庭なのに、草ぼうぼうじゃ台無しだな。	せっかく の ひろい にわ なのに、くさ ぼうぼう じゃ だいなし だな。	\\	洗面器の水がかちかちに凍った。	せんめんき の みず が かちかち に こおった。	\\	いくら家の中だからって、すっぽんぽんで歩き回るのはやめてよ！	いくら か の なか だから って、すっぽんぽん で あるきまわる のは やめて よ！	\\	太陽は頭上でぎらぎら輝いていた。	たいよう は ずじょう で ぎらぎら かがやいていた。	\\	彼の目は怒りでぎらぎらしていた。	かれ の め は いかり で ぎらぎら していた。	\\	熱帯の太陽は容赦なくぎらぎら照り付けた。	ねったい の たいよう は ようしゃ なく ぎらぎら てりつけた。	\\	鼻がむずむずします。	はな が むずむず します。	\\	彼は頭をぶんぶんと振った。	かれ は あたま を ぶんぶん と ふった。	\\	魚屋の前でハエがぶんぶん飛んでいる。	さかなや の まえ で ハエ が ぶんぶん とんでいる。	\\	彼は大学を出たてのほやほやだ。	かれ は だいがく を でたて の ほやほや だ。	\\	あそこのお店は、いつ行っても出来たてほやほやのたいやきが売ってるんだよ。	あそこ の おみせ は、いつ いっても できたて ほやほや の たいやき が うってる んだよ。	\\	雨がぱらぱら降り出しました。	あめ が ぱらぱら ふりだしました。	\\	彼女を見てぽっとした。	かのじょ を みて ぽっと した。	\\	川下りでびしょびしょになった。	かわくだり で びしょびしょ に なった。	\\	老人がとぼとぼ歩いていた。	ろうじん が とぼとぼ あるいていた。	\\	くすくす笑わずにいられなかった。	くすくす わらわず に いられなかった。	\\	その手紙を読みながら、ブルースはひとりでくすくす笑っていた。	その てがみ を よみながら、ブルース は ひとり で くすくす わらっていた。	\\	彼女は秘密を打ち明けたくてうずうずしていた。	かのじょ は ひみつ を うちあけたくて うずうず していた。	\\	彼は新しい単車が買いたくてうずうずしている。	かれ は あたらしい たんしゃ が かいたく て うずうず している。	\\	彼らは何が起こったのか知りたくてうずうずしている。	かれら は なに が おこった のか しりたく て うずうず している。	\\	彼女は時間がないといつも不平たらたらだ。	かのじょ は じかん が ない と いつも ふへい たらたら だ。	\\	顔が涙でくしゃくしゃになる。	かお が なみだ で くしゃくしゃ に なる。	\\	服は畳むかハンガーにかけておかないと、くしゃくしゃになっちゃうよ。	ふく は たたむ か ハンガー に かけておかない と、くしゃくしゃ に なっちゃう よ。	\\	どうしよう！	どう しよう！	\\	彼の英語はぺらぺらじゃないか！	かれ の えいご は ぺらぺら じゃ ない か！	\\	隣の家が何だかがやがやとうるさい。	となり の いえ が なんだか がやがや と うるさい。	\\	料理をちょこっと残してしまった。	りょうり を ちょこっと のこして しまった。	\\	何にやにやしてんの？	なに にやにや してん の？	\\	彼はまだぴんぴんしている。	かれ は まだ ぴんぴん している。	\\	言いたかった事を全部言ったら胸がすかっとした。	いいたかった こと を ぜんぶ いったら むね が すかっと した。	\\	とうがらしで舌がひりひりした。	とうがらし で した が ひりひり した。	\\	喉がひりひりして、ちょっと熱があるんです。	のど が ひりひり して、ちょっと ねつ が ある ん です。	\\	トムは何でもずばずば言う人だ。	トム は なん でも ずばずば いう ひと だ。	\\	黒い小猫がぴょんぴょんと水溜をさけて…	くろい しょう ねこ が ぴょんぴょん と みずため を さけて…	\\	すやすやと眠る娘の顔を見ると、また明日もがんばろうと思う。	すやすや と ねむる むすめ の かお を みると、また あした も がんばろう と おもう。	\\	暗闇の中で何かがもぞもぞと動いていた。	くらやみ の なか で なに かが もぞもぞ と うごいていた。	\\	刃にぎざぎざが付いている。	は に ぎざぎざ が ついている。	\\	さっさと死ね！	さっさと しね！	\\	さっさとやりなさい。	さっさと やりなさい。	\\	さっさと宿題をしなさい。	さっさと しゅくだい を しなさい。	\\	彼はかつかつの生活を送っている。	かれ は かつかつ の せいかつ を おくっている。	\\	トムはベッドにごろりと寝転がった。	トム は ベッド に ごろりと ねころがった。	\\	今日は一日中雨がしとしと降っていた。	きょう は いちにちじゅう あめ が しとしと ふっていた。	\\	電車に乗ったころはしとしとという感じであった雨が、今はざあざあと降っている。	でんしゃ に のった ころ は しとしと という かんじ であった あめ が、いま は ざあざあと ふっている。	\\	このドレスは私にはぶかぶかです。	この ドレス は わたし には ぶかぶか です。	\\	病気をしてから夫は２０\\	も体重が落ちて、ズボンなどはもうぶかぶかです。	びょうき を してから おっと は にじゅう キログラム も たいじゅう が おちて、ズボン などは もう ぶかぶか です。	\\	老女は御客をじろじろ見た。	ろうじょ は ごきゃく を じろじろ みた。	\\	他人の顔をじろじろ見るんじゃない。	たにん の かお を じろじろ みる ん じゃ ない。	\\	じろじろと私を見ないでくれませんか？	じろじろ と わたし を みない でくれません か？	\\	彼の妻は彼に一日中がみがみ言っている。	かれ の つま は かれ に いちにちじゅう がみがみ いっている。	\\	彼はまた上司にがみがみ言われたところです。	かれ は また じょうし に がみがみ いわれた ところ です。	\\	体中がずきずき痛む。	からだじゅう が ずきずき いたむ。	\\	ここがずきずき痛みます。	ここ が ずきずき いたみます。	\\	だるいし頭がずきずきする。	だるい し あたま が ずきずき する。	\\	レモンはすっぱいくだものだ。	レモン は すっぱい くだもの だ。	\\	このりんごはすっぱい味がする。	この りんご は すっぱい あじ が する。	\\	イソップ童話に『すっぱい葡萄』という話があります。	イソップ どうわ に『すっぱい ぶどう』という はなし が あります。	\\	一人の小さな女の子がしくしく泣いているのをみつけた。	ひとり の ちいさな おんなのこ が しくしく ないている のを みつけた。	\\	朝から雨がざあざあ降ってるから、どこにも行きたくない。	あさ から あめ が ざあざあ ふってるから、どこ にも いきたくない。	\\	さあ、残りの仕事をさくっと片づけて飲みに行こうぜ。	さあ、のこり の しごと を さくっと かたづけて のみ に いこう ぜ。	\\	難民がごみごみした裏町に住んでいました。	なんみん が ごみごみ した うらまち に すんでいました。	\\	夜中にぐらっと揺れてから、怖くてなかなか眠れなかった。	よなか に ぐらっと ゆれて から、こわくて なかなか ねむれなかった。	\\	リンダは舌をぺろっと出した。	リンダ は した を ぺろっと だした。	\\	トムの声やばい！ マジきゅんきゅんする！	トム の こえ やばい！マジ き ゅんきゅん する！	\\	がばっと気合を入れて身を起こした。	がばっと きあい を いれて み を おこした。	\\	そんなにがつがつ食べるんじゃないよ。	そんなに がつがつ たべる ん じゃ ない よ。	\\	トムはシャンパンとチキンパイの残りをがつがつと平らげた。	トム は シャンパン と チキン パイ の のこり を がつがつ と たいらげた。	\\	胃がむかむかする。	い が むかむか する。	\\	めそめそ泣きながら、その迷子の女の子は自分の名前を言った。	めそめそ なきながら、その まいご の おんなのこ は じぶん の なまえ を いった。	\\	監督にお前チョンガーかと聞かれて意味も分からずハイと言った。	かんとく に おまえ チョンガー かと きかれて いみ も わからず ハイ と いった。	\\	彼はいすにどかっと腰を下ろした。	かれ は いす に どかっと こし を おろした。	\\	外国製品がどかっと市場に出回った。	がいこく せいひん が どかっと しじょう に でまわった。	\\	魔王はついに気を失ってどうと倒れた。	まおう は ついに き を うしなって どうと たおれた。	\\	買い物袋をどすんとテーブルの上に置いた。	かいものぶくろ を どすんと テーブル の うえ に おいた。	\\	俺の弟なんだけど、最近悪い仲間とつるんでるみたいなんだ。	おれ の おとうと な ん だ けど、さいきん わるい なかま と つるんでる みたい なん だ。	\\	つべこべうるさいよ。	つべこべ うるさい よ。	\\	お母さんとお父さん、どちらと仲がいいですか？	おかあさん と おとうさん、どちら と なか が いい です か？	\\	友人と家族では、どちらとより長く過ごしていますか？	ゆうじん と かぞく では、どちら と より ながく すごしています か？	\\	なんでにゃんにゃん言ってるの？	なんで にゃんにゃん いってる の？	\\	どうしてにゃんにゃんしているの？	どうして にゃんにゃん している の？	\\	たまにはビール以外のお酒をちびちび舐めるのも良いでしょう。	たま には ビール いがい の お さけ を ちびちび なめる のも よい でしょう。	\\	大阪のおばちゃんと言えばアニマル柄を着てるイメージがある。	おおさか の おば ちゃんと いえば アニマル え を きてる イメージ が ある。	\\	ちょっと食べすぎたかな。	ちょっと たべすぎた かな。	\\	お客さま、そちらのドレスはすとんとしたシルエットがとても上品で素敵なんです。	おきゃく さま、そちら の ドレス は すとんと した シルエット が とても じょうひん で すてき なん です。	\\	医者に処方された薬を飲んだ途端に、４０度あった子供の熱がすとんと下がりました。	いしゃ に しょほう さ れた くすり を のんだ とたん に、よんじゅう ど あった こども の ねつ が すとんと さがりました。	\\	ひょっとすると明日は雨かもしれない。	ひょっと する と あした は あめ かもしれない。	\\	アリスはひょっとすると来るかもしれない。	アリス は ひょっと する と くる かもしれない。	\\	ひょっとすると彼女はあなたのことを言ってなかったのかもしれない。	ひょっと すると かのじょ は あなた の こと を いってなかった の かもしれない。	\\	私は姉がその手紙をびりびりに破るのを見た。	わたし は あね が その てがみ を びりびり に やぶる のを みた。	\\	ジェット機が建物の上を飛ぶと窓ガラスがびりびりした。	ジェットき が たてもの の うえ を とぶと まど ガラス が びりびり した。	\\	紙をくしゃくしゃに丸めたり、びりびりに破ったりする遊びは、子供の創造力を高めます。	かみ を くしゃくしゃ に まるめたり、びりびり に やぶったり する あそび は、こども の そうぞうりょく を たかめます。	\\	今月ちょっと苦しいんだ。	こんげつ ちょっと くるしい んだ。	\\	ケンは今忙しいんですよね？	ケン は いま いそがしい ん です よね？	\\	セーターが欲しいんだけど。	セーター が ほしい んだけど。	\\	トムはざぶんと水に飛び込んだ。	トム は ざぶん と みず に とびこんだ。	\\	彼はぐるりとふりかえった。	かれ は ぐるり と ふりかえった。	\\	彼女は辺りをぐるりと見回した。	かのじょ は あたり を ぐるり と みまわした。	\\	彼女は自分の部屋の中をぐるりと見回した。	かのじょ は じぶん の へや の なか を ぐるり と みまわした。	\\	市内をぐるっと案内しましょう。	しない を ぐるっと あんない しましょう。	\\	市内をぐるっとご案内しましょう。	しない を ぐるっと ご あんない しましょう。	\\	私たちは湖の周りをぐるっと一周歩いてきた。	わたし たち は みずうみ の まわり を ぐるっと いっしゅう あるいてきた。	\\	雨がひどく降ったのでグラウンドはぐしゃぐしゃだ。	あめ が ひどく ふった ので グラウンド は ぐしゃぐしゃ だ。	\\	リンダはぺろりと舌を出した。	リンダ は ぺろり と した を だした。	\\	大きなステーキをぺろりと平らげた。	おおきな ステーキ を ぺろり と たいらげた。	\\	彼はぽかんとした顔つきでそこに立っていた。	かれ は ぽかんと した かおつき で そこ に たっていた。	\\	私がちゃんとやるから。	わたし が ちゃんと やる から。	\\	私がちゃんとやりますから。	わたし が ちゃんと やります から。	\\	好機がちゃんとここにある、捕まえてみて。	こうき が ちゃんと ここ に ある、つかまえて みて。	\\	しゃっくりがちっとも止まらないんだよ。	しゃっくり が ちっとも とまらない んだよ。	\\	正直に言って、僕は君のことがちっとも好きじゃない。	しょうじき に いって、ぼく は きみ の こと が ちっとも すき じゃ ない。	\\	頭数がたりないんだよ。	とうすう が たりない ん だよ。	\\	彼の考えがさっぱり分からない。	かれ の かんがえ が さっぱり わからない。	\\	ドイツ語がさっぱり分からない。	ドイツご が さっぱり わからない。	\\	その説明書の意味がさっぱり分かりません。	その せつめいしょ の いみ が さっぱり わかりません。	\\	テーブルにクッキーを置いていたら、子供たちがあっという間に食べつくしてしまった。	テーブル に クッキー を おいていたら、こども たち が あっというまに たべつくして しまった。	\\	急激にかりかりした鳥皮が食べたくなった。	きゅうげき に かりかり した とりがわ が たべたく なった。	\\	頭がもやもやしている。	あたま が もやもや している。	\\	彼らは私の果実園からりんごを盗んだ。	かれら は わたし の かじつえん から りんご を ぬすんだ。	\\	あなたの行くところなら、どこへでも付いてゆくと決めたのだもの。	あなた の いく ところ なら、どこ へ でも ついてゆく と きめた の だ もの。	\\	犬なんかちっとも恐くない。	いぬ なんか ちっとも こわくない。	\\	毎年冬になると唇がカサカサに乾燥してしまいます。	まいとし ふゆ に なると くちびる が カサカサ に かんそう してしまいます。	\\	冬の冷たい風に何時間もさらされていたせいで肌がカサカサになった。	ふゆ の つめたい かぜ に なん じかん も さらさ れていた せい で はだ が カサカサ に なった。	\\	聞こえる音は時計のカチカチという音だけだった。	きこえる おと は とけい の カチカチ という おと だけ だった。	\\	夜寝れない時に限って、時計のカチカチいう音が気になるものだ。	よる ねれない とき に かぎって、とけい の カチカチ いう おと が き に なる もの だ。	\\	彼はカッとなる傾向がある。	かれ は カッ と なる けいこう が ある。	\\	彼はカッとなってしまったことを妻と子供に謝った。	かれ は カッ と なってしまった こと を つま と こども に あやまった。	\\	頭上で電車がガタガタ音を立てていた。	ずじょう で でんしゃ が ガタガタ おと を たてていた。	\\	この椅子、座るとなんかガタガタいうよ。	この いす、すわると なんか ガタガタ いう よ。	\\	トムは電話をガチャンと切った。	トム は でんわ を ガ チャン と きった。	\\	植木鉢が歩道に落ちてガチャンと割れた。	うえきばち が ほどう に おちて ガチャン と われた。	\\	ガチャンと言う音で私達はびっくりした。	ガチャン と いう おと で わたしたち は びっくり した。	\\	そんなガツガツ食べないで、もうちょっとゆっくり食べようよ。	そんな ガツガツ たべない で、もう ちょっと ゆっくり たべよう よ。	\\	テストの点が悪かったので、親にガミガミ言われた。	テスト の てん が わるかった ので、おや に ガミガミ いわれた。	\\	先生が教室から離れた途端、ガヤガヤと騒がしくなった。	せんせい が きょうしつ から はなれた とたん、ガヤガヤ と さわがしく なった。	\\	昨日飲みすぎたみたいだ。	きのう のみすぎた みたい だ。	\\	ブレーキがキーキーいうバイクなんて欲しがる人いるわけ？	ブレーキ が キー キー いう バイク なんて ほしがる ひと いる わけ？	\\	坂を下りるときに彼女のおんぼろ自転車はキーキー音を立てた。	さか を おりる とき に かのじょ の おんぼろ じてんしゃ は キー キー おと を たてた。	\\	リハの回数増えたから仕事キチキチだよ。	リハ の かいすう ふえた から しごと キチキチ だ よ。	\\	日暮れ前にキャンプに戻った。	ひぐれ まえ に キャンプ に もどった。	\\	私は家族と一緒にキャンプに行った。	わたし は かぞく と いっしょ に キャンプ に いった。	\\	私たちはサマーキャンプで出会った。	わたし たち は サマーキャンプ で であった。	\\	キンキンに冷えた水を買った。	キンキン に ひえた みず を かった。	\\	カキ氷を速く食べると頭がキンキンする。	カキこおり を はやく たべる と あたま が キンキン する。	\\	佐藤くんの高い声とクネクネした感じがオカマっぽいですね。	さとう くん の たかい こえ と クネクネ した かんじ が オカマ っぽい です ね。	\\	シングルルームを予約したいのですが。	シングル ルーム を よやく したい の です が。	\\	シングルルーム、それともダブルルームですか。	シングル ルーム、それとも ダブル ルーム です か。	\\	静まり返った部屋の中では、古い時計のコチコチいう音だけが響いていた。	しずまり かえった へや の なか では、ふるい とけい の コチコチ いう おと だけ が ひびいていた。	\\	どんな勉強でも、毎日コツコツとやるのが一番だと思う。	どんな べんきょう でも、まいにち コツコツ と やる のが いちばん だと おもう。	\\	トムは窓をコンコンと叩いた。	トム は まど を コンコン と たたいた。	\\	トムは足をゴシゴシ洗った。	トム は あし を ゴシゴシ あらった。	\\	目がゴロゴロします。	め が ゴロゴロ します。	\\	僕はジーンと話したい。	ぼく は ジーン と はなしたい。	\\	ボストンへようこそ。	ボストン へ ようこそ。	\\	スポンジは液体を吸い取る。	スポンジ は えきたい を すいとる。	\\	この番組はご覧のスポンサーの提供でお送りします。	この ばんぐみ は ごらん の スポンサー の ていきょう で おおくり します。	\\	この番組は、ご覧のスポンサーの提供でお送りしました。	この ばんぐみ は、ごらん の スポンサー の ていきょう で おおくり しました。	\\	目がチカチカします。	め が チカチカ します。	\\	蛍光灯がチカチカしてるな。	けいこうとう が チカチカ してる な。	\\	あの男の人、さっきからこっちをチラチラ見てるけど、あなたの知ってる人？	あの おとこ の ひと、さっき から こっち を チラチラ みてるけど、あなた の しってる ひと？	\\	見ていてハラハラさせられた。	みていて ハラハラ させられた。	\\	いじめっ子たちにビクビクしている弟を見ていると、ハラハラすると同時にイライラする。	いじめ っこ たち に ビクビク している おとうと を みていると、ハラハラ すると どうじに イライラ する。	\\	バーンズ先生に賛成しますか、それともローランドさんに賛成しますか。	バーンズ せんせい に さんせい します か、それとも ローランド さん に さんせい します か。	\\	初めてパンを焼いてみたけど、なんかパサパサしておいしくない。	はじめて パン を やいてみた けど、なんか パサパサ して おいしくない。	\\	トムは指をパチンと鳴らした。	トム は ゆび を パチン と ならした。	\\	つきがいいほうではないのでパチンコもしないし宝くじも買いません。	つき が いい ほう では ない ので パチンコ も しない し たからくじ も かいません。	\\	ビュッフェのメニューを見せていただけますか。	ビュッフェ の メニュー を みせて いただけます か。	\\	これは私のコンピュータです。	これ は わたし の コンピュータ です。	\\	コンピューターが故障したんです。	コンピューター が こしょう した ん です。	\\	コンピューターは最近の発明です。	コンピューター は さいきん の はつめい です。	\\	彼は上着をフックに掛けた。	かれ は うわぎ を フック に かけた。	\\	アメリカンフットボールに夢中なんだ。	アメリカンフットボール に むちゅう なん だ。	\\	あのフットボール選手はガタイがいい。	あの フットボール せんしゅ は ガタイ が いい。	\\	スキーブーツを買いたい。	スキー ブーツ を かいたい。	\\	彼はブーツの泥をこすり落とした。	かれ は ブーツ の どろ を こすり おとした。	\\	ブブー！残念でした。はずれです！	ブブー！ざんねん でした。はずれ です！	\\	ちょっとその辺をブラブラしました。	ちょっと その あたり を ブラブラ しました。	\\	ブラブラして待っているような余裕はないんだ。	ブラブラ して まっている よう な よゆう は ない んだ。	\\	ちょっと数日ブラブラしたら、この場所が好きになるよ。	ちょっと すう にち ブラブラ したら、この ばしょ が すき に なる よ。	\\	一匹の蜜蜂がブンブンと飛んでいる。	いっぴき の みつばち が ブンブン と とんでいる。	\\	隣に座った男の人がウイスキーのにおいをプンプンとさせて、がまんできなかった。	となり に すわった おとこ の ひと が ウイスキー の におい を プンプン と させて、がまん できなかった。	\\	ベロベロに酔っぱらっちゃった。	ベロベロ に よっぱらっちゃった。	\\	何かペットは飼ってる？	なに か ペット は かってる？	\\	彼はペットを飼っていない。	かれ は ペット を かっていない。	\\	トランペットを吹いてみるか。	トランペット を ふいてみる か。	\\	彼女の英語はペラペラだ。	かのじょ の えいご は ペラペラ だ。	\\	彼は日本語がペラペラです。	かれ は にほんご が ペラペラ です。	\\	ホールは満員だった。	ホール は まんいん だった。	\\	ホールはキャパ一杯だった。	ホール は キャパ いっぱい だった。	\\	ホーキングは研究にもどった。	ホーキング は けんきゅう に もどった。	\\	喫煙はあなたの肺をボロボロにする。	きつえん は あなた の はい を ボロボロ に する。	\\	彼女は表紙がボロボロの本をかかえていた。	かのじょ は ひょうし が ボロボロ の ほん を かかえていた。	\\	最近、睡眠不足だったから、お肌がボロボロ。	さいきん、すいみんぶそく だった から、お はだ が ボロボロ。	\\	このムッとする部屋の窓を開けて、空気の入れ替えをしてくれませんか。	この ムッ と する へや の まど を あけて、くうき の いれかえ を してくれません か。	\\	「ワンワンッ！」「ニャーニャー！」「コケコッコー！」と、動物たちが一斉に鳴き始めた。	「ワンワンッ！」「ニャーニャー！」「コケコッコー！」と、どうぶつ たち が いっせい に なきはじめた。	\\	言わずもがなだ。	いわず もがな だ。	\\	そんなことは言わずもがなだ。	そんな こと は いわず もがなだ。	\\	喪服をクリーニングに出せますか？	もふく を クリーニング に だせます か？	\\	トムは校則を破って退学になった。	トム は こうそく を やぶって たいがく に なった。	\\	自然の法則には逆らえない。	しぜん の ほうそく には さからえない。	\\	今日はオームの法則に関する実験を行います。	きょう は オーム の ほうそく に かんする じっけん を おこないます。	\\	さもないと火災を招く可能性があります。	さもない と かさい を まねく かのうせい が あります。	\\	壮大な眺めですね。	そうだい な ながめ です ね。	\\	メアリーは教会の壮大なオルガンに感銘を受けた。	メアリー は きょうかい の そうだい な オルガン に かんめい を うけた。	\\	痛くてたまらない。	いたくて たまらない。	\\	私は外国へ行きたくてたまらない。	わたし は がいこく へ いきたくて たまらない。	\\	冷たいものを飲みたくてたまらない。	つめたい もの を のみたくて たまらない。	\\	冷えたビールがあればたまらないね。	ひえた ビール が あれば たまらない ね。	\\	彼女の両親は彼女のけがのことが心配でたまらない。	かのじょ の りょうしん は かのじょ の けが の こと が しんぱい で たまらない。	\\	私は自分のポケットナイフに頼った。	わたし は じぶん の ポケットナイフ に よった。	\\	それは凹面鏡です。	それ は おうめんきょう です。	\\	それは凸面鏡です。	それ は とつめんきょう です。	\\	この壁には凹凸が多い。	この かべ には おうとつ が おおい。	\\	凸凹道大好き！	でこぼこ みち だいすき！	\\	それは値段は安いが、その反面品質がよくない。	それ は ねだん は やすい が、その はんめん ひんしつ が よくない。	\\	彼はフランス語を一言も話せないが、その反面英語をネイティブ並に話す。	かれ は フランスご を ひとこと も はなせない が、その はんめん えいご を ネイティブなみ に はなす。	\\	彼らは並んで歩いた。	かれら は ならんで あるいた。	\\	一列に並んで下さい。	いちれつ に ならんで ください。	\\	背の順に並んでください。	せ の じゅん に ならんで ください。	\\	トムの素早さはヒョウ並だ。	トム の すばやさ は ヒョウ なみ だ。	\\	彼は素早い。	かれ は すばやい。	\\	彼は素早く動いて火を消した。	かれ は すばやく うごいて ひ を けした。	\\	私は強要には屈しません。	わたし は きょうよう には くっしません。	\\	トムはそのお金を自分に渡すようメアリーに強要した。	トム は その おかね を じぶん に わたす よう メアリー に きょうよう した。	\\	ご協力に感謝致します。	ごきょうりょく に かんしゃ いたします。	\\	節水にご協力ください。	せっすい に ごきょうりょく ください。	\\	どうやってあなたはこのお金すべてを持つに至ったんですか？	どう やって あなた は この おかね すべて を もつ に いたった ん です か？	\\	彼らは、カルカッタからニューヨーク市に至るまで、世界中に支部を持っている。	かれら は、カルカッタ から ニューヨークし に いたる まで、せかいじゅう に しぶ を もっている。	\\	私はむしろここにいたい。	わたし は むしろ ここ に いたい。	\\	バスよりむしろ歩きたい。	バス より むしろ あるきたい。	\\	外出するよりはむしろ家に居たい。	がいしゅつ する より は むしろ いえ に いたい。	\\	まあ苦学生ってとこかな。	まあ くがくせい って とこ かな。	\\	新聞社は教育を怠ってる。	しんぶんしゃ は きょういく を おこたってる。	\\	鳥は木に巣を作る。	とり は き に す を つくる。	\\	鳥はいつも自分の巣に帰る。	とり は いつも じぶん の す に かえる。	\\	子供はいつか巣立って行くんだよね。	こども は いつか すだっていく んだよね。	\\	クモがクモの巣を張るところを見たことがありますか。	クモ が クモのす を はる ところ を みた こと が あります か。	\\	鳥は巣をつくる。	とり は す を つくる。	\\	木村さんはあなたもご存じでしょう。	きむらさん は あなた も ごぞんじ でしょう。	\\	彼の前身については何かご存じですか。	かれ の ぜんしん について は なに か ごぞんじ です か。	\\	私は\\	依存症だ。	わたし は \\	いぞんしょう だ。	\\	トムはメアリーに依存しすぎている。	トム は メアリー に いぞん しすぎている。	\\	日本はアラブ諸国に石油を依存している。	にほん は アラブ しょこく に せきゆ を いぞん している。	\\	幽霊は存在する。	ゆうれい は そんざい する。	\\	急いで。	いそいで。	\\	この道路はその市へ通じている。	この どうろ は その し へ つうじている。	\\	彼女とは友人を通じて知り合った。	かのじょ とは ゆうじん を つうじて しりあった。	\\	彼はドアを開けっぱなしにした。	かれ は ドア を あけっぱなし に した。	\\	テレビをつけっぱなしにするな！	テレビ を つけっぱなし に する な！	\\	弟の部屋は散らかしっぱなしにしてある。	おとうと の へや は ちらかしっぱなし に して ある。	\\	彼は浴槽に水を出しっぱなしにしている。	かれ は よくそう に みず を だしっぱなし に している。	\\	彼は１時間のうちに事務所に着くはずです。	かれ は いちじかん の うちに じむしょ に つく はず です。	\\	鉄は熱いうちに打て。	てつ は あつい うち に うて。	\\	僕はまだ暗いうちに起きた。	ぼく は まだ くらい うちに おきた。	\\	赤ん坊が浴槽の中でぼちゃぼちゃやっていた。	あかんぼう が よくそう の なか で ぼちゃぼちゃ やっていた。	\\	赤ちゃんが浴槽の中でバシャバシャと水しぶきをあげていた。	あかちゃん が よくそう の なか で バシャバシャ と みずしぶき を あげていた。	\\	老人が孫たちに囲まれて座っていた。	ろうじん が まごたち に かこまれて すわっていた。	\\	そう簡単には勝てまい。	そう かんたん に は かてまい。	\\	自然は神秘に満ちている。	しぜん は しんぴ に みちている。	\\	この民族の起源は神秘につつまれている。	この みんぞく の きげん は しんぴ に つつまれている。	\\	自分で訂正した。	じぶん で ていせい した。	\\	訂正しろ、今すぐ。	ていせい しろ、いま すぐ。	\\	自分で訂正しました。	じぶん で ていせい しました。	\\	お友達ブロガーさんがブログ閉鎖を決心されて凹み気味です。	お ともだち ブロガー さん が ブログ へいさ を けっしん されて へこみ ぎみ です。	\\	これが最新の流行です。	これ が さいしん の りゅうこう です。	\\	流行はすぐ変わります。	りゅうこう は すぐ かわります。	\\	今何が流行っていますか。	いま なに が はやっています か。	\\	感染の徴候は見られない。	かんせん の ちょうこう は みられない。	\\	トムのパソコンがウイルスに感染した。	トム の パソコン が ウイルス に かんせん した。	\\	工場の閉鎖が決まった。	こうじょう の へいさ が きまった。	\\	たぶん工場は来週閉鎖されるだろう。	たぶん こうじょう は らいしゅう へいさ される だろう。	\\	この美術館は5年間も閉鎖されたままだ。	この びじゅつかん は ごねんかん も へいさ された まま だ。	\\	それは最大規模の夏フェスの一つだ。	それ は さいだい きぼ の なつ フェス の ひとつ だ。	\\	今日は従業員たちを早く家に帰らせよう。	きょう は じゅうぎょういん たち を はやく いえ に かえらせよう。	\\	従業員は制服を着用しなければならない。	じゅうぎょういん は せいふく を ちゃくよう しなければ ならない。	\\	日本の企業はふつう従業員に制服を与える。	にほん の きぎょう は ふつう じゅうぎょういん に せいふく を あたえる。	\\	エイズウイルスの拡散は恐るべき速さで進んでいる。	エイズ ウイルス の かくさん は おそる べき はやさ で すすんでいる。	\\	彼は素手で鉄の棒を曲げられる。	かれ は すで で てつ の ぼう を まげられる。	\\	昨日大きな魚を素手で捕まえました。	きのう おおきな さかな を すで で つかまえました。	\\	社会保険庁や厚生労働省への不信感は募る一方である。	しゃかいほけんちょう や こうせいろうどうしょう への ふしんかん は つのる いっぽう で ある。	\\	口あれば京へ上る。	くち あれば きょう へ のぼる。	\\	その病気の初期症状は高熱とのどの痛みです。	その びょうき の しょき しょうじょう は こうねつ と のど の いたみ です。	\\	赤ちゃんは高熱で脱水症状になりがちです。	あかちゃん は こうねつ で だっすい しょうじょう に なり がち です。	\\	彼等は兵士たちに十分な食料と水を補給した。	かれら は へいし たち に じゅうぶん な しょくりょう と みず を ほきゅう した。	\\	脱水症状には、塩をひと舐め。	だっすい しょうじょう には、しお を ひと なめ。	\\	具合はどうなんですか？	ぐあい は どう なん です か？	\\	我々は彼をすぐに病院へ連れていかねばならない。	われわれ は かれ を すぐに びょういん へ つれて いかねば ならない。	\\	彼は治療を断られた。	かれ は ちりょう を ことわられた。	\\	脱毛症に治療法はない。	だつもうしょう に ちりょう ほう は ない。	\\	がんにも治療可能なものがある。	がん にも ちりょう かのう な もの が ある。	\\	インフルエンザの予防接種を受けた。	インフルエンザ の よぼう せっしゅ を うけた。	\\	インフルエンザの予防接種をしました。	インフルエンザ の よぼう せっしゅ を しました。	\\	もし予防接種証明書があったらお持ちください。	もし よぼう せっしゅ しょうめいしょ が あったら おもち ください。	\\	兄に比べれば、彼はそれほど聡明ではない。	あに に くらべれば、かれ は それほど そうめい では ない。	\\	皆が尊敬しています。	みな が そんけい しています。	\\	愛ほど尊いものはない。	あい ほど とうとい もの は ない。	\\	彼は父を尊敬している。	かれ は ちち を そんけい している。	\\	真の友情はお金より尊い。	しん の ゆうじょう は おかね より とうとい。	\\	老人を尊敬せねばならない。	ろうじん を そんけい せねば ならない。	\\	ファイルが破損しています。	ファイル が はそん しています。	\\	損害は100万ドルにのぼる。	そんがい は ひゃく まん ドル に のぼる。	\\	嵐は多くの損害を引き起こした。	あらし は おおく の そんがい を ひきおこした。	\\	同時に二か所にはいられない。	どうじ に にかしょ には いられない。	\\	故郷を思い出さずにはいられない。	ふるさと を おもいださず には いられない。	\\	将来の事を考えずにはいられない。	しょうらい の こと を かんがえず には いられない。	\\	新学期が始まってからというもの、とっても忙しいの。	しんがっき が はじまって からというもの、とっても いそがしい の。	\\	私なんぞには野牛と鹿と馬とを描き分けることなど到底出来ない。	わたし なんぞには やぎゅう と しか と うま とを かきわける こと など とうてい できない。	\\	到底そうとは思えない。	とうてい そう とは おもえない。	\\	私は彼の葬儀に参加した。	わたし は かれ の そうぎ に さんか した。	\\	彼女は一人息子を埋葬した。	かのじょ は ひとりむすこ を まいそう した。	\\	トムの葬儀には多くの人が参列した。	トム の そうぎ には おおく の ひと が さんれつ した。	\\	彼は職務怠慢だった。	かれ は しょくむ たいまん だった。	\\	彼はその職務を承諾している。	かれ は その しょくむ を しょうだく している。	\\	私は足を骨折した。	わたし は あし を こっせつ した。	\\	腕を骨折しました。	うで を こっせつ しました。	\\	それは愚の骨頂だ。	それ は ぐ の こっちょう だ。	\\	時々、皆さんは単細胞だ。	ときどき、みなさん は たんさいぼう だ。	\\	細菌はただの小さい細胞です。	さいきん は ただ の ちいさい さいぼう です。	\\	人体は何十億という小さな細胞から構成されている。	じんたい は なんじゅうおく という ちいさな さいぼう から こうせい されている。	\\	お金は万能ではないが、お金がないと何もできない。	おかね は ばんのう では ない が、おかね が ない と なに も できない。	\\	万能の神は、自分が持ち上げることのできない重い石を創ることができるのか？	ばんのう の かみ は、じぶん が もちあげる こと の できない おもい いし を つくる こと が できる のか？	\\	音楽を頭の中で再生してみなさい。	おんがく を あたま の なか で さいせい してみなさい。	\\	この教科書って再生紙でできてんだ。	この きょうかしょ って さいせいし で できて んだ。	\\	私たちは新聞の再生利用を始めました。	わたしたち は しんぶん の さいせい りよう を はじめました。	\\	母は雑誌を読んでいる。	はは は ざっし を よんでいる。	\\	その雑誌はどこで買えますか。	その ざっし は どこ で かえます か。	\\	彼の４人抜きの活躍でうちの高校のチームが優勝しました。	かれ の よんにん ぬき の かつやく で うち の こうこう の チーム が ゆうしょう しました。	\\	彼女は婦人解放運動で積極的な役割をした。	かのじょ は ふじん かいほう うんどう で せっきょくてき な やくわり を した。	\\	彼女には私たちの団体での重要な役割があります。	かのじょ には わたしたち の だんたい での じゅうよう な やくわり が あります。	\\	中国がより積極的な役割を発揮していくものと信じる。	ちゅうごく が より せっきょくてき な やくわり を はっき していく もの と しんじる。	\\	これは私たちの研究の成果です。	これ は わたしたち の けんきゅう の せいか です。	\\	努力したが何の成果も得られなかった。	どりょく した が なに の せいか も えられなかった。	\\	僕の努力は何の成果ももたらさなかった。	ぼく の どりょく は なん の せいか も もたらさなかった。	\\	旅行会社の収益が急増した。	りょこうがいしゃ の しゅうえき が きゅうぞう した。	\\	1998年日本の輸出が輸入を778億ドル上回った。	1998ねん にほん の ゆしゅつ が ゆにゅう を 778おく ドル うわまわった。	\\	山頂からの眺めは、期待をはるかに上回るものだった。	さんちょう から の ながめ は、きたい を はるか に うわまわる もの だった。	\\	テレビでは、我が国の将来の問題を誰かが深刻な顔をしてしゃべっている。	テレビ では、わがくに の しょうらい の もんだい を だれ かが しんこく な かお を して しゃべっている。	\\	彼は難問を解決した。	かれ は なんもん を かいけつ した。	\\	解決法を目下考慮中です。	かいけつ ほう を もっか こうりょちゅう です。	\\	その問題は私が解決する。	その もんだい は わたし が かいけつ する。	\\	コンソールで該当する項目は見つかりませんでした。	\\	コンソール で がいとう する こうもく は みつかりません でした。	\\	彼がいつ到着するかは明確には分からない。	かれ が いつ とうちゃく する かは めいかく には わからない。	\\	平成１６年１月１日から、改正労働基準法が施行されます。	へいせい \\	ねん １月 \\	にち から、かいせいろうどうきじゅんほう が しこう されます。	\\	彼は扱いにくい。	かれ は あつかい にくい。	\\	トムは扱いにくい男だ。	トム は あつかい にくい おとこ だ。	\\	彼は馬の扱いがうまい。	かれ は うま の あつかい が うまい。	\\	空はあくまでも青い。	そら は あくまでも あおい。	\\	あくまでも個人の感想です。	あくまでも こじん の かんそう です。	\\	デイモンは私に切手帳を見せてくれた。	デイモン は わたし に きってちょう を みせてくれた。	\\	メモ魔の私は手帳を持っていないと不安になる。	メモま の わたし は てちょう を もっていない と ふあん に なる。	\\	トムはメアリーの電話番号を彼の秘密の手帳に書き留めた。	トム は メアリー の でんわ ばんごう を かれ の ひみつ の てちょう に かきとめた。	\\	警察を呼んで！	けいさつ を よんで！	\\	警察はどこですか。	けいさつ は どこ です か。	\\	警察を呼んで下さい。	けいさつ を よんでください。	\\	その肖像画は実物そっくりだ。	その しょうぞうが は じつぶつ そっくり だ。	\\	老人の肖像画が壁に掛かっていた。	ろうじん の しょうぞうが が かべ に かかっていた。	\\	これは亡くなった父の肖像画です。	これ は なくなった ちち の しょうぞうが です。	\\	論より証拠。	ろん より しょうこ。	\\	証拠がありません。	しょうこ が ありません。	\\	証拠はありません。	しょうこ は ありません。	\\	今更どうしようもない事だ。	いまさら どうしよう も ない こと だ。	\\	更に質問がありますか。	さらに しつもん が あります か。	\\	さらに詳しくは１６ページ参照。	さらに くわしく は \\	ページ さんしょう。	\\	この本はあの本よりさらに面白い。	この ほん は あの ほん より さらに おもしろい。	\\	もう我々はおしまいだ。	もう われわれ は おしまい だ。	\\	迷子になってしまいますよ。	まいご に なって しまいます よ。	\\	事故に遭ってしまいましたが。	じこ に あって しまいました が。	\\	１００万円獲得したら、どうしますか。	１００まんえん かくとく したら、どう します か。	\\	逆境にもかかわらず、その建築家は世界的名声を獲得した。	ぎゃっきょう にも かかわらず、その けんちくか は せかいてき めいせい を かくとく した。	\\	獲得した優先権を無駄にしないために、そのまま切らずにお待ちください。	かくとく した ゆうせんけん を むだ に しない ため に、その まま きらず に おまち ください。	\\	試合にさきだち代々木競技場で開会式が行われた。	しあい に さきだち よよぎ きょうぎじょう で かいかいしき が おこなわれた。	\\	完璧だ！	かんぺき だ！	\\	彼は完璧主義者だ。	かれ は かんぺき しゅぎしゃ だ。	\\	君の英語は完璧だ。	きみ の えいご は かんぺき だ。	\\	松山ケンイチの演技はとても上手です。	まつやま ケンイチ の えんぎ は とても じょうず です。	\\	彼の名演技に観客はやんやの喝采を送った。	かれ の めいえんぎ に かんきゃく は やんや の かっさい を おくった。	\\	トムさんはメアリさんの演技にがっかりしました。	トムさん は メアリさん の えんぎ に がっかり しました。	\\	札幌の出身です。	さっぽろ の しゅっしん です。	\\	彼女は良家の出身だ。	かのじょ は りょうけ の しゅっしん だ。	\\	彼の生涯は長い失敗の連続だった。	かれ の しょうがい は ながい しっぱい の れんぞく だった。	\\	気温は連続して何日も氷点下だった。	きおん は れんぞく して なんにち も ひょうてんか だった。	\\	あらゆる点で微分可能な関数は連続関数です。	あらゆる てん で びぶん かのう な かんすう は れんぞく かんすう です。	\\	まずいよ。また遅刻だ！	まずい よ。また ちこく だ！	\\	トムは新しい複合機を買った。	トム は あたらしい ふくごうき を かった。	\\	トムはメアリーが記録を更新するのは無理だと考えている。	トム は メアリー が きろく を こうしん する のは むり だと かんがえている。	\\	初心者なりによくやった。	しょしんしゃ なりに よく やった。	\\	君こそその仕事に最適任だよ。	きみ こそ その しごと に さいてきにん だよ。	\\	それこそ私が考えていたことだ。	それ こそ わたし が かんがえていた こと だ。	\\	後で俺がドヤされるんだから。	あとで おれ が ドヤ される ん だから。	\\	直すか新しいのを買った方がいいんじゃないの？	なおす か あたらしい のを かった ほう が いい ん じゃない の？	\\	医者はその患者に禁煙するよう促した。	いしゃ は その かんじゃ に きんえん する よう うながした。	\\	社長が社員の主体的な取り組みを促した。	しゃちょう が しゃいん の しゅたいてき な とりくみ を うながした。	\\	彼は手袋をはめている。	かれ は てぶくろ を はめている。	\\	トムは手袋をつけている。	トム は てぶくろ を つけている。	\\	図書館に手袋を置き忘れてきた。	としょかん に てぶくろ を おきわすれてきた。	\\	それが良いものかどうか私は知りません。	それ が よい もの か どう か わたし は しりません。	\\	僕の人生がどんなものか、君は分かっているのか？	ぼく の じんせい が どんな もの か、きみ は わかっている のか？	\\	好機逸すべからず。	こうき いっすべからず。	\\	夕べ霜が降りた。	ゆうべ しも が おりた。	\\	道路に霜が降りています。	どうろ に しも が おりています。	\\	今朝は霜がたくさん降りた。	けさ は しも が たくさん おりた。	\\	便りをください。	たより を ください。	\\	風の便りに聞いた。	かぜ の たより に きいた。	\\	毎年友達から便りがある。	まいとし ともだち から たより が ある。	\\	即答はできない。	そくとう は できない。	\\	彼は落石で即死した。	かれ は らくせき で そくし した。	\\	彼女はせいぜい18歳だ。	かのじょ は せいぜい じゅうはっさい だ。	\\	旅費はせいぜい千ドルだろう。	りょひ は せいぜい せんドル だろう。	\\	ついでに言えば、恵子とは「はとこ」だからね。	ついで に いえば、けいこ とは「はとこ」だからね。	\\	冬にはコートを羽織ります。	ふゆ には コート を はおります。	\\	鷲が一羽空高く飛んでいた。	わし が いちわ そら たかく とんでいた。	\\	その羽毛まくらが高そうです。	その うもう まくら が たかそう です。	\\	嵐は発達して台風になった。	あらし は はったつ して たいふう に なった。	\\	フランス語はラテン語を母体として発達した。	フランスご は ラテンご を ぼたい として はったつ した。	\\	石油は文明の発達において重要な役割を果たしてきた。	せきゆ は ぶんめい の はったつ において じゅうよう な やくわり を はたして きた。	\\	私たちのフライトが欠航になりました。	わたしたち の フライト が けっこう に なりました。	\\	想定外を想定せよ。	そうていがい を そうてい せよ。	\\	私はこのポストのもっとも想定できうる候補者では決してなかった。	わたし は この ポスト の もっとも そうてい できうる こうほしゃ では けっして なかった。	\\	彼等はシャベルで除雪していた。	かれら は シャベル で じょせつ していた。	\\	このとき除雪車は確かに私たちの英雄でした。	この とき じょせつしゃ は たしか に わたしたち の えいゆう でした。	\\	通信手段が機能しなくなった。	つうしん しゅだん が きのう しなく なった。	\\	彼女は情勢を把握することができる。	かのじょ は じょうせい を はあく する こと が できる。	\\	突然の事で、まだ状況が把握できてないのですが。	とつぜん の こと で、まだ じょうきょう が はあく できてない の です が。	\\	それでだいぶ手間が省ける。	それで だいぶ てま が はぶける。	\\	これで手間がだいぶ省けるだろう。	これ で てま が だいぶ はぶける だろう。	\\	これは主婦の手間を省く便利な器具です。	これ は しゅふ の てま を はぶく べんり な きぐ です。	\\	政府が自衛隊に沖縄への災害派遣を要請した。	せいふ が じえいたい に おきなわ への さいがい はけん を ようせい した。	\\	最近アフガニスタンでは、豊富な鉱物資源が発見された。	さいきん アフガニスタン では、ほうふ な こうぶつ しげん が はっけん された。	\\	輸送中に箱が拉げて中身がとび出した。	ゆそうちゅう に はこ が ひしげて なかみ が とびだした。	\\	この航空会社は貨物輸送だけを取り扱っています。	この こうくうがいしゃ は かもつ ゆそう だけ を とりあつかっています。	\\	今では学校の近くにあるほとんどの店が土曜休業だ。	いま では がっこう の ちかく に ある ほとんど の みせ が どよう きゅうぎょう だ。	\\	好天のおかげで作物すべてを一日で収穫できた。	こうてん の おかげ で さくもつ すべて を いちにち で しゅうかく できた。	\\	収穫したトマトの中からいいものだけをよって、市場に持って行こう。	しゅうかく した トマト の なか から いい もの だけを よって、しじょう に もっていこう。	\\	彼の仕事は反復作業だ。	かれ の しごと は はんぷく さぎょう だ。	\\	作業着に着替えなきゃ。	さぎょうぎ に きがえなきゃ。	\\	クリスは明日作業できない。	クリス は あした さぎょう できない。	\\	新しい政府が選挙された。	あたらしい せいふ が せんきょ された。	\\	政府役人の豪邸が略奪された。	せいふ やくにん の ごうてい が りゃくだつ された。	\\	政府は農業にもっと投資するべきだ。	せいふ は のうぎょう に もっと とうし する べき だ。	\\	このために費用が増える。	この ため に ひよう が ふえる。	\\	ジョージは旅行にかかる費用を計算した。	ジョージ は りょこう に かかる ひよう を けいさん した。	\\	自治体はゴミ処理問題に頭を抱えている。	じちたい は ゴミ しょり もんだい に あたま を かかえている。	\\	皆さまのご支援にお礼を申し上げたいと思います。	みなさま の ごしえん に おれい を もうしあげたい と おもいます。	\\	彼女は自分の著書の中で、彼の支援に感謝の言葉を述べた。	かのじょ は じぶん の ちょしょ の なか で、かれ の しえん に かんしゃ の ことば を のべた。	\\	地震や洪水は自然災害です。	じしん や こうずい は しぜん さいがい です。	\\	嵐は、多くの災害を引き起こした。	あらし は、おおく の さいがい を ひきおこした。	\\	ハイチで起きた地震は酷い大災害となった。	ハイチ で おきた じしん は ひどい だいさいがい と なった。	\\	気温の急変に対応するのは難しい。	きおん の きゅうへん に たいおう する のは むずかしい。	\\	君はさまざまな状況に対応しなければならない。	きみ は さまざま な じょうきょう に たいおう しなければ ならない。	\\	先週私はその問題の対応に多くの時間を費やした。	せんしゅう わたし は その もんだい の たいおう に おおく の じかん を ついやした。	\\	暑中お見舞い申し上げます。	しょちゅう おみまい もうしあげます。	\\	叔父を見舞いに病院に行った。	おじ を みまい に びょういん に いった。	\\	父は入院中のおじを見舞いにいった。	ちち は にゅういんちゅう の おじ を みまい に いった。	\\	今年は暖冬ね。	ことし は だんとう ね。	\\	雨の中外出したため、彼は寒気がした。	あめ の なか がいしゅつ した ため、かれ は さむけ が した。	\\	人間に関してはこうした行動は一生続くのである。	にんげん にかんして は こうした こうどう は いっしょう つづく ので ある。	\\	頭がガンガンする。	あたま が ガンガン する。	\\	完全に二日酔いだ。	かんぜん に ふつかよい だ。	\\	私は彼に代わって応えた。	わたし は かれ に かわって こたえた。	\\	彼女は横柄に私に代わって返事した。	かのじょ は おうへい に わたし に かわって へんじ した。	\\	ここでは盗賊にご用心。	ここ では とうぞく に ご ようじん。	\\	メアリーは海賊に拉致された。	メアリー は かいぞく に らち された。	\\	彼はハロウィーンで海賊の衣装を着た。	かれ は ハロ ウィーン で かいぞく の いしょう を きた。	\\	日曜日に配達していますか。	にちようび に はいたつ しています か。	\\	これを配達してもらえますか。	これ を はいたつ して もらえます か。	\\	言うまでもなく、健康は富にまさる。	いうまでもなく、けんこう は とみ に まさる。	\\	言うまでもないが、彼は二度と来なかった。	いうまでもない が、かれ は にど と こなかった。	\\	トムは言うまでもなくとても手先が器用だ。	トム は いうまでもなく とても てさき が きよう だ。	\\	私の見積もりでは、それは300ドルかかるだろうということだった。	わたし の みつもり では、それ は 300ドル かかるだろう という こと だった。	\\	ない袖は振れぬ。	ない そで は ふれぬ。	\\	これらは長袖です。	これら は ながそで です。	\\	ない袖は振れない。	ない そで は ふれない。	\\	インコを飼うために必要なものを揃えましょう。	インコ を かう ため に ひつよう な もの を そろえましょう。	\\	授業は５０分単位です。	じゅぎょう は ごじゅう ぷん たんい です。	\\	卵は１ダース単位で売られる。	たまご は いちダース たんい で うられる。	\\	安価な簡易住宅を提供します。	あんか な かんい じゅうたく を ていきょう します。	\\	私たちは彼によい仕事を提供した。	わたしたち は かれ に よい しごと を ていきょう した。	\\	そのボランティアグループは村人に水を提供した。	その ボランティア グループ は むらびと に みず を ていきょう した。	\\	トムさんは頭を順序立てられませんでした。	トムさん は あたま を じゅんじょ たてられません でした。	\\	代数は数学の一分野である。	だいすう は すうがく の いちぶんや で ある。	\\	人は一分間に通常12回から20回呼吸をする。	ひと は いちふんかん に つうじょう じゅうにかい から にじゅうかい こきゅう を する。	\\	時とは、永遠の一部分である。	とき とは、えいえん の いちぶぶん で ある。	\\	歴史学は人文科学の一部門である。	れきしがく は じんぶん かがく の いちぶもん で ある。	\\	一部の疾患の原因は欠陥遺伝子です。	いちぶ の しっかん の げんいん は けっかん いでんし です。	\\	新しいのと交換しないとダメかな。	あたらしい の と こうかん しない と ダメ かな。	\\	彼は怠惰な学生だ。	かれ は たいだ な がくせい だ。	\\	彼は息子の怠惰さを戒めた。	かれ は むすこ の たいださ を いましめた。	\\	彼の怠惰は将来に対する悪い前兆だった。	かれ の たいだ は しょうらい に たいする わるい ぜんちょう だった。	\\	ダサい奴には、なりたくない。かっこよくなりたい！	ダサい やつ には、なりたくない。かっこよく なりたい！	\\	超気持ち悪い。	ちょう きもち わるい。	\\	ドナルドって気持ち悪いと思いませんか？	ドナルド って きもち わるい と おもいません か？	\\	この国は石炭に恵まれている。	この くに は せきたん に めぐまれている。	\\	彼らは今石炭を船に積み込んでいます。	かれら は いま せきたん を ふね に つみこんでいます。	\\	熱い石炭の上を裸足で歩く男を見たことがある。	あつい せきたん の うえ を はだし で あるく おとこ を みた こと が ある。	\\	このコーラ、炭酸が抜けちゃっておいしくない。	この コーラ、たんさん が ぬけちゃって おいしくない。	\\	彼女はこの会社の正社員ではありません。	かのじょ は この かいしゃ の せいしゃいん では ありません。	\\	せっかく採用した派遣社員がすぐに辞めてしまった。	せっかく さいよう した はけん しゃいん が すぐ に やめて しまった。	\\	そのため、派遣労働者は劣悪な労働条件の下で働いている。	その ため、はけんろうどうしゃ は れつあく な ろうどう じょうけん の した で はたらいている。	\\	社長は会議のために顧問たちを集めた。	しゃちょう は かいぎ の ため に こもんたち を あつめた。	\\	トムさんは技術顧問に相談したほうがいい。	トムさん は ぎじゅつ こもん に そうだん した ほう が いい。	\\	事故ったのは半年前なのに、未だに首が痛むよ。	じこった のは はんとし まえ なのに、いまだに くび が いたむ よ。	\\	科学者たちは未だに癌を完治させる方法を見出していない。	かがくしゃたち は いまだに がん を かん なおさせる ほうほう を みいだしていない。	\\	ねずみが一匹穴からちょこちょこ出てきた。	ねずみ が いっぴき あな から ちょこちょこ でてきた。	\\	諦めちゃ駄目だ。	あきらめちゃ だめ だ。	\\	太っては駄目ですよ。	ふとって は だめ です よ。	\\	もう一方は駄目です。	もう いっぽう は だめ です。	\\	無駄足だったよ。	むだあし だった よ。	\\	これ以上考えても無駄だ。	これ いじょう かんがえても むだ だ。	\\	彼に話しかけても無駄だ。	かれ に はなしかけて も むだ だ。	\\	人生はいかなる本よりも興味深い。	じんせい は いかなる ほん よりも きょうみぶかい。	\\	いかなる動物も、植物なしでは生存できない。	いかなる どうぶつ も、しょくぶつ なし では せいぞん できない。	\\	いかなる生徒もその部屋に入ることは許可されていない。	いかなる せいと も その へや に はいる こと は きょか されていない。	\\	列車は出たところだ。	れっしゃ は でた ところ だ。	\\	列車は今出たところだ。	れっしゃ は いま でた ところ だ。	\\	彼は今戻ったところです。	かれ は いま もどった ところ です。	\\	この家は耐火住宅だ。	この いえ は たいか じゅうたく だ。	\\	彼は大変忍耐強かった。	かれ は たいへん にんたい つよかった。	\\	彼女は最後まで耐えた。	かのじょ は さいご まで たえた。	\\	嵐にもかかわらず彼は出ていった。	あらし にも かかわらず かれ は でていった。	\\	彼は大雪にもかかわらず来ました。	かれ は おおゆき にも かかわらず きました。	\\	雨にもかかわらず、私は外出した。	あめ にも かかわらず、わたし は がいしゅつ した。	\\	脇によってください。	わき に よって ください。	\\	熱によって氷は水に変わる。	ねつ によって こおり は みず に かわる。	\\	価格が需要によって変わる。	かかく が じゅよう によって かわる。	\\	旗を見失わないようにしろ。	はた を みうしなわない よう に しろ。	\\	悪ふざけはほどほどにしろ。	わるふざけ は ほどほどに しろ。	\\	緊急事態だ。	きんきゅう じたい だ。	\\	緊急事態なのです。	きんきゅう じたい なの です。	\\	彼は危篤状態だった。	かれ は きとく じょうたい だった。	\\	植物と話しますか？	しょくぶつ と はなします か？	\\	この植物は食べられる。	この しょくぶつ は たべられる。	\\	私はお母さんに植物を贈りたい。	わたし は おかあさん に しょくぶつ を おくりたい。	\\	嵐で作物がひどくやられた。	あらし で さくもつ が ひどく やられた。	\\	嵐は作物にひどい損害を与えた。	あらし は さくもつ に ひどい そんがい を あたえた。	\\	嵐は作物に多大な影響を与えた。	あらし は さくもつ に ただい な えいきょう を あたえた。	\\	味も濃厚で、炒め物、スープなど中華の料理に深みを与えます。	あじ も のうこう で、いためぶつ、スープ など ちゅうか の りょうり に ふかみ を あたえます。	\\	お腹がぱんぱんだよ。	おなか が ぱんぱん だよ。	\\	お名前を教えて戴けますか。	お なまえ を おしえて いただけます か。	\\	着いたらすぐに手紙を頂戴ね。	ついたら すぐ に てがみ を ちょうだい ね。	\\	ブラウンさんとお話させて戴く事はできますか？	ブラウンさん と おはなし させて いただく こと は できます か？	\\	この機械は価値がない。	この きかい は かち が ない。	\\	それは大変価値がある。	それ は たいへん かち が ある。	\\	私には生きる価値がない。	わたし には いきる かち が ない。	\\	恥ずかしいです。	はずかしい です。	\\	とても恥ずかしいです。	とても はずかしい です。	\\	自分の下手な英語が恥ずかしい。	じぶん の へた な えいご が はずかしい。	\\	被害者の供述だけを聞いていては、事件の真相がわかりません。	ひがいしゃ の きょうじゅつ だけ を きいていて は、じけん の しんそう が わかりません。	\\	風邪でも引いたかな。	かぜ でも ひいた かな。	\\	私に関する限り、万事理想的です。	わたし に かんする かぎり、ばんじ りそうてき です。	\\	馬鹿につける薬はない。	ばか に つける くすり は ない。	\\	部屋につけておいてください。	へや に つけて おいて ください。	\\	英語を身につけるのは難しい。	えいご を み に つける のは むずかしい。	\\	十分頂きました。	じゅうぶん いただきました。	\\	大輔は頂上に登った。	だいすけ は ちょうじょう に のぼった。	\\	捜索令状は持っているのですか。	そうさく れいじょう は もっている の です か。	\\	動物は本能に従って行動する。	どうぶつ は ほんのう にしたがって こうどう する。	\\	私は指示に従っているだけです。	わたし は しじ に したがっている だけ です。	\\	母の言葉に従っておくべきだった。	はは の ことば に したがって おく べき だった。	\\	トムが逮捕された。	トム が たいほ された。	\\	警察は容疑者を逮捕した。	けいさつ は ようぎしゃ を たいほ した。	\\	トムは誤って逮捕された。	トム は あやまって たいほ された。	\\	トムは父親に虐待された。	トム は ちちおや に ぎゃくたい された。	\\	私は歌舞伎を研究しています。	わたし は かぶき を けんきゅう しています。	\\	あの歌舞伎の本は高いかもしれません。	あの かぶき の ほん は たかい かもしれません。	\\	歌舞伎界では、才能だけでなく血筋も重視される。	かぶきかい では、さいのう だけ でなく ちすじ も じゅうし される。	\\	彼らの家畜は全部太いです。	かれら の かちく は ぜんぶ ふとい です。	\\	飢饉のために、家畜が餓死した。	ききん の ため に、かちく が がし した。	\\	彼は死刑を宣告された。	かれ は しけい を せんこく された。	\\	彼は有罪と宣告された。	かれ は ゆうざい と せんこく された。	\\	うまい酒に宣伝はいらない。	うまい さけ に せんでん は いらない。	\\	雹が降っています。	ひょう が ふっています。	\\	醤油をコップに入れておくなよ！	しょうゆ を コップ に いれておく なよ！	\\	うそをつくな、正直であれ。	うそ を つく な、しょうじき で あれ。	\\	本気であれを全部食べるつもりですか？	ほんき で あれ を ぜんぶ たべる つもり です か？	\\	料理のことであれば、誰にも負けないよ。	りょうり の こと であれば、だれ にも まけない よ。	\\	一人暮らしをはじめた。	ひとりぐらし を はじめた。	\\	その赤ちゃんははいはいをはじめた。	その あかちゃん は はいはい を はじめた。	\\	彼は１１歳の時から英語の学習をはじめました。	かれ は じゅういっさい の とき から えいご の がくしゅう を はじめました。	\\	今日の新聞によると、首相は渡米を断念したそうだ。	きょう の しんぶん に よると、しゅしょう は とべい を だんねん した そう だ。	\\	彼は大統領を辞任した。	かれ は だいとうりょう を じにん した。	\\	彼の辞任を知って、彼らは呆然とした。	かれ の じにん を しって、かれら は ぼうぜん と した。	\\	僕は昭和生まれです。	ぼく は しょうわ うまれ です。	\\	昭和の次は平成です。	しょうわ の つぎ は へいせい です。	\\	私は昭和生まれの人間です。	わたし は しょうわ うまれ の にんげん です。	\\	大正12年に皇太子が狙撃された。	たいしょう じゅうにねん に こうたいし が そげき された。	\\	その駐車場は無料だ。	その ちゅうしゃじょう は むりょう だ。	\\	彼女は空き地に駐車した。	かのじょ は あきち に ちゅうしゃ した。	\\	劇場の裏に駐車場がある。	げきじょう の うら に ちゅうしゃじょう が ある。	\\	ついうっかり言わないでおけばいいことを言ってしまった。	つい うっかり いわない でおけば いい こと を いってしまった。	\\	時間を無駄にしてはいけない。	じかん を むだ に して は いけない。	\\	こんな暖かい陽気は２月にしては異常だ。	こんな あたたかい ようき は にがつ にしては いじょう だ。	\\	私はその著者と知り合いである。	わたし は その ちょしゃ と しりあい で ある。	\\	両者の間には著しい違いがある。	りょうしゃ の ま には いちじるしい ちがい が ある。	\\	私はその著者の名前を知っています。	わたし は その ちょしゃ の なまえ を しっています。	\\	トムは探偵に尾行されている気がしている。	トム は たんてい に びこう されている き が している。	\\	その刑事は容疑者を4ブロックに渡って尾行した。	その けいじ は ようぎしゃ を よん ブロック に わたって びこう した。	\\	まだ未開拓の土地がある。	まだ みかいたく の とち が ある。	\\	拓也は素っ裸で水泳しました。	たくや は すっぱだか で すいえい しました。	\\	食物は生きる上でなくてはならないものだ。	しょくもつ は いきる うえ でなくて は ならない もの だ。	\\	人気者になるためには、凡庸でなくてはならない。	にんきもの に なる ため には、ぼんよう で なくて は ならない。	\\	トムとは長年にわたって親しくしている。	トム とは ながねん にわたって したしく している。	\\	その谷は幅２０マイルにわたって広がっていた。	その たに は はば にじゅう マイル にわたって ひろがっていた。	\\	これから数回にわたって、こういう場面がたくさん出てきます。	これ から すうかい にわたって、こういう ばめん が たくさん でてきます。	\\	市長執務室は市庁舎の中にある。	しちょう しつむしつ は しちょうしゃ の なか に ある。	\\	彼の公式の肩書きは環境庁長官です。	かれ の こうしき の かたがき は かんきょうちょう ちょうかん です。	\\	防衛庁が防衛省に格上げされたのはなぜですか？	ぼうえいちょう が ぼうえいしょう に かくあげ された のは なぜ です か？	\\	それは噂だよ。	それ は うわさ だよ。	\\	でも、火のないところに煙は立たないというけどね。	でも、ひ の ない ところ に けむり は たたない と いう けど ね。	\\	ねえねえ、『トムとメアリー』の最終回どうなった？	ねえ ねえ、『トム と メアリー』の さいしゅうかい どう なった？	\\	結局別れちゃったの。	けっきょく わかれちゃった の。	\\	少し脱水症状が出ているかな。	すこし だっすい しょうじょう が でている かな。	\\	彼は体調が悪い。	かれ は たいちょう が わるい。	\\	体調が悪そうですよ。	たいちょう が わるそう です よ。	\\	いいえ、体調は良くないんです。	いいえ、たいちょう は よく ない ん です。	\\	その調子だよ。	その ちょうし だよ。	\\	調子はどうですか。	ちょうし は どう です か。	\\	結局、彼は退社を命じられた。	けっきょく、かれ は たいしゃ を めいじられた。	\\	パーティーでもしているのだろうか？	パーティー でも している の だろう か？	\\	清濁あわせのむ。	せいだく あわせ のむ。	\\	頼りにしてるよ。	たより に してる よ。	\\	いいかげんにして。	いいかげん に して。	\\	内緒にして下さい。	ないしょ に して ください。	\\	頂上からの景色は最高だね。	ちょうじょう から の けしき は さいこう だね。	\\	私は富士山の頂上に登った。	わたし は ふじさん の ちょうじょう に のぼった。	\\	彼は弁護士としては無能だ。	かれ は べんごし として は むのう だ。	\\	この新聞は只です。	この しんぶん は ただ です。	\\	只今、僕は旅立ちの日に向けて修業中です。	ただいま、ぼく は たびだち の ひ に むけて しゅうぎょうちゅう です。	\\	只で得られる助言は、常に良い助言であるとは限りません。	ただ で えられる じょげん は、つねに よい じょげん で ある とは かぎりません。	\\	我思う、故に我あり。	わが おもう、ゆえに わが あり。	\\	彼は交通事故に遭った。	かれ は こうつう じこ に あった。	\\	トムは交通事故に遭った。	トム は こうつう じこ に あった。	\\	事故の原因は不明だ。	じこ の げんいん は ふめい だ。	\\	事故の責任は君にあった。	じこ の せきにん は きみ に あった。	\\	列車は事故のため遅れた。	れっしゃ は じこ の ため おくれた。	\\	無知ゆえに刑罰を免れるということはない。	むち ゆえに けいばつ を まぬかれる という こと は ない。	\\	すべての人間は死ぬ。トムは人間である。ゆえにトムは死ぬ。	すべて の にんげん は しぬ。トム は にんげん である。ゆえに トム は しぬ。	\\	それゆえに、全てが舞さんの肩に圧し掛かってくることになる訳だ。	それゆえ に、すべて が まいさん の かた に おしかかってくる こと に なる わけ だ。	\\	料理にかけては、彼女は名人だ。	りょうり にかけては、かのじょ は めいじん だ。	\\	彼は使い切れない程のお金を稼ぐ。	かれ は つかいきれない ほど の おかね を かせぐ。	\\	空には数え切れないほどの星が輝いていた。	そら には かぞえきれない ほどの ほし が かがやいていた。	\\	空には星がたくさんでていてとても数え切れない。	そら には ほし が たくさん でていて とても かぞえきれない。	\\	今月末で会社をやめることにした。	こんげつまつ で かいしゃ を やめる こと に した。	\\	レポートは今月末までに提出してください。	レポート は こんげつまつ まで に ていしゅつ して ください。	\\	嬉しい驚きでした。	うれしい おどろき でした。	\\	お会いできて嬉しいです。	お あい できて うれしい です。	\\	私はとっても嬉しいです。	わたし は とっても うれしい です。	\\	アンは幼い少女です。	アン は おさない しょうじょ です。	\\	幼い子供は語いが少ない。	おさない こども は ごい が すくない。	\\	まだ幼い時に歌を始めました。	まだ おさない とき に うた を はじめました。	\\	彼等は貿易問題について臨時の会合を開いた。	かれら は ぼうえき もんだい について りんじ の かいごう を ひらいた。	\\	番組の途中ですが、ここで臨時ニュースをお伝えします。	ばんぐみ の とちゅう です が、ここ で りんじ ニュース を おつたえ します。	\\	両国は平和交渉を開始した。	りょうこく は へいわ こうしょう を かいし した。	\\	スタッフに交渉事がうまいのがいます。	スタッフ に こうしょうごと が うまい の が います。	\\	長い和平交渉を経て、現在の平和がある。	ながい わへい こうしょう を へて、げんざい の へいわ が ある。	\\	彼は女々しい男だとみなに言われる。	かれ は めめしい おとこ だと みな に いわれる。	\\	きみはわたしを過大評価してる。	きみ は わたし を かだい ひょうか してる。	\\	言わずもがなのことを言ってしまった。	いわずもがな の こと を いってしまった。	\\	しっかりと大学の課程を終えました。	しっかり と だいがく の かてい を おえました。	\\	あの男は手が早いから気をつけた方がいいよ。	あの おとこ は て が はやい から きをつけた ほう が いい よ。	\\	彼はひどく落胆した。	かれ は ひどく らくたん した。	\\	母は私の失敗に落胆した。	はは は わたし の しっぱい に らくたん した。	\\	運命は大胆な者に微笑む。	うんめい は だいたん な もの に ほほえむ。	\\	前の学校で習ってない単元があって困っている。	まえ の がっこう で ならってない たんげん が あって こまっている。	\\	彼は心臓発作で死んだ。	かれ は しんぞう ほっさ で しんだ。	\\	心臓発作を起こしたことはありますか。	しんぞう ほっさ を おこした こと は あります か。	\\	お前何か知らないか。	おまえ なに か しらない か。	\\	たしかに貸したと思うのだが。	たしかに かした と おもう のだが。	\\	彼は重症だ。	かれ は じゅうしょう だ。	\\	ケイトは彼に同情した。	ケイト は かれ に どうじょう した。	\\	私たちは彼女に同情した。	わたしたち は かのじょ に どうじょう した。	\\	あらゆる道徳の基礎は同情である。	あらゆる どうとく の きそ は どうじょう で ある。	\\	トムといいます。	トム と いいます。	\\	また会えるといいね。	また あえると いい ね。	\\	明日は晴れるといいな。	あした は はれると いい な。	\\	トムは流れ弾に当たって死んだ。	トム は ながれだま に あたって しんだ。	\\	彼は花壇の昆虫を見るためにかがみこんだ。	かれ は かだん の こんちゅう を みる ため に かがみこんだ。	\\	水疱瘡は子供がよくかかる病気です。	みずぼうそう は こども が よく かかる びょうき です。	\\	彼は個性が強い。	かれ は こせい が つよい。	\\	彼女は個性が強い。	かのじょ は こせい が つよい。	\\	メアリーは強烈な個性の持ち主だ。	メアリー は きょうれつ な こせい の もちぬし だ。	\\	彼は富を蓄えた。	かれ は とみ を たくわえた。	\\	一生かかって蓄えた貯金をだまし取られてしまったのだった。	いっしょう かかって たくわえた ちょきん を だまし とられて しまった の だった。	\\	彼女はそれを逐語訳した。	かのじょ は それ を ちくご やくした。	\\	まだ野蛮な国がある。	まだ やばん な くに が ある。	\\	己の慣習でないものを、人は野蛮と呼ぶ。	おのれ の かんしゅう で ない もの を、ひと は やばん と よぶ。	\\	彼は煙に巻かれて窒息した。	かれ は けむり に まかれて ちっそく した。	\\	お菓子で赤ちゃんが窒息するところだった。	おかし で あかちゃん が ちっそく する ところ だった。	\\	木が倒れた。	き が たおれた。	\\	彼は床に倒れた。	かれ は ゆか に たおれた。	\\	トムの面倒を見て。	トム の めんどう を みて。	\\	彼女は母親とまるで違う。	かのじょ は ははおや と まるで ちがう。	\\	彼はまるで君の弟みたいだよ。	かれ は まるで きみ の おとうと みたい だよ。	\\	彼は私をまるで他人行儀に扱う。	かれ は わたし を まるで たにん ぎょうぎ に あつかう。	\\	その塔は倒れそうだ。	その とう は たおれそう だ。	\\	雷がその塔に落ちた。	かみなり が その とう に おちた。	\\	あの塔の時計は正確だ。	あの とう の とけい は せいかく だ。	\\	カキ氷を食べたい人はどこですか。	カキ こおり を たべたい ひと は どこ です か。	\\	梅雨らしく空はどんよりしている。	つゆ らしく そら は どんより している。	\\	梅沢君は若いときから俳句の趣味があった。	うめざわくん は わかい とき から はいく の しゅみ が あった。	\\	梅雨時は雨降りが多くて外出の計画が立てにくい。	つゆじ は あめふり が おおくて がいしゅつ の けいかく が たて にくい。	\\	梨を食べています。	なし を たべています。	\\	豚の前に梨を放り出さないで。	ぶた の まえ に なし を ほうりださない で。	\\	日本の梨は、見たところまるでりんごのようだ。	にほん の なし は、みた ところ まるで りんご の よう だ。	\\	これは証明済みの事実だ。	これ は しょうめいずみ の じじつ だ。	\\	私が間違っていない事を証明しよう。	わたし が まちがっていない こと を しょうめい しよう。	\\	私は朝鮮語を勉強します。	わたし は ちょうせんご を べんきょう します。	\\	朝鮮語のできる助手が必要です。	ちょうせんご の できる じょしゅ が ひつよう です。	\\	湿気の多い気候はその半島の特色です。	しっけ の おおい きこう は その はんとう の とくしょく です。	\\	金を盗め。	かね を ぬすめ。	\\	盗聴の心配はない。	とうちょう の しんぱい は ない。	\\	何を盗まれましたか。	なに を ぬすまれました か。	\\	せめてテーブルを運ぶのぐらい手伝わせて下さい。	せめて テーブル を はこぶ の ぐらい てつだわせて ください。	\\	彼ほど平々凡々たる主人公は珍しい。	かれ ほど へいへいぼんぼん たる しゅじんこう は めずらしい。	\\	しかし、主人公は自らの誤りに気づいている。	しかし、しゅじんこう は みずから の あやまり に きづいている。	\\	トムが少し席を離れた隙に、メアリーは彼の教科書に落書きをした。	トム が すこし せき を はなれた ひま に、メアリー は かれ の きょうかしょ に らくがき を した。	\\	彼はいわゆる優等生だ。	かれ は いわゆる ゆうとうせい だ。	\\	あなたが誰かに劣等感を感じる理由はないのです。	あなた が だれ かに れっとうかん を かんじる りゆう は ない の です。	\\	韓国に行きたいんです。	かんこく に いきたい ん です。	\\	韓国料理が大好きです。	かんこく りょうり が だいすき です。	\\	私は韓国語を勉強します。	わたし は かんこくご を べんきょう します。	\\	沖縄の最低賃金は642円です。	おきなわ の さいてい ちんぎん は ろっぴゃくよんじゅうに えん です。	\\	沖縄に行ったことはありますか？	おきなわ に いった こと は あります か？	\\	フランス大統領は沖縄を訪問した。	フランス だいとうりょう は おきなわ を ほうもん した。	\\	中国が好きだ。	ちゅうごく が すき だ。	\\	私は中国人です。	わたし は ちゅうごくじん です。	\\	中国から来ました。	ちゅうごく から きました。	\\	加奈子ちゃんは千葉から東京に通います。	かなこちゃん は ちば から とうきょう に かよいます。	\\	彼女は茨城に行った。	かのじょ は いばらき に いった。	\\	静岡にはプラモデルメーカーがたくさんある。	しずおか には プラモデル メーカー が たくさん ある。	\\	静岡県は、太平洋に面する、日本の県の一つ。	しずおかけん は、たいへいよう に めんする、にほん の けん の ひとつ。	\\	彼は奈良に行った。	かれ は なら に いった。	\\	彼はバスで奈良を訪れた。	かれ は バス で なら を おとずれた。	\\	私は京都か奈良に住みたい。	わたし は きょうと か なら に すみたい。	\\	私は京都に行きたい。	わたし は きょうと に いきたい。	\\	京都は日本の古都だ。	きょうと は にほん の こと だ。	\\	私は兵庫の大学で勉強しています。	わたし は ひょうご の だいがく で べんきょう しています。	\\	去年の夏に私が訪れた村は長野県の小さな村だった。	きょねん の なつ に わたし が おとずれた むら は ながのけん の ちいさな むら だった。	\\	彼って長野に住んでいるはずなのに、なんで東京駅にいる？	かれ って ながの に すんでいる はず なのに、なんで とうきょうえき に いる？	\\	彼は長崎に住んでいる。	かれ は ながさき に すんでいる。	\\	彼は長崎で生まれました。	かれ は ながさき で うまれました。	\\	「蝶々夫人」の舞台は長崎に置かれている。	「ちょうちょうふじん」の ぶたい は ながさき に おかれている。	\\	彼女は大分に行く予定です。	かのじょ は おおいた に いく よてい です。	\\	ウィルスはバクテリアより大分小さい。	ウィルス は バクテリア より だいぶ ちいさい。	\\	私の祖父は８０歳でなお活発的だ。	わたし の そふ は はちじゅうさい で なお かっぱつてき だ。	\\	適度な運動は血液の循環を活発にする。	てきど な うんどう は けつえき の じゅんかん を かっぱつ に する。	\\	話しかけるな。	はなしかける な。	\\	出かける時間だ。	でかける じかん だ。	\\	彼が眼鏡をかける。	かれ が めがね を かける。	\\	これ以上できません。	これ いじょう できません。	\\	彼はこれ以上歩けない。	かれ は これ いじょう あるけない。	\\	これ以上は飲めません。	これ いじょう は のめません。	\\	これはあれよりも長いように見えるが、錯覚だ。	これ は あれ よりも ながい よう に みえるが、さっかく だ。	\\	私は書籍売り場を担当している。	わたし は しょせき うりば を たんとう している。	\\	広報担当官は、その報告が真実であると認めた。	こうほう たんとうかん は、その ほうこく が しんじつ で ある と みとめた。	\\	トムさんが退職するまで、殺人担当刑事でした。	トムさん が たいしょく する まで、さつじん たんとう けいじ でした。	\\	本気のはずがないわ。	ほんき の はず が ない わ。	\\	彼が若いはずがない。	かれ が わかい はず が ない。	\\	彼女が約束を破ったはずがない。	かのじょ が やくそく を やぶった はず が ない。	\\	無茶なことするなよ。	むちゃ な こと する なよ。	\\	牛は草を常食とする。	うし は くさ を じょうしょく と する。	\\	これが私が必要とするものです。	これ が わたし が ひつよう と する もの です。	\\	ハトは平和の象徴だ。	ハト は へいわ の しょうちょう だ。	\\	彼は軍に徴兵された。	かれ は ぐん に ちょうへい された。	\\	言わぬに越したことはない。	いわぬ に こした こと は ない。	\\	警戒するに越したことはない。	けいかい する に こした こと は ない。	\\	もう一回挑戦してみたいです。	もう いっかい ちょうせん して みたい です。	\\	ベティは私にテニスの試合を挑んだ。	ベティ は わたし に テニス の しあい を いどんだ。	\\	彼は何度か挑んだが成功しなかった。	かれ は なんど か いどんだ が せいこう しなかった。	\\	君は流暢な英語を話す。	きみ は りゅうちょう な えいご を はなす。	\\	彼は英語を流暢に話す。	かれ は えいご を りゅうちょう に はなす。	\\	彼女は流暢に英語を話す。	かのじょ は りゅうちょう に えいご を はなす。	\\	彼は愚かだ。	かれ は おろか だ。	\\	つまり、あなたは愚かだ。	つまり、あなた は おろか だ。	\\	トムはメアリーにかなわない。	トム は メアリー に かなわない。	\\	書くものをくれ。	かく もの を くれ。	\\	好きなものを取れ。	すき な もの を とれ。	\\	新しいものを買おう。	あたらしい もの を かおう。	\\	それは売名行為だ。	それ は ばいめいこうい だ。	\\	彼は自分の違法行為を恥じていない。	かれ は じぶん の いほう こうい を はじていない。	\\	君の行為にはまったくがまんできない。	きみ の こうい には まったく がまん できない。	\\	彼女が何を言ったかなんて気にするな。	かのじょ が なに を いった か なんて き に する な。	\\	昨日の易者の占いなんか気にすることないよ。	きのう の えきしゃ の うらない なんか き に する こと ない よ。	\\	いい気になるな。	いい き に なる な。	\\	どうして気になるの？	どうして き に なる の？	\\	おそらく天気になるだろう。	おそらく てんき に なる だろう。	\\	お前の好きなインターネット閲覧ソフトはなんだ。	おまえ の すき な インターネット えつらん ソフト は なん だ。	\\	真の友情は千金にも代え難い。	しん の ゆうじょう は せんきん にも かえ がたい。	\\	牛乳をください。	ぎゅうにゅう を ください。	\\	牛乳は飲めない。	ぎゅうにゅう は のめない。	\\	僕は牛乳がダメだ。	ぼく は ぎゅうにゅう が ダメ だ。	\\	これは事実に基づいている。	これ は じじつ に もとづいている。	\\	その劇は実話に基づいていた。	その げき は じつわ に もとづいていた。	\\	この物語は実話に基づいています。	この ものがたり は じつわ に もとづいています。	\\	鎮痛剤を飲みなさい。	ちんつうざい を のみなさい。	\\	鎮痛剤はありますか。	ちんつうざい は あります か。	\\	頭が痛いときは鎮痛剤を飲まずにはいられない。	あたま が いたい とき は ちんつうざい を のまず には いられない。	\\	彼は、いかにも学生らしい印象をあたえる青年だった。	かれ は、いかにも がくせい らしい いんしょう を あたえる せいねん だった。	\\	遅れてやってくるのは、いかにも彼のやりそうなことだった。	おくれて やって くる のは、いかにも かれ の やりそう な こと だった。	\\	私はその陳述を真実と認める。	わたし は その ちんじゅつ を しんじつ と みとめる。	\\	私は彼の陳述の正確さを疑い始めた。	わたし は かれ の ちんじゅつ の せいかくさ を うたがい はじめた。	\\	トムは落っこちた。	トム は おっこちた。	\\	塩漬けキャベツを細かく切る。	しおづけ キャベツ を こまかく きる。	\\	学生時代のテストはいつも一夜漬けでした。	がくせい じだい の テスト は いつも いちやづけ でした。	\\	これで私の悩みが増える。	これ で わたし の なやみ が ふえる。	\\	私には悩みなど何もない。	わたし には なやみ など なに も ない。	\\	彼らには彼らなりの悩みがある。	かれら には かれら なりの なやみ が ある。	\\	情熱は苦悩を生む。	じょうねつ は くのう を うむ。	\\	彼らは重税に悩まされた。	かれら は じゅうぜい に なやまされた。	\\	彼は脱兎のごとく逃げた。	かれ は だっと の ごとく にげた。	\\	なんじの隣人をおのれのごとく愛すべし。	なんじ の りんじん を おのれ の ごとく あいすべし。	\\	「鶴は千年生きるのよ」とチズコは言った。	「つる は せんねん いきる のよ」と チズコ は いった。	\\	折り鶴の折り方教えてよ。	おりづる の おりかた おしえて よ。	\\	トムは探偵だ。	トム は たんてい だ。	\\	その探偵は年老いた紳士に変装した。	その たんてい は としおいた しんし に へんそう した。	\\	彼は探偵小説を読むことに熱中している。	かれ は たんてい しょうせつ を よむ こと に ねっちゅう している。	\\	その彫像には頭がない。	その ちょうぞう には あたま が ない。	\\	音楽を聴きます。	おんがく を ききます。	\\	その犬が跳んだ。	その いぬ が とんだ。	\\	血は水より濃い。	ち は みず より こい。	\\	彼女は化粧が濃い。	かのじょ は けしょう が こい。	\\	雨に濃いではないか？	あめ に こい では ない か？	\\	このところ物価が安定している。	この ところ ぶっか が あんてい している。	\\	彼は今礼拝中だ。	かれ は いま れいはいちゅう だ。	\\	搭乗券を拝見します。	とうじょうけん を はいけん します。	\\	彼らは彼女を心から崇拝している。	かれら は かのじょ を こころから すうはい している。	\\	王子はその城に３年間監禁された。	おうじ は その しろ に さんねんかん かんきん された。	\\	草木や虫の声に合わせて。	\\	くさき や むし の こえ に あわせて。	\\	いつもより力抜いて。	\\	いつも より ちから ぬいて。	\\	鼻歌でも歌いながら。	\\	はなうた でも うたい ながら。	\\	目的地なんてないどこにもない。	\\	もくてきち なんて ない どこ にも ない。	\\	気が向くまま散歩に行こう。	\\	き が むく まま さんぽ に いこう。	\\	何が君をそうさせたの?	\\	なに が きみ を そう させた の?	\\	直し方を知らない環境も。	\\	なおしかた を しらない かんきょう も。	\\	うまくいかない仕事も恋愛も付き合いも。	\\	うまく いかない しごと も れんあいも つきあい も。	\\	いったんこのわだかまりを捨てて空っぽになって。	\\	いったん この わだかまり を すてて からっぽ に なって。	\\	明日になれば同かが変わると信じても期待はしない。	\\	あした に なれば どうか が かわる と しんじて も きたい は しない。	\\	落ち込まないでね。	\\	おちこまない でね。	\\	私はあなたのいいトコたくさん知ってるよ。	\\	わたし は あなた の いい トコ たくさん しってる よ。	\\	君の笑顔に何度助けられてここまで来れたんだろう。	\\	きみ の えがお に なんど たすけられて ここ まで これた ん だろう。	\\	僕は幸せ あふれる思いと歩く散歩道。	\\	ぼく は しあわせ あふれる おもい と あるく さんぽ みち。	\\	懐かしいこの道。	\\	なつかしい この みち。	\\	結果的に実らぬ恋だったけど。	\\	けっかてき に じちらぬ こい だった けど。	\\	がむしゃらに過ごしたあの日に恋をした。	\\	がむしゃら に すごした あの ひ に こい を した。	\\	｢二度と恋などしない」って涙枯れるまで泣き通した夜。	\\	｢にど と こい など しない」って なみだ かれる まで なきとおした よる。	\\	振り返れば思い出はいいものばかりがよみがえるんだ。	\\	ふりかえれば おもいで は いい もの ばかり が よみがえる んだ。	\\	君に出会えて愛する喜びと優しさを感じれたよ。	\\	きみ に であえて あい する よろこび と やさしさ を かんじれた よ。	\\	僕の中で君は大切な道を照らす光。	\\	ぼく の なか で きみ は たいせつ な みち を てらす ひかり。	\\	ずっと拾い集めてた小さな幸せ達を。	\\	ずっと ひろいあつめてた ちいさな しあわせ たち を。	\\	優しく繋ぎ合わせて 僕がそうされたように。	\\	やさしく さわぎ あわせてぼく が そう された よう に。	\\	誰かをそっと包んであげたい。	\\	だれ か を そっと つつんで あげたい。	\\	いつか偶然に君に再会したら「ありがとう」って言えるかな。	\\	いつか ぐうぜん に きみ に さいかい したら「ありがとう」って いえる かな。	\\	今は別々の夢のある道を笑って歩こう。	\\	いま は べつべつ の ゆめ の ある みち を わらって いこう。	\\	今日もこうして君を含めたくさんの人に支えられ生きている…	\\	きょう も こうして きみ を ふくめ たくさん の ひと に ささえられ いきている…	\\	「ありがとう」この思いと共に歩く。	\\	「ありがとう」この おもい と ともに あるく。	\\	その上空気を汚染することもない。	その うえ くうき を おせん する こと も ない。	\\	それどころか、むしろ美しいと思う。	それどころか、むしろ うつくしい と おもう。	\\	堤防が洪水を防いだ。	ていぼう が こうずい を ふせいだ。	\\	私は堤防の近くに住んでいます。	わたし は ていぼう の ちかく に すんでいます。	\\	あなたは抵抗できない。	あなた は ていこう できない。	\\	私は大抵朝早く起きる。	わたし は たいてい あさ はやく おきる。	\\	私は大抵5時に帰宅する。	わたし は たいてい ごじ に きたく する。	\\	提案があります。	ていあん が あります。	\\	彼は答案を提出した。	かれ は とうあん を ていしゅつ した。	\\	彼は辞表を提出した。	かれ は じひょう を ていしゅつ した。	\\	トムは神経科医です。	トム は しんけいかい です。	\\	彼は運動神経が抜群だ。	かれ は うんどう しんけい が ばつぐん だ。	\\	試合の直前はいつも神経質になる。	しあい の ちょくぜん は いつも しんけいしつ に なる。	\\	こいつは意志薄弱な男です。	こいつ は いし はくじゃく な おとこ です。	\\	私達はかろうじて逃れた。	わたしたち は かろうじて のがれた。	\\	彼はかろうじて災難を免れた。	かれ は かろうじて さいなん を まぬかれた。	\\	彼はかろうじて災難をのがれた。	かれ は かろうじて さいなん を のがれた。	\\	子供は彼が質問で迷惑した。	こども は かれ が しつもん で めいわく した。	\\	私は彼に大変迷惑をかけた。	わたし は かれ に たいへん めいわく を かけた。	\\	子供は彼女が質問で迷惑した。	こども は かのじょ が しつもん で めいわく した。	\\	お邪魔しました。	お じゃま しました。	\\	トム、邪魔しないで。	トム、じゃま しない で。	\\	お邪魔ではありませんか。	お じゃま では ありません か。	\\	１ドルは１００セントに等しい。	１ドル は １００セント に ひとしい。	\\	彼は天文学の専門家だ。	かれ は てんもんがく の せんもんか だ。	\\	僕は天文学が大好きだよ。	ぼく は てんもんがく が だいすき だよ。	\\	彼らは天文学に非常に興味を持っている。	かれら は てんもんがく に ひじょう に きょうみ を もっている。	\\	私たちは銀河に住んでいますよ。	わたしたち は ぎんが に すんでいます よ。	\\	銀河に木星的なサイズで惑星がたくさんたくさんある。	ぎんが に もくせいてき な サイズ で わくせい が たくさん たくさん ある。	\\	太陽の黒点を観察しよう。	たいよう の こくてん を かんさつ しよう。	\\	木星はとても大きいよ。	もくせい は とても おおきい よ。	\\	木星は、太陽系最大の惑星である。	もくせい は、たいようけい さいだい の わくせい で ある。	\\	水星は太陽に一番近い惑星です。	すいせい は たいよう に いちばん ちかい わくせい です。	\\	海王星は太陽系の8番目の惑星だ。	かいおうせい は たいようけい の はちばんめ の わくせい だ。	\\	金星を見てくれ。	きんせい を みて くれ。	\\	その火山は突然噴火し、多くの人が亡くなった。	その かざん は とつぜん ふんか し、おおく の ひと が なくなった。	\\	私は彼に手錠をかけた。	わたし は かれ に てじょう を かけた。	\\	雨が降らなかったせいで草木が枯れてしまった。	あめ が ふらなかった せい で くさき が かれてしまった。	\\	誰かの口笛が聞こえた。	だれ かの くちぶえ が きこえた。	\\	誰かが口笛を吹くのが聞こえた。	だれ かが くちぶえ を ふく のが きこえた。	\\	姉は楽しそうに口笛を吹いていた。	あね は たのしそう に くちぶえ を ふいていた。	\\	彼はその考えを放棄した。	かれ は その かんがえ を ほうき した。	\\	リサはスタンに恨みがある。	リサ は スタン に うらみ が ある。	\\	勝っても負けても恨みっこなしだぞ。	かっても まけても うらみっこ なし だぞ。	\\	この木は剪定できません。	この き は せんてい できません。	\\	あのね、植木の枝の剪定をして欲しかったのよ。	あの ね、うえき の えだ の せんてい を して ほしかった のよ。	\\	私は最悪の事態を覚悟している。	わたし は さいあく の じたい を かくご している。	\\	トムは死を覚悟していなかった。	トム は し を かくご していなかった。	\\	我々は祖国を守る覚悟ができている。	われわれ は そこく を まもる かくご が できている。	\\	あとで添削せにゃ。	あと で てんさく せ にゃ。	\\	ご期待に添いかねます。	ご きたい に そいかねます。	\\	ファイルを３つ添付します。	ファイル を みつ てんぷ します。	\\	恋は盲目。	こい は もうもく。	\\	彼女は盲目になった。	かのじょ は もうもく に なった。	\\	聾唖者は手話で話す。	ろうあしゃ は しゅわ で はなす。	\\	聾者は手話で会話ができる。	ろうしゃ は しゅわ で かいわ が できる。	\\	土地は８つに区分された。	とち は やっつ に くぶん された。	\\	我が家の大きな土地を子供たちのために公平に区分する。	わがや の おおきな とち を こどもたち の ため に こうへい に くぶん する。	\\	試合は晴雨を問わず行われます。	しあい は せいう を とわず おこなわれます。	\\	それは今でも男女を問わず愛読されている本です。	それ は いま でも だんじょ を とわず あいどく されている ほん です。	\\	彼は死刑の廃止を主張した。	かれ は しけい の はいし を しゅちょう した。	\\	彼女はそこに行くと主張した。	かのじょ は そこ に いく と しゅちょう した。	\\	彼女は自分の潔白を主張した。	かのじょ は じぶん の けっぱく を しゅちょう した。	\\	こんな展開を誰が予想したかしら。	こんな てんかい を だれ が よそう した かしら。	\\	鍛冶屋になるのは、鉄を鍛えながらだ。	たんやや に なる のは、てつ を きたえながら だ。	\\	僕は英語を鍛えなおさなければならない。	ぼく は えいご を きたえ なおさなけれ ばならない。	\\	胸筋を鍛えるのに30回腕立て伏せをやってみて。	きょうきん を きたえる のに さんじゅうかい うでたて ふせ を やってみて。	\\	これが一番得意な分野です。	これ が いちばん とくい な ぶんや です。	\\	彼は古代史の分野で突っ込んだ研究をしている。	かれ は こだいし の ぶんや で つっこんだ けんきゅう を している。	\\	理論と実践が伴うとは限らない。	りろん と じっせん が ともなう とは かぎらない。	\\	そんなの絶対無理！	そんな の ぜったい むり！	\\	毎日、腹筋運動をしているからやっと腹筋の割れ目が見える。	まいにち、ふっきん うんどう を している から やっと ふっきん の われめ が みえる。	\\	昨日腹筋のやり過ぎでお腹が筋肉痛なの！	きのう ふっきん の やりすぎ で おなか が きんにくつう なの！	\\	そのニュースをラジオで聴いたとき背筋の凍る思いがした。	その ニュース を ラジオ で きいた とき せすじ の こおる おもい が した。	\\	トムは腕立てを２０回した。	トム は うでたて を にじゅうかい した。	\\	トムは腕立て何回できる？	トム は うでたて なんかい できる？	\\	トムは声を限りに叫んだ。	トム は こえ を かぎり に さけんだ。	\\	いよいよ今週を限りに、しばらくのお休みです。	いよいよ こんしゅう を かぎり に、しばらく の お やすみ です。	\\	気色悪い奴だ。	けしき わるい やつ だ。	\\	彼はいい奴らしい。	かれ は いい やつ らしい。	\\	この百科事典は検索に便利である。	この ひゃっかじてん は けんさく に べんり で ある。	\\	来月、その百科事典の最新版がでる。	らいげつ、その ひゃっかじてん の さいしんばん が でる。	\\	彼はどうやら正しいようだ。	かれ は どうやら ただしい よう だ。	\\	危機をどうやら脱したようだ。	きき を どうやら だっした よう だ。	\\	どうやら風邪を引いたらしい。	どうやら かぜ を ひいた らしい。	\\	今日は、ばーさんのお使いを兼ねて街で買い物。	きょう は、ば ーさん の おつかい を かねて まち で かいもの。	\\	私達は時々、ドライブを兼ねて大好きなラーメンを食べに行きます。	わたしたち は ときどき、ドライブ を かねて だいすき な ラーメン を たべ に いきます。	\\	124便の搭乗口はどこですか。	\\	124びん の とうじょうぐち は どこ です か。	\\	パスポートと搭乗券を拝見させてください。	パスポート と とうじょうけん を はいけん させて ください。	\\	この桃は芸術品だよ。	この もも は げいじゅつひん だよ。	\\	一桃腐りて百桃損ず。	いち もも くさりて ひゃく もも そんず。	\\	好きなだけ桃を取りなさい。	すき な だけ もも を とりなさい。	\\	彼女の美しさは言葉では表現できないほどだった。	かのじょ の うつくしさ は ことば では ひょうげん できない ほど だった。	\\	彼女の美しさは言葉では言い表せないほどだった。	かのじょ の うつくしさ は ことば では いいあらわせない ほど だった。	\\	濃霧のため、目の前の道路もよく見えないほどだった。	のうむ の ため、め の まえ の どうろ も よく みえない ほど だった。	\\	彼は使いきれないほどの金を稼ぐ。	かれ は つかいきれない ほどの かね を かせぐ。	\\	針の落ちる音も聞こえるほどの静けさだ。	はり の おちる おと も きこえる ほどの しずけさ だ。	\\	美術館の東の陳列棟は清掃のため閉鎖されていた。	びじゅつかん の ひがし の ちんれつとう は せいそう の ため へいさ されていた。	\\	彼は校舎に放火した。	かれ は こうしゃ に ほうか した。	\\	トムは精神科医をしている。	トム は せいしんかい を している。	\\	どこが都合がいい？	どこ が つごう が いい？	\\	彼は都合のよい時だけの友だ。	かれ は つごう の よい とき だけの とも だ。	\\	都合のいい時に行ってください。	つごう の いい とき に いって ください。	\\	砂糖がないよ。	さとう が ない よ。	\\	砂糖は入れないの？	さとう は いれない の？	\\	砂糖はいらないよ。	さとう は いらない よ。	\\	私は脳卒中を起こした。	わたし は のうそっちゅう を おこした。	\\	彼は非常識だ。	かれ は ひじょうしき だ。	\\	彼は常識がない。	かれ は じょうしき が ない。	\\	学識と常識は別物だ。	がくしき と じょうしき は べつもの だ。	\\	警察は少女を殺害した男を逮捕した。	けいさつ は しょうじょ を さつがい した おとこ を たいほ した。	\\	彼女の後頭部の傷から血が流れている。	かのじょ の こうとうぶ の きず から ち が ながれている。	\\	私はハンマーを工具箱に入れています。	わたし は ハンマー を こうぐばこ に いれています。	\\	トムは彼を殴り倒した。	トム は かれ を なぐりたおした。	\\	連中は彼を殴り倒して、彼から時計を奪い取った。	れんちゅう は かれ を なぐりたおして、かれ から とけい を うばいとった。	\\	彼女は彼を絞め殺した。	かのじょ は かれ を しめころした。	\\	首相は明日記者会見をします。	しゅしょう は あした きしゃかいけん を します。	\\	彼は記者会見中に号泣しました。	かれ は きしゃかいけんちゅう に ごうきゅう しました。	\\	金曜日、私たちは記者会見を行う。	きんようび、わたしたち は きしゃかいけん を おこなう。	\\	私は記者です。	わたし は きしゃ です。	\\	彼はタイム誌の記者です。	かれ は タイムし の きしゃ です。	\\	彼らはちゃんと面倒見てもらえるでしょう。	かれら は ちゃんと めんどう みて もらえる でしょう。	\\	昨日の皆既月食見た？	きのう の かいき げっしょく みた？	\\	彼らは従来の生活スタイルを捨てたくなかった。	かれら は じゅうらい の せいかつ スタイル を すてたくなかった。	\\	従来モデルとの当社比で、パワーは約30％\\	。	じゅうらい モデル との とうしゃひ で、パワー は やく さんじゅうパー \\	私はビザを申請した。	わたし は ビザ を しんせい した。	\\	彼女はビザを申請した。	かのじょ は ビザ を しんせい した。	\\	今日、ビザの申請をするつもりです。	きょう、ビザ の しんせい を する つもり です。	\\	恋愛と結婚は別だ。	れんあい と けっこん は べつ だ。	\\	私は恋愛小説が好きです。	わたし は れんあい しょうせつ が すき です。	\\	博打で幸運、恋愛で不運。	ばくち で こううん、れんあい で ふうん。	\\	わ！停電だ！	わ！ていでん だ！	\\	ねえ、懐中電灯どこだった？	ねえ、かいちゅうでんとう どこ だった？	\\	この懐中電灯は明かりが弱くなってきた。	この かいちゅうでんとう は あかり が よわく なってきた。	\\	佐藤さんをお願いします。	さとうさん を おねがい します。	\\	斎藤さんを覚えていますか。	さいとうさん を おぼえています か。	\\	佐藤さんは疲れ切って倒れた。	さとうさん は つかれきって たおれた。	\\	勝てる見込みがない。	かてる みこみ が ない。	\\	彼はもう見込みがない。	かれ は もう みこみ が ない。	\\	彼は回復する見込みがない。	かれ は かいふく する みこみ が ない。	\\	それは片思いの恋だった。	それ は かたおもい の こい だった。	\\	相思相愛になりたいよ。	そうしそうあい に なりたい よ。	\\	彼女はひ弱な体質だ。	かのじょ は ひよわ な たいしつ だ。	\\	いくら食べても太らない体質だから大丈夫だ。	いくら たべても ふとらない たいしつ だ から だいじょうぶ だ。	\\	愛に嫉妬はつきもの。	あい に しっと は つきもの。	\\	嫉妬が彼にそれをさせた。	しっと が かれ に それ を させた。	\\	嫉妬深い女性は大嫌いだ。	しっと ふかい じょせい は だいきらい だ。	\\	トムは怪我を負わされた。	トム は けが を おわされた。	\\	その損失について私は彼に責任を負わなくてはならない。	その そんしつ について わたし は かれ に せきにん を おわなくて は ならない。	\\	よし！掃討完了！	よし！そうとう かんりょう！	\\	彼らは討論を始めた。	かれら は とうろん を はじめた。	\\	討議は今夜行われる。	とうぎ は こんや おこなわれる。	\\	ゲームは無期延期になった。	ゲーム は むきえんき に なった。	\\	試合は無期限に延期となった。	しあい は むきげん に えんき と なった。	\\	いくつかのクッキーは無期限にユーザーのハードディスクに保存される。	いくつ かの クッキー は む きげん に ユーザー の ハードディスク に ほぞん される。	\\	妹は豆の皮をむいた。	いもうと は まめ の かわ を むいた。	\\	帰る途中でお豆腐買ってきてよ。	かえる とちゅう で お とうふ かって きて よ。	\\	悪いけどお豆腐買ってきてくれない？	わるい けど お とうふ かってきてくれない？	\\	とにかく始めてみよう。	とにかく はじめて みよう。	\\	とにかく明日電話するよ。	とにかく あした でんわ する よ。	\\	とにかく質問に答えなさい。	とにかく しつもん に こたえなさい。	\\	彼は床を踏みぬいた。	かれ は ゆか を ふみぬいた。	\\	彼は火を踏み消した。	かれ は ひ を ふみけした。	\\	彼はブレーキを踏んだ。	かれ は ブレーキ を ふんだ。	\\	彼は長男です。	かれ は ちょうなん です。	\\	彼は見え透いた嘘をついている。	かれ は みえすいた うそ を ついている。	\\	トムが今日透明人間を見たんだって。	トム が きょう とうめいにんげん を みた ん だって。	\\	タイタニックは氷山に衝突した。	タイタニック は ひょうざん に しょうとつ した。	\\	乗客が客室で眠っていたときに船は巨大な氷山と衝突した。	じょうきゃく が きゃくしつ で ねむっていた とき に ふね は きょだい な ひょうざん と しょうとつ した。	\\	近頃では、結婚の動機は必ずしも純粋とは限らない。	ちかごろ では、けっこん の どうき は かならずしも じゅんすい とは かぎらない。	\\	物価が急騰した。	ぶっか が きゅうとう した。	\\	水は5分ほどで沸騰します。	みず は ごふん ほど で ふっとう します。	\\	彼女はやかんを沸騰させたまま台所を出た。	かのじょ は やかん を ふっとう させた まま だいどころ を でた。	\\	最近、以前からある痔が痛みます。	さいきん、いぜん から ある じ が いたみます。	\\	戦闘で負傷した。	せんとう で ふしょう した。	\\	彼は戦闘で負傷した。	かれ は せんとう で ふしょう した。	\\	彼は背水の陣で闘った。	かれ は はいすい の じん で たたかった。	\\	私のおばあさんはめくらです。	わたし の おばあさん は めくら です。	\\	彼女は本のページをめくった。	かのじょ は ほん の ページ を めくった。	\\	シートベルトをお締めください。	シートベルト を おしめ ください。	\\	これは洞窟です。	これ は どうくつ です。	\\	これは私が洞窟の中で見つけたものです。	これ は わたし が どうくつ の なか で みつけた もの です。	\\	瓶は粉々に割れた。	びん は こなごな に われた。	\\	彼は花瓶を落とした。	かれ は かびん を おとした。	\\	私の瓶が壊れてしまった。	わたし の びん が こわれて しまった。	\\	ひどい目に遭ったよ。	ひどい め に あった よ。	\\	その試合は、豪雨のため中止となった。	その しあい は、ごうう の ため ちゅうし と なった。	\\	私のアドバイスが必要とあれば、喜んで。	わたし の アドバイス が ひつよう と あれば、よろこんで。	\\	でも、優勝するためとあれば我慢できます。	でも、ゆうしょう する ため と あれば がまん できます。	\\	彼は匿名で赤十字に多額のお金を寄付した。	かれ は とくめい で せきじゅうじ に たがく の おかね を きふ した。	\\	その官僚は匿名を条件として記者に話をした。	その かんりょう は とくめい を じょうけん として きしゃ に はなし を した。	\\	匿名でも、詳細な情報を書いて頂いても、どちらでも結構です。	とくめい でも、しょうさい な じょうほう を かいて いただいても、どちら でも けっこう です。	\\	彼はハンサムですてきなのだけど上品とはいえないわ。	かれ は ハンサム で すてき なのだ けど じょうひん とは いえない わ。	\\	通りを横切る時には車にいくら注意しても十分とはいえない。	とおり を よこぎる とき には くるま に いくら ちゅうい しても じゅうぶん とは いえない。	\\	彼は弾丸で負傷した。	かれ は だんがん で ふしょう した。	\\	赤丸で囲んだファイルをテキスト・エデイターで開いてください。	あかまる で かこんだ ファイル を テキスト・エデイター で ひらいて ください。	\\	毎日腹筋三百回だって？	まいにち ふっきん さんひゃくかい だって？	\\	切符持ってますか？	きっぷ もってます か？	\\	切符を見せてください。	きっぷ を みせて ください。	\\	切符を拝見いたします。	きっぷ を はいけん いたします。	\\	老人のための国立の病院がもっとあってしかるべきだ。	ろうじん の ため の こくりつ の びょういん が もっと あって しかる べき だ。	\\	彼にはその仕事をこなす能力がある。	かれ には その しごと を こなす のうりょく が ある。	\\	何をやるにしても、彼は上手にこなす。	なに を やる に しても、かれ は じょうず に こなす。	\\	一見したところ、この殺人は密室で起こっている。	いっけん した ところ、この さつじん は みっしつ で おこっている。	\\	刑事が犯行現場に到着した。	けいじ が はんこう げんば に とうちゃく した。	\\	彼はベンが犯行と何らかの関連があることを疑わなかった。	かれ は ベン が はんこう と なんらかの かんれん が ある こと を うたがわなかった。	\\	ご指摘ありがとうございます。	ご してき ありがとう ございます。	\\	どのコートがあなたのか指摘してください。	どの コート が あなた のか してき して ください。	\\	彼女はその問題が重大であることを指摘した。	かのじょ は その もんだい が じゅうだい である こと を してき した。	\\	客がいなかったので店を早仕舞いにした。	きゃく が いなかった ので みせ を はや しまい に した。	\\	彼女は私のとなりに座った。	かのじょ は わたし の となり に すわった。	\\	ケンは私のとなりに座った。	ケン は わたし の となり に すわった。	\\	この後、ミキは病院へ搬送された。	この のち、ミキ は びょういん へ はんそう された。	\\	光ファイバーケーブルは膨大な量の情報を搬送できる。	ひかりふぁいばー ケーブル は ぼうだい な りょう の じょうほう を はんそう できる。	\\	彼は殺人を目撃した。	かれ は さつじん を もくげき した。	\\	彼らは出かけるのを目撃された。	かれら は でかける の を もくげき された。	\\	彼の説教にはうんざりだ。	かれ の せっきょう には うんざり だ。	\\	封筒が必要だ。	ふうとう が ひつよう だ。	\\	封筒をください。	ふうとう を ください。	\\	ボーイング社は海上自衛隊用の飛行艇を開発しました。	ボーイングしゃ は かいじょう じえいたい よう の ひこうてい を かいはつ しました。	\\	間もなく日没だ。	まもなく にちぼつ だ。	\\	当機は間もなく離陸いたします。	とうき は まもなく りりく いたします。	\\	間もなく、彼女の首だけが、波の上に浮かんで見えました。	まもなく、かのじょ の くび だけが、なみ の うえ に うかんで みえました。	\\	彼女はらくだに乗った。	かのじょ は らくだ に のった。	\\	その傷はいまだに治らない。	その きず は いまだに なおらない。	\\	私にはその意味がいまだに曖昧だ。	わたし には その いみ が いまだに あいまい だ。	\\	彼女は妖精の役を演じた。	かのじょ は ようせい の やく を えんじた。	\\	妖精たちはサンタの小さな助っ人です。	ようせいたち は サンタ の ちいさな すけっと です。	\\	まさかの時に備えておくのは賢明だ。	まさかの とき に そなえておく のは けんめい だ。	\\	まさかの時のために彼は保険に加入した。	まさかの とき の ため に かれ は ほけん に かにゅう した。	\\	まさかの時のためにいつも貯金をしておかなければならない。	まさかの とき の ため に いつも ちょきん を して おかなけれ ばならない。	\\	音楽における好みは人によって異なる。	おんがく における このみ は ひと によって ことなる。	\\	近年における医学の進歩はめざましい。	きんねん における いがく の しんぽ は めざましい。	\\	彼は箱を守らずにおいていった。	かれ は はこ を まもらず に おいていった。	\\	美術と愛において、本能だけでいい。	びじゅつ と あい において、ほんのう だけ で いい。	\\	トムは下着姿だった。	トム は したぎ すがた だった。	\\	明日、彼は月に着陸する。	あした、かれ は つき に ちゃくりく する。	\\	ジェット機は東京に着陸した。	ジェット機 は とうきょう に ちゃくりく した。	\\	離陸するほうが着陸するよりたやすい。	りりく する ほう が ちゃくりく する より たやすい。	\\	前髪は短く切りすぎないでください。	まえがみ は みじかく きりすぎない で ください。	\\	前髪が、おでこにかからないように髪を上げることをおすすめします。	まえがみ が、おでこ に かからない よう に かみ を あげる こと を おすすめ します。	\\	危機一髪だった。	ききいっぱつ だった。	\\	条約は地下での核実験を禁止していなかった。	じょうやく は ちか での かくじっけん を きんし していなかった。	\\	まず、実験室で行われる実験について話しましょう。	まず、じっけんしつ で おこなわれる じっけん について はなしましょう。	\\	被験者は無作為に抽出された。	ひけんしゃ は むさくい に ちゅうしゅつ された。	\\	勘弁してくれ。	かんべん してくれ。	\\	私の甥は、まだ若いということで勘弁してもらった。	わたし の おい は、まだ わかい という こと で かんべん して もらった。	\\	僕は君を全面的に支持する。	ぼく は きみ を ぜんめんてき に しじ する。	\\	全面的に君の意見に賛成だよ。	ぜんめんてき に きみ の いけん に さんせい だよ。	\\	私は彼を全面的に信頼している。	わたし は かれ を ぜんめんてき に しんらい している。	\\	あいつに因縁を付けられた。	あいつ に いんねん を つけられた。	\\	本を全部処分した。	ほん を ぜんぶ しょぶん した。	\\	彼は放校処分にされた。	かれ は ほうこう しょぶん に された。	\\	彼はそのごみを処分した。	かれ は その ごみ を しょぶん した。	\\	不審者を見かけたら警察に通報してください。	ふしんしゃ を みかけたら けいさつ に つうほう して ください。	\\	君が挙動不審でいるから、観察していたのさ。	きみ が きょどう ふしん で いる から、かんさつ していた のさ。	\\	「三角形」を定義するのは難しいです。	「さんかっけい」を ていぎ する のは むずかしい です。	\\	あなたは「幸福」をどのように定義しますか。	あなた は「こうふく」を どの よう に ていぎ します か。	\\	彼は部屋をきちんと整理した。	かれ は へや を きちんと せいり した。	\\	その小さな家は清潔でよく整理されていた。	その ちいさな いえ は せいけつ で よく せいり されていた。	\\	いつも仕事場をきちんと整理しておきなさい。	いつも しごとば を きちんと せいり しておきなさい。	\\	素早く対処する必要があった。	すばやく たいしょ する ひつよう が あった。	\\	彼女はストレスに対処できない。	かのじょ は ストレス に たいしょ できない。	\\	彼らが対処すべき問題がたくさんある。	かれら が たいしょ すべき もんだい が たくさん ある。	\\	君の言動は決して満足のいくものではない。	きみ の げんどう は けっして まんぞく の いく もの では ない。	\\	あなたは一般的にどのような言動を男性的であると考えますか?	あなた は いっぱんてき に どの よう な げんどう を だんせいてき で ある と かんがえます か \\	親の言動を、決してしないと誓ったとしても、あなたはするでしょう。	おや の げんどう を、けっして しない と ちかった としても、あなた は する でしょう。	\\	私が同時通訳を務めた。	わたし が どうじ つうやく を つとめた。	\\	叔父は僕に通訳をやらせた。	おじ は ぼく に つうやく を やらせた。	\\	彼女は通訳として雇われた。	かのじょ は つうやく として やとわれた。	\\	父は商用で不在です。	ちち は しょうよう で ふざい です。	\\	彼女の家に行ったが不在だった。	かのじょ の いえ に いった が ふざい だった。	\\	僕が訪ねて行った時彼は不在だった。	ぼく が たずねていった とき かれ は ふざい だった。	\\	私はあなたと同行しましょう。	わたし は あなた と どうこう しましょう。	\\	彼らに同行しようかと考慮中です。	かれら に どうこう しよう かと こうりょちゅう です。	\\	差し支えなければ同行したいのですが。	さしつかえなければ どうこう したい の です が。	\\	弁護士は依頼人の無罪を証明してみせる。	べんごし は いらいじん の むざい を しょうめい してみせる。	\\	彼は依頼人がどんな人間なのか想像してみた。	かれ は いらいじん が どんな にんげん なのか そうぞう してみた。	\\	一番いいのは、専門家に修理を依頼することだよ。	いちばん いい のは、せんもんか に しゅうり を いらい する こと だよ。	\\	今時、ああいう七三分けの髪型は珍しいよね。	いまどき、ああいう ななさんわけ の かみがた は めずらしい よね。	\\	それがまさに彼女流だ。	それ が まさに かのじょりゅう だ。	\\	それがまさに彼女の癖です。	それ が まさに かのじょ の くせ です。	\\	彼はまさに眠ろうとしていた。	かれ は まさに ねむろう と していた。	\\	不正に対して反対の声を上げろ。	ふせい にたいして はんたい の こえ を あげろ。	\\	彼は私に対して公正にふるまった。	かれ は わたし にたいして こうせい に ふるまった。	\\	私たちはすべての人を公正に扱うようにすべきだ。	わたしたち は すべて の ひと を こうせい に あつかう よう に すべき だ。	\\	本当に？	ほんとう に？	\\	本当にゴメンよ。	ほんとう に ゴメン よ。	\\	本当にすみません。	ほんとうに すみません。	\\	彼は主将に選ばれた。	かれ は しゅしょう に えらばれた。	\\	「あなたを愛しているのよ」と言わんばかりに彼女は僕にウィンクした。	「あなた を あいしている のよ」と いわん ばかりに かのじょ は ぼく に ウィンク した。	\\	この種の猫には尾が無い。	この たね の ねこ には お が ない。	\\	犬が猫の尻尾に噛み付いた。	いぬ が ねこ の しっぽ に かみついた。	\\	君の不首尾は承知している。	きみ の ふしゅび は しょうち している。	\\	彼は病院で気が付いた。	かれ は びょういん で き が ついた。	\\	家に着いて初めて財布が無いのに気が付いた。	いえ に ついて はじめて さいふ が ない のに き が ついた。	\\	彼女は両親が自分を見守っているのに気が付いた。	かのじょ は りょうしん が じぶん を みまもっている のに きがついた。	\\	船は嵐に翻弄されていた。	ふね は あらし に ほんろう されていた。	\\	どうせこの仕事が終わるとお別れだ。	どうせ この しごと が おわる と おわかれ だ。	\\	ただ怠けているだけだ。	ただ なまけている だけ だ。	\\	私たちの学校は創立して５０年だ。	わたしたち の がっこう は そうりつ して ごじゅうねん だ。	\\	彼は５年前にその学校を創立した。	かれ は ごねん まえ に その がっこう を そうりつ した。	\\	スミス氏が４０年前にこの学校を創立した。	スミスし が ４０ねん まえ に この がっこう を そうりつ した。	\\	創造説は擬似科学だ。	そうぞうせつ は ぎじ かがく だ。	\\	ビルは独創的な考えに富んでいる。	ビル は どくそうてき な かんがえ に とんでいる。	\\	昔ならいざ知らず、今はＦＡＸも、メールもある。	むかし ならいざしらず、いま は \\	も、メール も ある。	\\	彼ならいざ知らず、私ではその試験には合格できっこない。	かれ なら いざ しらず、わたし では その しけん には ごうかく できっこない。	\\	トムは高校の先輩です。	トム は こうこう の せんぱい です。	\\	トムは高校の後輩です。	トム は こうこう の こうはい です。	\\	トムは高校の2コ下の後輩です。	トム は こうこう の \\	コか の こうはい です。	\\	彼女は明らかに病気だ。	かのじょ は あきらか に びょうき だ。	\\	明らかにトムの責任だ。	あきらか に トム の せきにん だ。	\\	明らかに君のミスだよ。	あきらか に きみ の ミス だよ。	\\	彼は私の命の恩人だ。	かれ は わたし の いのち の おんじん だ。	\\	彼には窃盗の罪がある。	かれ には せっとう の つみ が ある。	\\	ベティは窃盗の前科がある。	ベティ は せっとう の ぜんか が ある。	\\	彼女は窃盗の害悪について私に述べた。	かのじょ は せっとう の がいあく について わたし に のべた。	\\	鈴木氏は偉大な科学者だ。	すずきし は いだい な かがくしゃ だ。	\\	玄関の呼び鈴が鳴りました。	げんかん の よびりん が なりました。	\\	彼は骸骨のようにやせている。	かれ は がいこつ の よう に やせている。	\\	熊の屍骸です。	くま の しがい です。	\\	何千という魚の死骸が湖に浮いているのが見つかった。	なんぜん という さかな の しがい が みずうみ に ういている のが みつかった。	\\	私はあなたの味方です。	わたし は あなた の みかた です。	\\	私はトムを味方とみなした。	わたし は トム を みかた と みなした。	\\	何があっても俺は君の味方だよ。	なに が あっても おれ は きみ の みかた だよ。	\\	厄介事は御免だよ私は。	やっかいごと は ごめん だよ わたし は。	\\	それは厄介なことになるかもしれない。	それ は やっかい な こと に なる かもしれない。	\\	厄介事を起こす奴は、厄介事の犠牲者になる。	やっかいごと を おこす やっこ は、やっかいごと の ぎせいしゃ に なる。	\\	彼は旗をかかげた。	かれ は はた を かかげた。	\\	旗を変えてください。	はた を かえてください。	\\	これは日本の国旗です。	これ は にっぽん の こっき です。	\\	この魚おいしい。	この さかな おいしい。	\\	魚は水の中で暮らす。	さかな は みず の なか で くらす。	\\	魚は海に住んでいる。	さかな は うみ に すんでいる。	\\	あれはもはや熊ではない。	あれ は もはや くま では ない。	\\	父は強盗と取っ組み合いをした。	ちち は ごうとう と とっくみあい を した。	\\	強盗に遭ったことがありますか。	ごうとう に あった こと が あります か。	\\	強盗は夫婦を地下室にとじこめた。	ごうとう は ふうふ を ちかしつ に とじこめた。	\\	行く秋を惜しむ気持でいっぱいだ。	いく あき を おしむ きもち で いっぱい だ。	\\	骨身を惜しまず働くのには慣れている。	ほねみ を おしまず はたらく のには なれている。	\\	僕の手は縛られている。	ぼく の て は しばられている。	\\	どろぼうは手足を縛られた。	どろぼう は てあし を しばられた。	\\	私は先入観に縛られている。	わたし は せんにゅうかん に しばられている。	\\	とぼけてないで、私の質問にちゃんと答えて！	とぼけて ない で、わたし の しつもん に ちゃんと こたえて！	\\	うちの弟は、よく寝ぼけて変なことを言い出す。	うち の おとうと は、よく ねぼけて へん な こと を いいだす。	\\	とぼけないでくれよ、何の話かよくわかっているだろ。	とぼけない で くれ よ、なん の はなし か よく わかっている だろ。	\\	彼はその泥棒を追跡した。	かれ は その どろぼう を ついせき した。	\\	私たちの英語の先生は、厳格であるがまた親切でもある。	わたしたち の えいご の せんせい は、げんかく である が また しんせつ でも ある。	\\	おまえらはみんな小心者だ。	おまえら は みんな しょうしんしゃ だ。	\\	私たちは予約をキャンセルすべきかどうか思案した。	わたしたち は よやく を キャンセル すべき か どう か しあん した。	\\	背中が痛い。	せなか が いたい。	\\	背中が痛む。	せなか が いたむ。	\\	背中が少し痛む。	せなか が すこし いたむ。	\\	彼の正位置はサードだ。	かれ の せいいち は サード だ。	\\	位置について、用意、ドン。	いち について、ようい、ドン。	\\	イエメンは中東に位置する一国である。	イエメン は ちゅうとう に いち する いっこく で ある。	\\	伯父から砂時計をもらった。	おじ から すなどけい を もらった。	\\	私の伯母は、無料ハワイ旅行に当たった。	わたし の おば は、むりょう ハワイ りょこう に あたった。	\\	私の伯父は幸せな人生を送り、穏やかな死を迎えました。	わたし の おじ は しあわせ な じんせい を おくり、おだやか な し を むかえました。	\\	２月の雪まつりは無事行えるだろうか。	にがつ の ゆきまつり は ぶじ おこなえる だろう か。	\\	その詩を暗唱するのに私は１時間かかった。	その し を あんしょう する のに わたし は いちじかん かかった。	\\	彼は５歳でその詩を暗唱することができた。	かれ は ごさい で その し を あんしょう する こと が できた。	\\	メアリーは年齢詐称をした。	メアリー は ねんれい さしょう を した。	\\	最近、タチの悪い詐欺事件が多いわね。	さいきん、タチ の わるい さぎ じけん が おおい わね。	\\	我々の社会には、高潔な人もいれば、詐欺師もいる。	われわれ の しゃかい には、こうけつ な ひと も いれば、さぎし も いる。	\\	1月の最終日は寒くなった。	いちがつ の さいしゅうび は さむく なった。	\\	彼は終夜働いて、終日寝ます。	かれ は しゅうや はたらいて、しゅうじつ ねます。	\\	終日雨が降ったりやんだりしていた。	しゅうじつ あめ が ふったり やんだり していた。	\\	赤ん坊のお尻みたいにすべすべだ。	あかんぼう の おしり みたい に すべすべ だ。	\\	子どもの頃、悪さをするといつもお尻を叩かれた。	こども の ころ、わるさ を する と いつも おしり を たたかれた。	\\	あれは朝にラブホから出るのを目撃されるかのごとく気まずかった。	あれ は あさ に ラブホ から でる の を もくげき される かの ごとく きまずかった。	\\	彼は社長の個人秘書だ。	かれ は しゃちょう の こじん ひしょ だ。	\\	彼女は個人的な配慮をした。	かのじょ は こじんてき な はいりょ を した。	\\	私は言葉に窮した。	わたし は ことば に きゅう した。	\\	彼は言葉に窮した。	かれ は ことば に きゅう した。	\\	トムは言葉に窮した。	トム は ことば に きゅう した。	\\	月には大気圏がない。	つき には たいきけん が ない。	\\	敬老の日には祖父母を訪ねて孝行します。	けいろう の ひ には そふぼ を たずねて こうこう します。	\\	ご飯の一粒たりとも無駄にするな！	ごはん の いちつぶ たりとも むだ に する な！	\\	両親がふたりとも私に厳しいわけではない。	りょうしん が ふたり とも わたし に きびしい わけ では ない。	\\	彼は一日たりともワインなしではいられない。	かれ は いちにち たり とも ワイン なし では いられない。	\\	幕が下りた。	まく が おりた。	\\	幕があがった。	まく が あがった。	\\	この歌劇は５幕ものです。	この かげき は ごまく もの です。	\\	遍路さんたちと一緒に去る事に決めた。	へんろさんたち と いっしょ に さる こと に きめた。	\\	多くの学生が最高峰の大学群へ入学するために競争する。	おおく の がくせい が さいこうほう の だいがくぐん へ にゅうがく する ため に きょうそう する。	\\	彼らは近所の人と良い間柄にある。	かれら は きんじょ の ひと と よい あいだがら に ある。	\\	ジョーはうるさい隣人と話をする間柄ではなかった。	ジョー は うるさい りんじん と はなし を する あいだがら では なかった。	\\	フロイトは、親子間の愛憎関係をエディプス・コンプレックスとして展開しました。	フロイト は、おやこかん の あいぞう かんけい を エディプス・コンプレックス として てんかい しました。	\\	私は仕事の合間によく漫画を読みます。	わたし は しごと の あいま に よく まんが を よみます。	\\	敢えてやってみた。	あえて やって みた。	\\	敢えて危ない橋を渡ることにした。	あえて あぶない はし を わたる こと に した。	\\	来月から節約しないと貯金が底をついちゃうよ。	らいげつ から せつやく しない と ちょきん が そこ を ついちゃう よ。	\\	今月は赤字だよ。	こんげつ は あかじ だよ。	\\	話題は多様多種だった。	わだい は たようたしゅ だった。	\\	ヨーロッパには多種多様な人々がいます。	ヨーロッパ には たしゅ たよう な ひとびと が います。	\\	現行法は人種の多様性を考慮に入れていない。	げんこうほう は じんしゅ の たようせい を こうりょ に いれていない。	\\	二時半に迎えに行くよ。	にじはん に むかえ に いく よ。	\\	車で迎えに来て下さい。	くるま で むかえ に きて ください。	\\	六時頃車で迎えにきます。	ろくじ ごろ くるま で むかえ に きます。	\\	すべて人は、生命、自由及び身体の安全に対する権利を有する。	すべてじん は、せいめい、じゆう および しんたい の あんぜん にたいする けんり を ゆうする。	\\	ほとんどのアメリカ人は、車を所有するために必要な資金を持っていなかった。	ほとんど の アメリカじん は、くるま を しょゆう する ため に ひつよう な しきん を もっていなかった。	\\	この本は子供を対象とした本です。	この ほん は こども を たいしょう と した ほん です。	\\	この歴史書は高校生を対象に書かれている。	この れきししょ は こうこうせい を たいしょう に かかれている。	\\	審査員は誰ですか？	しんさいん は だれ です か？	\\	どんな基準で誰に投票するか決めていますか。	どんな きじゅん で だれ に とうひょう する か きめています か。	\\	この評論を優勝作品に選んだ基準は何ですか。	この ひょうろん を ゆうしょう さくひん に えらんだ きじゅん は なん です か。	\\	具体的に話して欲しい。	ぐたいてき に はなして ほしい。	\\	具体的な情報が欲しい。	ぐたいてき な じょうほう が ほしい。	\\	一貫した行動指針というものが無い人もいます。	いっかん した こうどう ししん という もの が ない ひと も います。	\\	何人かの歌手は実際そうやって亡くなっているのです。	なんにん かの かしゅ は じっさい そう やって なくなっている の です。	\\	適切にアースされていないマイクに触れると、命に関わる場合があります。	てきせつ に アース されていない マイク に ふれる と、いのち に かかわる ばあい が あります。	\\	彼は議長に任命された。	かれ は ぎちょう に にんめい された。	\\	彼女は議長に任命された。	かのじょ は ぎちょう に にんめい された。	\\	彼が任命される見込みはない。	かれ が にんめい される みこみ は ない。	\\	観光事業が多数の新規雇用を創出した。	かんこう じぎょう が たすう の しんき こよう を そうしゅつ した。	\\	被雇用者たちはストライキを起こすと脅しをかけた。	ひこようしゃたち は ストライキ を おこす と おどし を かけた。	\\	こっちだって時間ないんだよ。	こっち だって じかん ない んだよ。	\\	フランスのクシュネル外務大臣は\\	14体制を提唱した。	フランス の クシュネル がいむ だいじん は \\	たいせい を ていしょう した。	\\	彼らは既に結婚していた。	かれら は すでに けっこん していた。	\\	既に手紙を三通書きました。	すでに てがみ を さんつう かきました。	\\	子供たちは既に疲れています。	こどもたち は すでに つかれています。	\\	靖国神社参拝に関しては閣僚の自主的な判断に任せられている。	やすくにじんじゃ さんぱい に かんして は かくりょう の じしゅてき な はんだん に まかせられている。	\\	山火事の後なので今年の花火大会は自主的に中止を決定しました。	やま かじ の のち なので ことし の はなび たいかい は じしゅてき に ちゅうし を けってい しました。	\\	オウムは人の言葉をまねできる。	オウム は ひと の ことば を まね できる。	\\	ジャックは家で猫とオウムを飼っている。	ジャック は いえ で ねこ と オウム を かっている。	\\	彼女はオウムをペットとして飼っている。	かのじょ は オウム を ペット として かっている。	\\	君は何時に勤務につくの？	きみ は なんじ に きんむ に つく の？	\\	これが私の勤務先の住所です。	これ が わたし の きんむさき の じゅうしょ です。	\\	来週から遅番勤務になったよ。	らいしゅう から おそばん きんむ に なった よ。	\\	それは決して消えることなく。	それ は けっして きえる こと なく。	\\	彼女は彼に知られることなく家から抜け出した。	かのじょ は かれ に しられる こと なく いえ から ぬけだした。	\\	少しもためらうことなく彼は自分の車を売り払った。	すこし も ためらう こと なく かれ は じぶん の くるま を うりはらった。	\\	私と共に来てくれませんか。	わたし と ともに きてくれません か。	\\	フォースと共に在らんことを。	フォース とともに あらん こと を。	\\	冷戦はソビエトの崩壊と共に終わった。	れいせん は ソビエト の ほうかい とともに おわった。	\\	与党は５時現在で５０議席確保している。	よとう は ごじ げんざい で ごじゅう ぎせき かくほ している。	\\	地方の道路整備のための財源確保が必要です。	ちほう の どうろ せいび の ため の ざいげん かくほ が ひつよう です。	\\	バグ報告を下記のメールアドレスに送ってください。	バグ ほうこく を かき の メールアドレス に おくってください。	\\	当事者が公証役場に行く場合、下記のものが必要になります。	とうじしゃ が こうしょう やくば に いく ばあい、かき の もの が ひつよう に なります。	\\	以下の文章を読んで下さい。	いか の ぶんしょう を よんで ください。	\\	理由は以下のとおりである。	りゆう は いか の とおり で ある。	\\	以下の問いに英語で答えよ。	いか の とい に えいご で こたえ よ。	\\	彼は会社の方針に抗議して辞表を出した。	かれ は かいしゃ の ほうしん に こうぎ して じひょう を だした。	\\	個人情報を公開しないのが私たちの方針です。	こじん じょうほう を こうかい しない のが わたしたち の ほうしん です。	\\	個人に関する情報は、教えないのが私どもの方針です。	こじん にかんする じょうほう は、おしえない の が わたしども の ほうしん です。	\\	京都を見物するには、一年間では不十分だ。	きょうと を けんぶつ する には、いちねんかん では ふじゅうぶん だ。	\\	彼は不道徳な男だ。	かれ は ふどうとく な おとこ だ。	\\	それは道徳上の問題だ。	それ は どうとくじょう の もんだい だ。	\\	兄はガンの研究に従事している。	あに は ガン の けんきゅう に じゅうじ している。	\\	私は新しい商売に従事している。	わたし は あたらしい しょうばい に じゅうじ している。	\\	私はエイズの研究に従事している。	わたし は エイズ の けんきゅう に じゅうじ している。	\\	模擬試験に何回も失敗して、実際に受けてみたら思わぬ結果が出た。	もぎ しけん に なんかい も しっぱい して、じっさい に うけてみたら おもわぬ けっか が でた。	\\	あれは、私の不徳の致すところでした。	あれ は、わたし の ふとく の いたす ところ でした。	\\	言葉と行動は一致すべきものだが、実行は難しい。	ことば と こうどう は いっち すべき もの だ が、じっこう は むずかしい。	\\	トムは舟の上で生活している。	トム は ふね の うえ で せいかつ している。	\\	主体・客体さえ訳せればあとはそこまで難しくないです。	しゅたい・かくたい さえ やくせれば あと は そこ まで むずかしくない です。	\\	彼は教職に就いた。	かれ は きょうしょく に ついた。	\\	彼は教職の経験が豊富だ。	かれ は きょうしょく の けいけん が ほうふ だ。	\\	彼女は、教職員の一人である。	かのじょ は、きょうしょくいん の いちにん で ある。	\\	この科目は何単位ですか。	この かもく は なに たんい です か。	\\	物理は私の好きな科目だ。	ぶつり は わたし の すき な かもく だ。	\\	数学は彼女の大好きな科目です。	すうがく は かのじょ の だいすき な かもく です。	\\	価格には消費税は含まれていません。	かかく には しょうひぜい は ふくまれていません。	\\	一般的に、消費者は質よりも量を選ぶ。	いっぱんてき に、しょうひしゃ は しつ よりも りょう を えらぶ。	\\	このエアコンは電気を多量に消費する。	この エアコン は でんき を たりょう に しょうひ する。	\\	その工場は綿製品を生産する。	その こうじょう は めんせいひん を せいさん する。	\\	カナダは良質の小麦を生産する。	カナダ は りょうしつ の こむぎ を せいさん する。	\\	一人当たりの生産性はどれくらいですか？	ひとりあたり の せいさんせい は どれ くらい です か？	\\	ここで使われている文法形式は現在進行形である。	ここ で つかわれている ぶんぽう けいしき は げんざいしんこうけい で ある。	\\	彼が嘘をついたということは明白だ。	かれ が うそ を ついた という こと は めいはく だ。	\\	君が嘘をついたということは明白だ。	きみ が うそ を ついた という こと は めいはく だ。	\\	何をしなければならないかは明白です。	なに を しなけれ ばならない かは めいはく です。	\\	私たちの先祖は百五十年前この国にたどり着きました。	わたしたち の せんぞ は ひゃくごじゅうねん まえ この くに に たどり つきました。	\\	私は自分の過失を認めます。	わたし は じぶん の かしつ を みとめます。	\\	灰皿を下さい。	はいざら を ください。	\\	夜中の猫はどれも灰色。	よなか の ねこ は どれ も はいいろ。	\\	私のスーツは灰色です。	わたし の スーツ は はいいろ です。	\\	彼は、自発的にママの掃除を手伝った。	かれ は、じはつてき に ママ の そうじ を てつだった。	\\	彼らから自発的な申し出がたくさんあった。	かれら から じはつてき な もうしで が たくさん あった。	\\	彼は机を右に移動させた。	かれ は つくえ を みぎ に いどう させた。	\\	彼は各地を転々と移動した。	かれ は かくち を てんてん と いどう した。	\\	王女があくどい化粧をしていた。	おうじょ が あくどい けしょう を していた。	\\	かなりあくどい事をしてきたそうだな。	かなり あくどい こと を してきた そう だな。	\\	決算報告を申し上げます。	けっさん ほうこく を もうしあげます。	\\	タクシーを拾うのに苦労した。	タクシー を ひろう のに くろう した。	\\	私はペンを拾うと身をかがめた。	わたし は ペン を ひろう と み を かがめた。	\\	タクシーを拾うのに少々苦労した。	タクシー を ひろう のに しょうしょう くろう した。	\\	僕は明くる朝パリへ立つことになっていた。	ぼく は あかくる あさ パリ へ たつ こと に なっていた。	\\	最近、出生率は低下し続けている。	さいきん、しゅっしょうりつ は ていか しつづけている。	\\	カナダでは犯罪率が低下してきている。	カナダ では はんざいりつ が ていか してきている。	\\	リさんが怪我されたため、スターズの戦力がだいぶ低下しました。	リさん が けが された ため、スターズ の せんりょく が だいぶ ていか しました。	\\	ここに麻薬はないよ。	ここ に まやく は ない よ。	\\	麻雀のやり方を知ってる？	マージャン の やりかた を しってる？	\\	生活水準の向上が急務である。	せいかつ すいじゅん の こうじょう が きゅうむ で ある。	\\	あなたのフランス語を向上させる機会になるだろうと思いました。	あなた の フランス語 を こうじょう させる きかい に なるだろう と おもいました。	\\	誰もみな弱点がある。	だれ も みな じゃくてん が ある。	\\	自分の弱点を克服することは難しいことではありません。	じぶん の じゃくてん を こくふく する こと は むずかしい こと では ありません。	\\	彼は登山になれている。	かれ は とざん に なれている。	\\	トムは登山に興味がある。	トム は とざん に きょうみ が ある。	\\	我々の登山は厳しいだろう。	われわれ の とざん は きびしい だろう。	\\	彼は他人を欺くようなことはしない。	かれ は たにん を あざむく よう な こと は しない。	\\	布は鮮やかな赤色に染められた。	ぬの は あざやか な あかいろ に そめられた。	\\	どの写真も色が鮮やかでいいですね。	どの しゃしん も いろ が あざやか で いい です ね。	\\	私の長所って何だと思う？	わたし の ちょうしょ って なん だと おもう？	\\	誰にでも長所と短所がある。	だれ にでも ちょうしょ と たんしょ が ある。	\\	人の欠点を探さずに、長所を見ることです。	ひと の けってん を さがさず に、ちょうしょ を みる こと です。	\\	彼を信用していい。	かれ を しんよう して いい。	\\	彼は信用できます。	かれ は しんよう できます。	\\	彼は信用できない。	かれ は しんよう できない。	\\	私はあなたが彼女をあざ笑う仕方が気に入らない。	わたし は あなた が かのじょ を あざわらう しかた が きにいらない。	\\	トムの容体が悪化した。	トム の ようだい が あっか した。	\\	午後には天候が悪化します。	ごご には てんこう が あっか します。	\\	財政状態は週ごとに悪化している。	ざいせい じょうたい は しゅうごと に あっか している。	\\	彼は私に圧力をかけた。	かれ は わたし に あつりょく を かけた。	\\	ガラスは圧力で割れ得る。	ガラス は あつりょく で われえる。	\\	彼女は彼に辞めるよう圧力をかけた。	かのじょ は かれ に やめる よう あつりょく を かけた。	\\	このことは犬と同様猫にも当てはまる。	この こと は いぬ と どうよう ねこ にも あてはまる。	\\	彼について言った事は彼の兄についても当てはまる。	かれ について いった こと は かれ の あに についても あてはまる。	\\	良い結果が予想される。	よい けっか が よそう される。	\\	彼女は結果に満足した。	かのじょ は けっか に まんぞく した。	\\	結果的にうまくいった。	けっかてき に うまく いった。	\\	ご要望にお応えし兼ねます。	ご ようぼう に おこたえし かねます。	\\	他にご要望はありませんか?	ほか に ご ようぼう は ありません か \\	米屋や、八百屋に借金が出来て行った。	べいや や、やおや に しゃっきん が できていった。	\\	トムは「詰めてくれ」と言って強引に割り込んで座った。	トム は「つめてくれ」と いって ごういん に わりこんで すわった。	\\	彼女は美に対する鑑識眼を持っている。	かのじょ は び にたいする かんしきがん を もっている。	\\	彼女はいつも自分の学歴を自慢している。	かのじょ は いつも じぶん の がくれき を じまん している。	\\	ぼくは履歴書なんか気にしないよ。	ぼく は りれきしょ なんか き に しない よ。	\\	私は自分の履歴書など気にしません。	わたし は じぶん の りれきしょ など き に しません。	\\	俺は自分の履歴書など気にしない、気にしない。	おれ は じぶん の りれきしょ など きにしない、きにしない。	\\	油は水に浮く性質がある。	あぶら は みず に うく せいしつ が ある。	\\	彼は何か始めるとそれにのめり込む性質です。	かれ は なに か はじめると それ に のめりこむ せいしつ です。	\\	ゼラチンは、冷えると固まる性質があります。	ゼラチン は、ひえる と かたまる せいしつ が あります。	\\	排卵の有無を調べる方法はありますか？	はいらん の うむ を しらべる ほうほう は あります か？	\\	審議会の新しいメンバーを任命する必要がある。	しんぎかい の あたらしい メンバー を にんめい する ひつよう が ある。	\\	私は不細工なのでしょうか。	わたし は ぶさいく なの でしょう か。	\\	私って自己中だな。	わたし って じこちゅう だな。	\\	彼は自己中心な人だ。	かれ は じこちゅうしん な ひと だ。	\\	トムは自己中心的だ。	トム は じこちゅうしんてき だ。	\\	申告する物はありますか。	しんこく する もの は あります か。	\\	関税申告書が必要になります。	かんぜいしんこくしょ が ひつよう に なります。	\\	申告が必要な物をお持ちですか。	しんこく が ひつよう な もの を おもち です か。	\\	これらの主張には科学的な根拠がない。	これら の しゅちょう には かがくてき な こんきょ が ない。	\\	その結論はしっかりした根拠に基づいている。	その けつろん は しっかり した こんきょ に もとづいている。	\\	その町の交通機関は大変よい。	その まち の こうつう きかん は たいへん よい。	\\	彼女は政府機関に勤めているのでしょう？	かのじょ は せいふ きかん に つとめている の でしょう？	\\	明け方、蒸気機関車の汽笛で目を覚ました。	あけがた、じょうき きかんしゃ の きてき で め を さました。	\\	あの組織は芯まで、腐っている。	あの そしき は しん まで、くさっている。	\\	落花枝に帰らず、破鏡再び照らさず。	らっか えだ に かえらず、はきょう ふたたび てらさず。	\\	彼の傲慢が凋落に繋がった。	かれ の ごうまん が ちょうらく に つながった。	\\	トムは自信と傲慢の違いが分かっていない。	トム は じしん と ごうまん の ちがい が わかっていない。	\\	彼は彼女を罵った。	かれ は かのじょ を ののしった。	\\	彼らは彼をその仕事に不適当と考えている。	かれら は かれ を その しごと に ふてきとう と かんがえている。	\\	その上、かれは美男であったから、女学校の教師には不適任であった。	その うえ、かれ は びなん で あった から、じょがっこう の きょうし には ふてきにん であった。	\\	卵がまだ熱い。	たまご が まだ あつい。	\\	卵は嫌いです。	たまご は きらい です。	\\	卵を焼いてくれ。	たまご を やいて くれ。	\\	突如その職員がキレた。	とつじょ その しょくいん が キレた。	\\	その火事は職員が帰宅した後で起こった。	その かじ は しょくいん が きたく した あと で おこった。	\\	食中毒の経験はありますか？	しょくちゅうどく の けいけん は あります か？	\\	食中毒になったことはありますか？	しょくちゅうどく に なった こと は あります か？	\\	こってり化粧した顔は異様である。	こってり けしょう した かお は いよう で ある。	\\	よくそんなこってりした料理ばっかり毎日食べられるね。	よく そんな こってり した りょうり ばっかり まいにち たべられる ね。	\\	授業をサボっていたのが先生にばれて、こってり油をしぼられた。	じゅぎょう を サボっていた の が せんせい に ばれて、こってり あぶら を しぼられた。	\\	ダニエルさんが良い職を得た。	ダニエルさん が よい しょく を えた。	\\	トムは高校生のころ拒食症になった。	トム は こうこうせい の ころ きょしょくしょう に なった。	\\	彼女は10代のころ拒食症になった。	かのじょ は じゅうだい の ころ きょしょくしょう に なった。	\\	極端な食事制限をする拒食症の女子高生が増えている。	きょくたん な しょくじ せいげん を する きょしょくしょう の じょしこうせい が ふえている。	\\	アリスは長い滑り台を滑った。	アリス は ながい すべりだい を すべった。	\\	路面が凍結して滑りやすくなっています。	ろめん が とうけつ して すべり やすく なっています。	\\	廊下は滑りやすいので、足元に気を付けなさい。	ろうか は すべり やすい ので、あしもと に きをつけ なさい。	\\	彼は妻と別居している。	かれ は つま と べっきょ している。	\\	彼は両親と別居している。	かれ は りょうしん と べっきょ している。	\\	トムは妻と別居している。	トム は つま と べっきょ している。	\\	私はそれらの大きな青いイチジクが大好きです。	わたし は それら の おおきな あおい イチジク が だいすき です。	\\	村上春樹はベトナムでも人気なんですか？	むらかみ はるき は ベトナム でも にんき な ん です か？	\\	どうであろうと、君はそれをしなくてはいけない。	どうであろうと、きみ は それ を しなくて は いけない。	\\	私は幸福であろうと決意した。	わたし は こうふく であろう と けつい した。	\\	我々は、誰であろうとテロ活動に携わるものに寛容でいるつもりはない。	われわれ は、だれ であろう と テロ かつどう に たずさわる もの に かんよう で いる つもり は ない。	\\	それは滑稽だ。	それ は こっけい だ。	\\	彼がとても滑稽な話をした。	かれ が とても こっけい な はなし を した。	\\	猟師は熊を撃った。	りょうし は くま を うった。	\\	猟師は熊の足跡をたどった。	りょうし は くま の あしあと を たどった。	\\	猟師たちは銃でその象をねらった。	りょうしたち は じゅう で その ぞう を ねらった。	\\	地図は壁に貼ってある。	ちず は かべ に はってある。	\\	荷物にこの荷札を貼ってください。	にもつ に この にふだ を はって ください。	\\	私はのりで二枚の紙を貼り合わせた。	わたし は のり で にまい の かみ を はりあわせた。	\\	トムはリンゴの皮を剥いた。	トム は リンゴ の かわ を むいた。	\\	母はひろしの夜具をぐいと引き剥がした。	はは は ひろし の やぐ を ぐいと ひきはがした。	\\	デンマークは監獄だ。	デンマーク は かんごく だ。	\\	彼は彼らを監視した。	かれ は かれら を かんし した。	\\	彼は才能のある若い監督だ。	かれ は さいのう の ある わかい かんとく だ。	\\	あの村が敵の最後の牙城です。	あの むら が てき の さいご の がじょう です。	\\	ライオンはさらに牙をむき出した。	ライオン は さらに きば を むきだした。	\\	君には幻滅した。	きみ には げんめつ した。	\\	トムは滅多に笑わない。	トム は めった に わらわない。	\\	恐竜は大昔に絶滅した。	きょうりゅう は おおむかし に ぜつめつ した。	\\	鳥には翼がある。	とり には つばさ が ある。	\\	その鳥の翼は折れていた。	その とり の つばさ は おれていた。	\\	空を飛べる翼があったら彼女を助けに行ったのに。	そら を とべる つばさ が あったら かのじょ を たすけ に いった のに。	\\	彼は森へ狩りに行った。	かれ は もり へ かり に いった。	\\	魔女狩りが始まってしまった。	まじょがり が はじまって しまった。	\\	彼はたこを揚げた。	かれ は たこ を あげた。	\\	揚げ物はめったに食べません。	あげもの は めったに たべません。	\\	凧を揚げるのは危険かもしれない。	たこ を あげる のは きけん かもしれない。	\\	寮生活には慣れましたか。	りょう せいかつ には なれました か。	\\	私の大学には寮があります。	わたし の だいがく には りょう が あります。	\\	寮の暖房が故障してるんです。	りょう の だんぼう が こしょう してる ん です。	\\	私達は郊外に住んでいる。	わたしたち は こうがい に すんでいる。	\\	郊外は静かだなあ。	こうがい は しずか だなあ。	\\	彼はロンドンの郊外に住んでいる。	かれ は ロンドン の こうがい に すんでいる。	\\	彼は悲嘆にくれた。	かれ は ひたん に くれた。	\\	「ああ」は感嘆詞だ。	「ああ」は かんたんし だ。	\\	「ああ！」は感嘆詞だ。	「ああ！」は かんたんし だ。	\\	類人猿は知能が高い。	るいじんえん は ちのう が たかい。	\\	僕の猿が逃げちゃった！	ぼく の さる が にげちゃった！	\\	類人猿は知的には犬より上位である。	るいじんえん は ちてき には いぬ より じょうい で ある。	\\	彼は故国を追放された。	かれ は ここく を ついほう された。	\\	彼は母国を追放された。	かれ は ぼこく を ついほう された。	\\	慌てない、慌てない。	あわてない、あわてない。	\\	彼は慌てて出発した。	かれ は あわてて しゅっぱつ した。	\\	トムは慌てて家を出た。	トム は あわてて いえ を でた。	\\	鎌倉に住んで１２年になる。	かまくら に すんで じゅうにねん に なる。	\\	彼女は富豪と結婚する。	かのじょ は ふごう と けっこん する。	\\	列車は豪雪のために２時間遅れた。	れっしゃ は ごうせつ の ため に にじかん おくれた。	\\	彼はすぐに無知をさらけ出した。	かれ は すぐ に むち を さらけだした。	\\	人生において成功するために必要なものは2つ。無知と自信だ。	じんせい において せいこう する ため に ひつよう な もの は \\	つ。むち と じしん だ。	\\	円周から直径を求めることは可能ですか？	えんしゅう から ちょっけい を もとめる こと は かのう です か？	\\	私は医者に往診してもらう必要がある。	わたし は いしゃ に おうしん してもらう ひつよう が ある。	\\	ここで中断したら元の木阿弥だぞ。	ここ で ちゅうだん したら もとのもくあみ だぞ。	\\	他人の陰口はやめなさい。	たにん の かげぐち は やめなさい。	\\	彼はいつも父親の陰口を言います。	かれ は いつも ちちおや の かげぐち を いいます。	\\	トムは今、150年の懲役に服役している。	トム は いま、ひゃくごじゅうねん の ちょうえき に ふくえき している。	\\	君は謝罪すべきだ。	きみ は しゃざい すべき だ。	\\	私の心からの謝罪をどうか受け入れてください。	わたし の こころ からの しゃざい を どうか うけいれて ください。	\\	謝罪はあったにせよ、私はまだ彼に腹を立てている。	しゃざい は あった に せよ、わたし は まだ かれ に はら を たてている。	\\	私は2回自殺未遂をしました。	わたし は にかい じさつ みすい を しました。	\\	父は米を栽培している。	ちち は こめ を さいばい している。	\\	彼女は薔薇を栽培した。	かのじょ は ばら を さいばい した。	\\	彼女は庭でトマトを栽培している。	かのじょ は にわ で トマト を さいばい している。	\\	ガソリンを満タンにして、ついでにオイルも見てくれませんか？	ガソリン を まんタン に して、ついで に オイル も みて くれません か？	\\	それに全身全霊を傾けた。	それに ぜんしんぜんれい を かたむけた。	\\	彼は嘘をつく傾向がある。	かれ は うそ を つく けいこう が ある。	\\	水分を控えてください。	すいぶん を ひかえて ください。	\\	彼はお酒を控えている。	かれ は お さけ を ひかえている。	\\	私はお酒を控えている。	わたし は おさけ を ひかえている。	\\	この奨学金のおかげで彼は留学できた。	この しょうがくきん の おかげ で かれ は りゅうがく できた。	\\	私たちは想像力を使うように奨励されています。	わたしたち は そうぞうりょく を つかう よう に しょうれい されています。	\\	そんなんじゃいつまで経っても奨励賞止まりだぞ？	そんな ん じゃ いつ まで たっても しょうれいしょうどまり だぞ？	\\	彼は病弱なので心配だ。	かれ は びょうじゃく なので しんぱい だ。	\\	最近はどんな物に凝っているの？	さいきん は どんな もの に こっている の？	\\	凝った彫刻のしてある鞘に収まった長剣があります。	こった ちょうこく の してある さや に おさまった ちょうけん が あります。	\\	あの長剣は凝った彫刻のしてある鞘に収まった。	あの ちょうけん は こった ちょうこく の してある さや に おさまった。	\\	けい子さんは家族がご自慢です。	けいこさん は かぞく が ご じまん です。	\\	彼は私に尋ねた。	かれ は わたし に たずねた。	\\	トムに尋ねましたか。	トム に たずねました か。	\\	彼は警察のお尋ね者だ。	かれ は けいさつ の おたずねもの だ。	\\	クローン実験の一時停止が決定した。	クローン じっけん の いちじ ていし が けってい した。	\\	この扉は内側から施錠されている。	この とびら は うちがわ から せじょう されている。	\\	その老人は私にお金の施しを求めた。	その ろうじん は わたし に おかね の ほどこし を もとめた。	\\	私はこの計画を実施するつもりです。	わたし は この けいかく を じっし する つもり です。	\\	ギターの弦が切れた。	ギター の げん が きれた。	\\	彼は帽子を頭に載せた。	かれ は ぼうし を あたま に のせた。	\\	この本は下ネタ満載だ。	この ほん は しも ネタ まんさい だ。	\\	来月号から新連載小説が始まります。	らいげつごう から しん れんさい しょうせつ が はじまります。	\\	心の傷を癒すには時間がかかる。	こころ の きず を いやす には じかん が かかる。	\\	猫の寝顔を見てると、癒されるなあ。	ねこ の ねがお を みてると、いやされる なあ。	\\	この際、犯罪と癒着を一掃すべきです。	この さい、はんざい と ゆちゃく を いっそう すべき です。	\\	握手しようぜ！	あくしゅ しよう ぜ！	\\	彼と握手しなさい。	かれ と あくしゅ しなさい。	\\	彼は私と握手した。	かれ は わたし と あくしゅ した。	\\	その瞳から一粒の涙が流れ落ちた。	その ひとみ から いちつぶ の なみだ が ながれおちた。	\\	それは見るに堪えない。	それ は みる に こたえない。	\\	彼女はフランス語が堪能だ。	かのじょ は フランスご が かんのう だ。	\\	トムは悲鳴をぐっと堪えた。	トム は ひめい を ぐっと こたえた。	\\	台風で川が氾濫した。	たいふう で かわ が はんらん した。	\\	羨ましい！	うらやましい！	\\	羨ましいなあ。	うらやましい なあ。	\\	トムが羨ましいよ。	トム が うらやましい よ。	\\	浪費なければ欠乏なし。	ろうひ なければ けつぼう なし。	\\	多くの時間が浪費された。	おおく の じかん が ろうひ された。	\\	愛情は浪費されるものではない。	あいじょう は ろうひ される もの では ない。	\\	彼は警察で拷問を受けた。	かれ は けいさつ で ごうもん を うけた。	\\	両社の合併の知らせがきのう突然伝わった。	りょうしゃ の がっぺい の しらせ が きのう とつぜん つたわった。	\\	何が起こったの？	なに が おこった の？	\\	ころんでこえだめに落ち、頭からどっぷりと浸かってしまった。	ころんでこ え だめ に おち、あたま から どっぷり と つかってしまった。	\\	彼女は彼を拒んだ。	かのじょ は かれ を こばんだ。	\\	彼女は彼の申し出を拒否した。	かのじょ は かれ の もうしで を きょひ した。	\\	彼女は私の要求を拒否しました。	かのじょ は わたし の ようきゅう を きょひ しました。	\\	絶対トイレの蓋を開けたままにするなよ。	ぜったい トイレ の ふた を あけた まま に する なよ。	\\	頭蓋骨は粉砕された。	ずがいこつ は ふんさい された。	\\	先月引っ越しました。	せんげつ ひっこしました。	\\	またお越しください。	また おこし ください。	\\	これが最後の試合だ。	これ が さいご の しあい だ。	\\	今回が最後の試合だ。	こんかい が さいご の しあい だ。	\\	彼が最後に勝利を得た。	かれ が さいご に しょうり を えた。	\\	トムには脳腫瘍があった。	トム には のうしゅよう が あった。	\\	募金するのですか。	ぼきん する の です か。	\\	彼は仕事に応募した。	かれ は しごと に おうぼ した。	\\	彼は新聞の広告に応募して職を得た。	かれ は しんぶん の こうこく に おうぼ して しょく を えた。	\\	私の傘です。	わたし の かさ です。	\\	傘が良く売れる。	かさ が よく うれる。	\\	傘を閉じました。	かさ を とじました。	\\	売りものです。	うり もの です。	\\	のものですが。	\\	の もの です が。	\\	これは誰のものですか。	これ は だれ の もの です か。	\\	家庭運営に関する男女の意識のずれ。	かてい うんえい にかんする だんじょ の いしき の ずれ。	\\	社会は患者によって運営されている精神病院です。	しゃかい は かんじゃ によって うんえい されている せいしん びょういん です。	\\	彼女は昇格した。	かのじょ は しょうかく した。	\\	彼女は昇進した。	かのじょ は しょうしん した。	\\	太陽が昇ってきた。	たいよう が のぼってきた。	\\	古いお城が高い崖の上にある。	ふるい お しろ が たかい がけ の うえ に ある。	\\	一難去って又一難。	いちなん さって また いちなん。	\\	私は関与していない。	わたし は かんよ していない。	\\	君に害は及ばないよ。	きみ に がい は およばない よ。	\\	大丈夫？	だいじょうぶ？	\\	やがて彼は白刃を鞘に収めた。	やがて かれ は はくじん を さや に おさめた。	\\	彼はただの凡人です。	かれ は ただ の ぼんじん です。	\\	お互いさまだろ。	おたがいさま だろ。	\\	井の中の蛙。	い の なか の かえる。	\\	貧乏暇なし。	びんぼう ひま なし。	\\	魚介類が好きなんだ。	ぎょかいるい が すき なん だ。	\\	冗談だよ。	じょうだん だよ。	\\	あなたの犬って凶暴？	あなた の いぬ って きょうぼう？	\\	母は私に芝を刈るように言った。	はは は わたし に しば を かる よう に いった。	\\	犬が一匹欲しい。	いぬ が いっぴき ほしい。	\\	幻想の命は短い。	げんそう の いのち は みじかい。	\\	北斗の拳が大好きだよ！	ほくとのけん が だいすき だよ！	\\	苦心の甲斐があった。	くしん の かい が あった。	\\	私は丘を見た。	わたし は おか を みた。	\\	仙台では七月に雨が多い。	せんだい では しちがつ に あめ が おおい。	\\	お召し上がれ。	おめしあがれ。	\\	巨大だ。	きょだい だ。	\\	トムは独占欲が強い。	トム は どくせんよく が つよい。	\\	私は囚人です。	わたし は しゅうじん です。	\\	巧言令色、鮮なし仁。	こうげんれいしょく、すくなし じん。	\\	私が払います。	わたし が はらいます。	\\	ご飯と味噌汁は合う。	ごはん と みそしる は あう。	\\	私は表玄関に鍵をかけた。	わたし は おもてげんかん に かぎ を かけた。	\\	僕は甘党だ。	ぼく は あまとう だ。	\\	引っ込んでて！	ひっこんでて！	\\	満面朱をそそいで怒った。	まんめん しゅ を そそいで おこった。	\\	携帯の充電器が壊れた。	けいたい の じゅうでんき が こわれた。	\\	軽挙妄動を慎むべきだ。	けいきょもうどう を つつしむ べき だ。	\\	兄は大企業に就職した。	あに は だいきぎょう に しゅうしょく した。	\\	彼は天を仰いだ。	かれ は てん を あおいだ。	\\	彼は木の伐採をしている。	かれ は き の ばっさい を している。	\\	彼は刑事だ。	かれ は けいじ だ。	\\	イチゴは今が旬です。	イチゴ は いま が しゅん です。	\\	彼は叫び始めた。	かれ は さけびはじめた。	\\	吐血しました。	とけつ しました。	\\	人生夢の如し。	じんせい ゆめ の ごとし。	\\	力が尽きた。	ちから が つきた。	\\	今は忙しい。	いま は いそがしい。	\\	これって汚いかな？	これ って きたない かな？	\\	制汗性は便利です。	せいかんせい は べんり です。	\\	この缶は空だ。	この かん は から だ。	\\	蒸かした芋です！	ふかした いも です！	\\	お巡りさんに聞け！	おまわりさん に きけ！	\\	彼は夜更かしした。	かれ は よる ふかし した。	\\	寿司が好きです。	すし が すき です。	\\	励ましてくれてありがとう。	はげましてくれて ありがとう。	\\	料金には箱代は含みません。	りょうきん には はこだい は ふくみません。	\\	私が直接お伺いします。	わたし が ちょくせつ お うかがい します。	\\	私は足を伸ばした。	わたし は あし を のばした。	\\	権力には責任が伴う。	けんりょく には せきにん が ともなう。	\\	風が吹く。	かぜ が ふく。	\\	俺ら、寝坊したな。	おれら、ねぼう した な。	\\	妊娠したの。	にんしん した の。	\\	誰も真の友情を妨げられない。	だれ も しん の ゆうじょう を さまたげられない。	\\	妙だな。	みょう だな。	\\	排尿の時痛みがあります。	はいにょう の とき いたみ が あります。	\\	話は多岐にわたった。	はなし は たき に わたった。	\\	専攻は何ですか。	せんこう は なん です か。	\\	法廷は彼を死刑に処した。	ほうてい は かれ を しけい に しょした。	\\	戻りたい。	もどりたい。	\\	トムは選択した。	トム は せんたく した。	\\	間抜けだったわ。	まぬけ だった わ。	\\	王は人民を抑圧した。	おう は じんみん を よくあつ した。	\\	金沢は静かな町です。	かなざわ は しずか な まち です。	\\	愛は狂気。	あい は きょうき。	\\	彼女は優秀な学生だ。	かのじょ は ゆうしゅう な がくせい だ。	\\	辛抱しなさい。	しんぼう しなさい。	\\	私は歓迎をうけた。	わたし は かんげい を うけた。	\\	子供はみんな異邦人だ。	こども は みんな いほうじん だ。	\\	北岳に登るつもりです。	きただけ に のぼる つもり です。	\\	トムさんの享年は九十七歳です。	トムさん の きょうねん は きゅうじゅうななさい です。	\\	京都は観光産業に依存している。	きょうと は かんこう さんぎょう に いぞん している。	\\	佳人薄命。	かじん はくめい。	\\	俺は侍の道で生きてる。	おれ は さむらい の みち で いきてる。	\\	彼は公衆の面前で私を侮辱した。	かれ は こうしゅう の めんぜん で わたし を ぶじょく した。	\\	刺青があるの？	しせい が ある の？	\\	母は食卓の準備をした。	はは は しょくたく の じゅんび を した。	\\	彼は私の叔父です。	かれ は わたし の おじ です。	\\	世界は奇人の巣だ。	せかい は きじん の す だ。	\\	姓は池田、名はまり子。	せい は いけだ、な は まりこ。	\\	退屈だなあ。	たいくつ だなあ。	\\	彼は誰？	かれ は だれ？	\\	トムは怪我をした。	トム は けが を した。	\\	私、怖い！	わたし、こわい！	\\	肩が痛い。	かた が いたい。	\\	トムは暖房をつけた。	トム は だんぼう を つけた。	\\	押すなよ。	おす なよ。	\\	私は拍手した。	わたし は はくしゅ した。	\\	ゴキブリは昆虫です。	ゴキブリ は こんちゅう です。	\\	精神分析って何ですか？	せいしん ぶんせき って なん です か？	\\	北欧では冬の訪れが早い。	ほくおう では ふゆ の おとずれ が はやい。	\\	トムを殴れ。	トム を なぐれ。	\\	状況は絶望的だ。	じょうきょう は ぜつぼうてき だ。	\\	トムは泥沼にはまった。	トム は どろぬま に はまった。	\\	持ってけ、泥棒。	もってけ、どろぼう。	\\	彼女はホテルに泊まった。	かのじょ は ホテル に とまった。	\\	お風呂沸いてる？	おふろ わいてる？	\\	全てが水の泡となった。	すべて が みずのあわ と なった。	\\	炎を弱くしなさい。	ほのお を よわく しなさい。	\\	彼は暖炉用に丸太を鋸で切った。	かれ は だんろよう に まるた を のこ で きった。	\\	風邪ひいた。	かぜ ひいた。	\\	幸運を祈ります。	こううん を いのります。	\\	彼女は社会福祉に携わっている。	かのじょ は しゃかい ふくし に たずさわっている。	\\	突然寒くなったね！	とつぜん さむく なった ね！	\\	選択肢は他にない。	せんたくし は ほか に ない。	\\	あたし、低脂肪乳ね。	あたし、ていしぼうにゅう ね。	\\	到着は何時ですか。	とうちゃく は なんじ です か。	\\	歯茎からうみが出ます。	はぐき から うみ が でます。	\\	庭には雑草が生い茂っていた。	にわ には ざっそう が おいしげっていた。	\\	彼は私を脅迫した。	かれ は わたし を きょうはく した。	\\	彼らは一斉に立ち上がった。	かれら は いっせい に たちあがった。	\\	卑怯者が大嫌いです。	ひきょうしゃ が だいきらい です。	\\	哀れみと愛情は紙一重。	あわれみ と あいじょう は かみひとえ。	\\	姫は帝に赦しを乞うた。	ひめ は みかど に ゆるし を こうた。	\\	彼は住居に侵入した。	かれ は じゅうきょ に しんにゅう した。	\\	鉛筆を削りなさい。	えんぴつ を けずりなさい。	\\	トムはまだ童貞だ。	トム は まだ どうてい だ。	\\	トムは怠け者。	トム は なまけもの。	\\	この花は早咲きだ。	この はな は はやざき だ。	\\	彼は垣根を飛び越えた。	かれ は かきね を とびこえた。	\\	トムは孤児です。	トム は こじ です。	\\	封筒がいる。	ふうとう が いる。	\\	患者さんは峠を越しました。	かんじゃさん は とうげ を こしました。	\\	後悔はさせないよ。	こうかい は させない よ。	\\	彼は君を恨んでいるよ。	かれ は きみ を うらんでいる よ。	\\	怒るなよ。	おこる なよ。	\\	彼は刑法の権威だ。	かれ は けいほう の けんい だ。	\\	痛い！	いたい！	\\	彼は冒険が好きです。	かれ は ぼうけん が すき です。	\\	花は水がなくて枯れた。	はな は みず が なくて かれた。	\\	人は皆平等だ。	ひと は みな びょうどう だ。	\\	トムは興味津々だ。	トム は きょうみしんしん だ。	\\	良心を犠牲にして富を得るな。	りょうしん を ぎせい に して とみ を える な。	\\	彼は肩幅が狭い。	かれ は かたはば が せまい。	\\	これは極めて珍しい。	これ は きわめて めずらしい。	\\	この牛肉は柔らかい。	この ぎゅうにく は やわらかい。	\\	重みで氷が砕けた。	おもみ で こおり が くだけた。	\\	社会の悪弊を糾すべきだ。	しゃかい の あくへい を ただす べき だ。	\\	彼女は声を荒げた。	かのじょ は こえ を あらげた。	\\	別荘にもどって、三時のおやつ。	べっそう に もどって、さんじ の おやつ。	\\	逃げるな。	にげる な。	\\	彼は太郎の兄です。	かれ は たろう の あに です。	\\	私は今香港にいます。	わたし は こん ほんこん に います。	\\	視力が衰え始めた。	しりょく が おとろえはじめた。	\\	恋かな？	こい かな？	\\	彼は小説家兼画家である。	かれ は しょうせつか けん がか で ある。	\\	彼は凍死した。	かれ は とうし した。	\\	私は仕事に真剣だ。	わたし は しごと に しんけん だ。	\\	何を検索していますか。	なに を けんさく しています か。	\\	宗教と哲学の違いは何ですか？	しゅうきょう と てつがく の ちがい は なん です か？	\\	彼がその穴埋めをした。	かれ が その あなうめ を した。	\\	田舎には娯楽がない。	いなか には ごらく が ない。	\\	姫路駅で降りなさい。	ひめじえき で おりなさい。	\\	これは娘です。	これ は むすめ です。	\\	ついに年貢の納め時が来たか。	ついに ねんぐ の おさめじ が きた か。	\\	それはいささか唐突だ。	それ は いささか とうとつ だ。	\\	列車は徐々にスピードを上げた。	れっしゃ は じょじょに スピード を あげた。	\\	私は犬が恐い。	わたし は いぬ が こわい。	\\	死ぬ覚悟はできている。	しぬ かくご は できている。	\\	サイを振れ。	サイ を ふれ。	\\	恋する相手を捜しています。	こい する あいて を さがしています。	\\	捕まえた。	つかまえた。	\\	彼は寒さに大変敏感だ。	かれ は さむさ に たいへん びんかん だ。	\\	事件の核心はそこにあります。	じけん の かくしん は そこ に あります。	\\	私は横浜で育った。	わたし は よこはま で そだった。	\\	彼は浮気していた。	かれ は うわき していた。	\\	涙を拭いて。	なみだ を ふいて。	\\	彼の歯は真珠のように白い。	かれ の は は しんじゅ の よう に しろい。	\\	彼女は慢性疾患で苦しんでいる。	かのじょ は まんせい しっかん で くるしんでいる。	\\	妻は潔癖症だ。	つま は けっぺきしょう だ。	\\	疲れた？	つかれた？	\\	眠い！	ねむい！	\\	あいつは無鉄砲な男だ。	あいつ は むてっぽう な おとこ だ。	\\	彼は多くの称賛を得た。	かれ は おおく の しょうさん を えた。	\\	彼女は本を紛失しました。	かのじょ は ほん を ふんしつ しました。	\\	恥を知れ！	はじ を しれ！	\\	胴像は頭を持っていない。	どうぞう は あたま を もっていない。	\\	一致します。	いっち します。	\\	私は一般人です。	わたし は いっぱんじん です。	\\	水は華氏３２度で凍る。	みず は かし さんじゅうど で こおる。	\\	被害妄想に囚われるな。	ひがい もうそう に とらわれる な。	\\	その島には一軒しか店がない。	その しま には いっけん しか みせ が ない。	\\	唇に聴いてみる。	くちびる に きいてみる。	\\	彼は危篤に陥った。	かれ は きとく に おちいった。	\\	報道陣の方ですね。	ほうどうじん の ほう です ね。	\\	その男は飢えている。	その おとこ は うえている。	\\	鬼ごっこしよう。	おにごっこ しよう。	\\	彼は年齢を偽った。	かれ は ねんれい を いつわった。	\\	十二は偶数だ。	じゅうに は ぐうすう だ。	\\	偏頭痛がします。	へんずつう が します。	\\	彼は自信過剰だ。	かれ は じしん かじょう だ。	\\	日本は唯一の被爆国である。	にっぽん は ゆいいつ の ひばくこく で ある。	\\	彼は原案に固執した。	かれ は げんあん に こしつ した。	\\	結婚しよう。	けっこん しよう。	\\	老婆が焼け死んだ。	ろうば が やけしんだ。	\\	私はとても寂しい。	わたし は とても さびしい。	\\	宮崎は昔の姿とは違う。	みやざき は むかし の すがた とは ちがう。	\\	橋が崩れ落ちた。	はし が くずれおちた。	\\	私は水彩画が好きです。	わたし は すいさいが が すき です。	\\	私は患者です。	わたし は かんじゃ です。	\\	悲惨！	ひさん！	\\	鞭を惜しむと子供は駄目になる。	むち を おしむ と こども は だめ に なる。	\\	お掛けください。	お かけ ください。	\\	彼は穴を掘った。	かれ は あな を ほった。	\\	彼は腹が据わっている。	かれ は はら が すわっている。	\\	鳥が描けない。	とり が えがけない。	\\	飛行機は東へ旋回した。	ひこうき は ひがし へ せんかい した。	\\	卵の殻は壊れやすい。	たまご の から は こわれ やすい。	\\	トムは生涯独身を貫いた。	トム は しょうがい どくしん を つらぬいた。	\\	彼は一生涯貧乏だった。	かれ は いっしょうがい びんぼう だった。	\\	喉が渇いた。	のど が かわいた。	\\	トムは渋っている。	トム は しぶっている。	\\	干渉しないで。	かんしょう しない で。	\\	サケは淡水で産卵する。	サケ は たんすい で さんらん する。	\\	涼しくなってきた。	すずしく なってきた。	\\	猫は濡れた。	ねこ は ぬれた。	\\	猛犬注意！	もうけん ちゅうい！	\\	食べ物を粗末にするな！	たべもの を そまつ に する な！	\\	彼は妹を私に紹介した。	かれ は いもうと を わたし に しょうかい した。	\\	彼は紳士である。	かれ は しんし で ある。	\\	脚がまだ痛む。	あし が まだ いたむ。	\\	彼女は雛菊を摘むのをやめた。	かのじょ は ひなぎく を つまむ のを やめた。	\\	ハリーは本当に蛍光灯だね。	ハリー は ほんとうに けいこうとう だね。	\\	蛇が蛙を飲み込んだ。	へび が かえる を のみこんだ。	\\	袋は空っぽだ。	ふくろ は からっぽ だ。	\\	彼が販売部の責任者だ。	かれ が はんばいぶ の せきにんしゃ だ。	\\	彼を釈放して。	かれ を しゃくほう して。	\\	釣りはしますか？	つり は します か？	\\	彼は戸の陰に隠れた。	かれ は と の かげ に かくれた。	\\	鬱陶しいなあ。	うっとうしい なあ。	\\	もうお風呂に入った？	もう お ふろ に はいった？	\\	彼は書斎にいる。	かれ は しょさい に いる。	\\	いい奥さんになるよ。	いい おくさん に なる よ。	\\	彼は偉大な科学者だ。	かれ は いだい な かがくしゃ だ。	\\	普通に呼吸して。	ふつう に こきゅう して。	\\	喫煙は人を殺す。	きつえん は ひと を ころす。	\\	トムは口が堅い。	トム は くち が かたい。	\\	彼は塀を乗り越えた。	かれ は へい を のりこえた。	\\	マラリアは蚊が媒介する。	マラリア は か が ばいかい する。	\\	１０項を参照して下さい。	じゅうこう を さんしょう して ください。	\\	君の帽子はどれ？	きみ の ぼうし は どれ？	\\	林檎は幾つですか？	りんご は いくつ です か？	\\	彼は廃屋に隠れた。	かれ は はいおく に かくれた。	\\	深々と嘆息して、廊下へ向かう。	ふかぶか と たんそく して、ろうか へ むかう。	\\	僕には手榴弾がある。	ぼく には てりゅうだん が ある。	\\	血液は体内を循環する。	けつえき は たいない を じゅんかん する。	\\	彼は愉快なやつだ。	かれ は ゆかい な やつ だ。	\\	私は困惑した。	わたし は こんわく した。	\\	彼は新しい秘書を雇った。	かれ は あたらしい ひしょ を やとった。	\\	心の扉をノックします。	こころ の とびら を ノック します。	\\	応援に行きたいわ。	おうえん に いきたい わ。	\\	新宿で乗り換えなさい。	しんじゅく で のりかえなさい。	\\	車はがたがた揺れた。	くるま は がたがた ゆれた。	\\	着替えて。	きがえて。	\\	将棋でもやる？	しょうぎ でも やる？	\\	小麦粉を棚に入れて。	こむぎこ を たな に いれて。	\\	彼女は彼を欺いた。	かのじょ は かれ を あざむいた。	\\	地面はまだ湿っている。	じめん は まだ しめっている。	\\	通りを渡るな。	とおり を わたる な。	\\	その空港は大坂湾にあります。	その くうこう は おおさかわん に あります。	\\	米を煮なさい。	こめ を になさい。	\\	これは竪琴だ。	これ は たてごと だ。	\\	彼は畳の上に大の字になった。	かれ は たたみ の うえ に だいのじ に なった。	\\	彼は一塁へ投げた。	かれ は いちるい へ なげた。	\\	去る者は日々に疎し。	さる もの は ひび に うとし。	\\	下痢気味です。	げりぎみ です。	\\	卵を硬く茹でた。	たまご を かたく ゆでた。	\\	硫黄は青い炎を上げて燃える。	いおう は あおい ほのお を あげて もえる。	\\	彼女は彼を絞殺した。	かのじょ は かれ を こうさつ した。	\\	腕が痛む。	うで が いたむ。	\\	彼の脳内で血管が破裂した。	かれ の のうない で けっかん が はれつ した。	\\	初診ですか。	しょしん です か。	\\	訴えてやる！	うったえてやる！	\\	超疲れた！	ちょう つかれた！	\\	彼は任務を成し遂げた。	かれ は にんむ を なしとげた。	\\	遅れるな。	おくれる な。	\\	嗅覚が鈍っています。	きゅうかく が にぶっています。	\\	トムは部屋の隅に立っている。	トム は へや の すみ に たっている。	\\	随分と大きいな。	ずいぶん と おおきい な。	\\	何か焦げ臭いよ。	なに か こげくさい よ。	\\	トムは英雄だ。	トム は えいゆう だ。	\\	宮殿は物々しい警戒ぶりだった。	きゅうでん は ものものしい けいかいぶり だった。	\\	彼らは婚約を破棄した。	かれら は こんやく を はき した。	\\	彼は怠ける傾向がある。	かれ は なまける けいこう が ある。	\\	そりゃ傑作だ！	そりゃ けっさく だ！	\\	債権と一緒にお金も盗まれた。	さいけん と いっしょ に おかね も ぬすまれた。	\\	彼女は来週パーティーを催す。	かのじょ は らいしゅう パーティー を もよおす。	\\	彼は慈善活動で忙しい。	かれ は じぜん かつどう で いそがしい。	\\	禁煙をお勧めします。	きんえん を おすすめ します。	\\	また蝋の塊だ。	また ろう の かたまり だ。	\\	ペンキ塗りたて注意！	ペンキ ぬりたて ちゅうい！	\\	彼は娘を弁護士に嫁がせた。	かれ は むすめ を べんごし に とつがせた。	\\	犬が嫌い。	いぬ が きらい。	\\	彼は生来寛大な人だ。	かれ は せいらい かんだい な ひと だ。	\\	寝るぞ！	ねる ぞ！	\\	微熱があります。	びねつ が あります。	\\	彼は慎重な選手だ。	かれ は しんちょう な せんしゅ だ。	\\	携帯変えた。	けいたい かえた。	\\	トムは牛の乳を搾っている。	トム は うし の ちち を しぼっている。	\\	自然の摂理には抗えない。	しぜん の せつり には あらがえない。	\\	いま暇？	いま ひま？	\\	蜃気楼は幻影だと言われている。	しんきろう は げんえい だと いわれている。	\\	両者の溝が狭まった。	りょうしゃ の みぞ が せばまった。	\\	１週間滞在します。	いっしゅうかん たいざい します。	\\	氷が溶けている。	こおり が とけている。	\\	禁煙です！	きんえん です！	\\	文法は非常に煩雑だ。	ぶんぽう は ひじょう に はんざつ だ。	\\	あなたに献血は無理。	あなた に けんけつ は むり。	\\	愚痴はやめろよ。	ぐち は やめろ よ。	\\	彼は一睡もしなかった。	かれ は いっすい も しなかった。	\\	継続は力なり。	けいぞく は ちから なり。	\\	腰痛持ちです。	ようつう もち です。	\\	私は捕虜です。	わたし は ほりょ です。	\\	王様は裸だ！	おうさま は はだか だ！	\\	仕事に行き詰まった。	しごと に いきづまった。	\\	私は兄を誇りに思う。	わたし は あに を ほこり に おもう。	\\	詳細が欲しい。	しょうさい が ほしい。	\\	彼は私の新車を誉めた。	かれ は わたし の しんしゃ を ほめた。	\\	愛は文明の奇跡だ。	あい は ぶんめい の きせき だ。	\\	彼女は比較的早口だ。	かのじょ は ひかくてき はやくち だ。	\\	違う？	ちがう？	\\	彼は荒い息遣いをしている。	かれ は あらい いきづかい を している。	\\	この鉛筆、誰の？	この えんぴつ、だれ の？	\\	陣痛の間隔はどれくらいですか。	じんつう の かんかく は どれ くらい です か。	\\	今は零下１０度だ。	いま は れいか じゅう ど だ。	\\	靴を履いて。	くつ を はいて。	\\	頑張れ！	がんばれ！	\\	彼女は壁を絵で飾った。	かのじょ は かべ を え で かざった。	\\	もう飽きたわ。	もう あきた わ。	\\	僕だよ！	ぼく だよ！	\\	彼は同僚に足をすくわれた。	かれ は どうりょう に あし を すくわれた。	\\	祖父は明日還暦を迎える。	そふ は あした かんれき を むかえる。	\\	彼は市民権を奪われた。	かれ は しみんけん を うばわれた。	\\	トムは寡欲な人だ。	トム は かよく な ひと だ。	\\	流れる水は腐らず。	ながれる みず は くさらず。	\\	私を憎むな！	わたし を にくむ な！	\\	我慢できない。	がまん できない。	\\	彼女は花を摘んだ。	かのじょ は はな を つんだ。	\\	日本人は概して礼儀正しい。	にほんじん は がいして れいぎ ただしい。	\\	大海の一滴。	たいかい の いってき。	\\	俺は絶海の孤島の漂流者。	おれ は ぜっかい の ことう の ひょうりゅうしゃ。	\\	私は漫画家です。	わたし は まんがか です。	\\	地獄も住家。	じごく も じゅうか。	\\	準備万端？	じゅんび ばんたん？	\\	この湖はこの箇所が一番深い。	この みずうみ は この かしょ が いちばん ふかい。	\\	トムは現状維持を望んでいる。	トム は げんじょう いじ を のぞんでいる。	\\	一緒に来るの？	いっしょ に くる の？	\\	彼は網を張った。	かれ は あみ を はった。	\\	僕は罰を受けるだろう。	ぼく は ばつ を うける だろう。	\\	彼は祖父を慕い尊敬している。	かれ は そふ を したい そんけい している。	\\	彼は禁煙を心に誓った。	かれ は きんえん を こころ に ちかった。	\\	うちに彼を誘った。	うち に かれ を さそった。	\\	踊り続けて。	おどりつづけて。	\\	がけくずれで交通は遮断された。	がけ くずれ で こうつう は しゃだん された。	\\	夕立に遭いました。	ゆうだち に あいました。	\\	発酵と腐敗の違いは何ですか？	はっこう と ふはい の ちがい は なん です か？	\\	何と酷い天気だ。	なんと ひどい てんき だ。	\\	銃をしまえ。	じゅう を しまえ。	\\	観客は深い感銘を受けた。	かんきゃく は ふかい かんめい を うけた。	\\	何か隠してるの？	なに か かくしてる の？	\\	輸入車の需要は強い。	ゆにゅうしゃ の じゅよう は つよい。	\\	彼は全速で駆けた。	かれ は ぜんそく で かけた。	\\	髪切った？	かみ きった？	\\	ペンは魂の舌である。	ペン は たましい の した で ある。	\\	噂をすれば影がさす。	うわさ を すれば かげ が さす。	\\	嗅覚は鋭いです。	きゅうかく は するどい です。	\\	兄は記憶力がいい。	あに は きおくりょく が いい。	\\	日本の気候は穏やかである。	にほん の きこう は おだやか で ある。	\\	彼はおおいに稼ぐ。	かれ は おおいに かせぐ。	\\	私が壊した。	わたし が こわした。	\\	ジャネットが一等を獲った。	ジャネット が いっとう を えった。	\\	歓声が上がった。	かんせい が あがった。	\\	彼は環境に順応した。	かれ は かんきょう に じゅんのう した。	\\	このボタンは緩い。	この ボタン は ゆるい。	\\	敵の旗艦を撃破しました！	てき の きかん を げきは しました！	\\	趣味は音楽鑑賞です。	しゅみ は おんがく かんしょう です。	\\	太陽が輝いている。	たいよう が かがやいている。	\\	騎士が王への忠誠を誓った。	きし が おう への ちゅうせい を ちかった。	\\	礼儀正しくしなさい。	れいぎ ただしく しなさい。	\\	子供達の一団が戯れていた。	こどもたち の いちだん が たわむれていた。	\\	大音響とともに爆発した。	だいおんきょう とともに ばくはつ した。	\\	驚いた。	おどろいた。	\\	緊急です。	きんきゅう です。	\\	彼はすりの襟首を掴んだ。	かれ は すり の えりくび を つかんだ。	\\	歴史は繰り返す。	れきし は くりかえす。	\\	休憩したいよ。	きゅうけい したい よ。	\\	彼女は鶏を買った。	かのじょ は にわとり を かった。	\\	鯨は小魚をえさにしている。	くじら は こざかな を えさ に している。	\\	撃たないで！	うたない で！	\\	彼は一生懸命走った。	かれ は いっしょうけんめい はしった。	\\	賢い！	かしこい！	\\	トムは顕微鏡が欲しい。	トム は けんびきょう が ほしい。	\\	私は本を購入したい。	わたし は ほん を こうにゅう したい。	\\	まだ試行錯誤だな。	まだ しこうさくご だな。	\\	彼は写真を撮った。	かれ は しゃしん を とった。	\\	トムはマッチを擦った。	トム は マッチ を こすった。	\\	私は暫く待つように言われた。	わたし は しばらく まつ よう に いわれた。	\\	入念な計画と努力の賜物です。	にゅうねん な けいかく と どりょく の たまもの です。	\\	彼は多趣味だ。	かれ は たしゅみ だ。	\\	日本は頻繁に地震に襲われる。	にほん は ひんぱん に じしん に おそわれる。	\\	私を醜いと思いますか。	わたし を みにくい と おもいます か。	\\	私には父親が獣医の友達がいる。	わたし には ちちおや が じゅうい の ともだち が いる。	\\	夜空には無数の星が瞬いていた。	よぞら には むすう の ほし が まばたいていた。	\\	ポールの髪には潤いがない。	ポール の かみ には うるおい が ない。	\\	税金は文明社会の代償である。	ぜいきん は ぶんめい しゃかい の だいしょう で ある。	\\	トムは衝撃を受けたようだ。	トム は しょうげき を うけた よう だ。	\\	鐘を鳴らせ。	かね を ならせ。	\\	雨で土壌が流されてしまった。	あめ で どじょう が ながされて しまった。	\\	来い、お嬢ちゃんよ、座ってて！	こい、お じょうちゃん よ、すわってて！	\\	譲り合いましょう。	ゆずりあいましょう。	\\	ビールは麦芽から醸造される。	ビール は ばくが から じょうぞう される。	\\	毎日薪割りをしています。	まいにち まきわり を しています。	\\	私は地震が怖い。	わたし は じしん が こわい。	\\	彼は骨の髄まで腐りきっている。	かれ は ほねのずいまで くさりきっている。	\\	耳を澄ませてごらん。	みみ を すませて ごらん。	\\	私これでも繊細なのよ。	わたし これ でも せんさい なのよ。	\\	何かお薦めの本ない？	なに か おすすめ の ほん ない？	\\	血は鮮血でした。	ち は せんけつ でした。	\\	貴方の靴は修繕が必要だ。	あなた の くつ は しゅうぜん が ひつよう だ。	\\	声を立てて騒ぐな。	こえ を たてて さわぐ な。	\\	贈り物があります。	おくりもの が あります。	\\	母は毎日洗濯する。	はは は まいにち せんたく する。	\\	彼はすでに承諾していた。	かれ は すでに しょうだく していた。	\\	飛行機が山に墜落した。	ひこうき が やま に ついらく した。	\\	あと、戸締りよろしくな。	あと、とじまり よろしく な。	\\	冷徹であれ！	れいてつ で あれ！	\\	前言撤回。	ぜんげん てっかい。	\\	曇っています。	くもっています。	\\	私は縄を手放した。	わたし は なわ を てばなした。	\\	僕は頻繁に寝言を言う。	ぼく は ひんぱん に ねごと を いう。	\\	空飛ぶ円盤だと思った。	そらとぶえんばん だと おもった。	\\	キティちゃんの下敷きが欲しい。	キティちゃん の したじき が ほしい。	\\	彼女は楽譜なしでピアノを弾く。	かのじょ は がくふ なし で ピアノ を ひく。	\\	彼は舞台に立った。	かれ は ぶたい に たった。	\\	審判の判定は覆らない。	しんぱん の はんてい は くつがえらない。	\\	壁に耳あり。	かべ に みみ あり。	\\	話の接ぎ穂がなくて困った。	はなし の つぎほ が なくて こまった。	\\	君は簿記ができますか。	きみ は ぼき が できます か。	\\	彼女は裁縫が上手です。	かのじょ は さいほう が じょうず です。	\\	はい、ご褒美。	はい、ご ほうび。	\\	宇宙は無限に膨張し続けるのか？	うちゅう は むげん に ぼうちょう しつづける のか？	\\	その画家は唐墨で描いた。	その がか は とうぼく で えがいた。	\\	腕相撲しよう。	うでずもう しよう。	\\	翻訳してるとこ。	ほんやく してる とこ。	\\	彼女は摩周湖が好きです。	かのじょ は ましゅうこ が すき です。	\\	歯磨きはどこ？	はみがき は どこ？	\\	魔法だ。	まほう だ。	\\	彼女は魅力的だ。	かのじょ は みりょくてき だ。	\\	霧がはれた。	きり が はれた。	\\	黙れ！	だまれ！	\\	彼女は一躍有名になった。	かのじょ は いちやく ゆうめい に なった。	\\	備えあれば憂いなし。	そなえ あれば うれい なし。	\\	私は友達にお金を融通した。	わたし は ともだち に おかね を ゆうずう した。	\\	私たちは互いに慰め合った。	わたしたち は たがいに なぐさめあった。	\\	頼むよー。	たのむ よー。	\\	離れてて。	はなれてて。	\\	彼は無遠慮な人だ。	かれ は ぶえんりょ な ひと だ。	\\	食糧が尽きた。	しょくりょう が つきた。	\\	あなたは習慣の奴隷ですか？	あなた は しゅうかん の どれい です か？	\\	なんて綺麗な夕日。	なんて きれい な ゆうひ。	\\	俺はデブだ。	おれ は デブ だ。	\\	近頃牛肉は高い。	ちかごろ ぎゅうにく は たかい。	\\	私は大阪生まれです。	わたし は おおさか うまれ です。	\\	はい、旦那様。	はい、だんなさま。	\\	馬鹿な！	ばか な！	\\	斬新な意見だね。	ざんしん な いけん だね。	\\	彼は虎が好き。	かれ は とら が すき。	\\	鳥に狙えない。	とり に ねらえない。	\\	私は熊が怖い。	わたし は くま が こわい。	\\	彼は尻が重い。	かれ は しり が おもい。	\\	真っ暗闇だ。	まっくらやみ だ。	\\	籠の中で鳥が鳴いていますね。	かご の なか で とり が ないています ね。	\\	風呂落ち。	ふろおち。	\\	のろまな亀がレースを制する。	のろま な かめ が レース を せいする。	\\	涙が一筋頬を流れた。	なみだ が ひとすじ ほお を ながれた。	\\	トムは膝を痛めている。	トム は ひざ を いためている。	\\	元気？	げんき？	\\	この椅子は軽い。	この いす は かるい。	\\	彼女は内股だ。	かのじょ は うちまた だ。	\\	トムは眉をひそめた。	トム は まゆ を ひそめた。	\\	挨拶より円札。	あいさつ より えんさつ。	\\	そいつは凄い!	そいつ は すごい \\	自然って謎ばかりです。	しぜん って なぞ ばかり です。	\\	喉が痛い。	のど が いたい。	\\	八方塞がりだ。	はっぽうふさがり だ。	\\	彼女は彼を蹴った。	かのじょ は かれ を けった。	\\	鍵がないと。	かぎ が ない と。	\\	食卓を膳立てしてください。	しょくたく を ぜんだて して ください。	\\	私は、面目丸潰れだ。	わたし は、めんぼく まるつぶれ だ。	\\	拍手が湧き上がった。	はくしゅ が わきあがった。	\\	枕を下さい。	まくら を ください。	\\	トムの顎髭はジョンのより長い。	トム の あごひげ は ジョン の より ながい。	\\	彼は苛立っていた。	かれ は いらだっていた。	\\	カレンの裾が捲れている。	カレン の すそ が まくれている。	\\	爪を噛むのはよしなさい。	つめ を かむ のは よしなさい。	\\	嵐で停電した。	あらし で ていでん した。	\\	私宛の伝言はありますか。	わたし あて の でんごん は あります か。	\\	私は先生に叱られた。	わたし は せんせい に しかられた。	\\	藁なしで煉瓦はできない。	わら なし で れんが は できない。	\\	私は乞食も同然だ。	わたし は こじき も どうぜん だ。	\\	呪いだよ。	のろい だよ。	\\	この文の意味は曖昧だ。	この ぶん の いみ は あいまい だ。	\\	考えただけで虫唾が走るわ。	かんがえた だけで むしつば が はしる わ。	\\	諦めろ。	あきらめろ。	\\	どうやって箸を使いますか。	どう やって はし を つかいます か。	\\	彼は彼女の遠い親戚だ。	かれ は かのじょ の とおい しんせき だ。	\\	蜂は蜂蜜を作ります。	はち は はちみつ を つくります。	\\	あの子供は痩せている。	あの こども は やせている。	\\	蜂が花に飛んできた。	はち が はな に とんできた。	\\	完璧だ。	かんぺき だ。	\\	私は埼玉の出身です。	わたし は さいたま の しゅっしん です。	\\	歌舞伎って知ってる？	かぶき って しってる？	\\	鳥に餌をやれ！	とり に えさ を やれ！	\\	気分爽快だよ。	きぶん そうかい だよ。	\\	私は林檎の芯を食べません。	わたし は りんご の しん を たべません。	\\	彼女は彼に憧れている。	かのじょ は かれ に あこがれている。	\\	彼は部屋を整頓した。	かれ は へや を せいとん した。	\\	彼はとても臆病だ。	かれ は とても おくびょう だ。	\\	溺れる者は藁をも掴む。	おぼれる もの は わら をも つかむ。	\\	隣の家との境を示す柵がある。	となり の いえ との さかい を しめす さく が ある。	\\	熱血漢は心筋梗塞を起しやすい。	ねっけつかん は しんきんこうそく を おこし やすい。	\\	畏まりました。	かしこまりました。	\\	驕傲は人間の弱さである。	きょうごう は にんげん の よわさ で ある。	\\	戦費の捻出に国債が発行された。	せんぴ の ねんしゅつ に こくさい が はっこう された。	\\	最近気分が萎え気味だ。	さいきん きぶん が なえぎみ だ。	\\	その玩具は木製だ。	その おもちゃ は もくせい だ。	\\	冥土の道に王は無し。	めいど の みち に おう は なし。	\\	彼は食欲旺盛だ。	かれ は しょくよく おうせい だ。	\\	今日初めてつけ麺を食べた。	きょう はじめて つけめん を たべた。	\\	車がぬかるみに填まり込んだ。	くるま が ぬかるみ に はままりこんだ。	\\	便箋をください。	びんせん を ください。	\\	スピノザは汎神論を唱えた。	スピノザ は はんしんろん を となえた。	\\	スゴイだろ、赤点じゃないのさ！	スゴイ だろ、あかてん じゃ ない のさ！	\\	おまえが欲しかった赤い靴は売り切れです。	おまえ が ほしかった あかい くつ は うりきれ です。	\\	目覚ましが鳴らなかった。	めざまし が ならなかった。	\\	本当に、私の気持ちを分かっていて同情している目だった。	ほんとう に、わたし の きもち を わかっていて どうじょう している め だった。	\\	いい子にしていなさい。	いい こ に して いなさい。	\\	ドアに指挟んだ！	ドア に ゆび はさんだ！	\\	お父さんの会社の書類をゴミと間違えてくしゃくしゃにしちゃった！	おとうさん の かいしゃ の しょるい を ゴミ と まちがえて くしゃくしゃ に しちゃった！	\\	白い光の中に 山なみは萌えて。	\\	しろい ひかり の なか に やま なみ は もえて。	\\	遥かな空の果てまでも君は飛び立つ。	\\	はるか な そら の はて まで も きみ は とびたつ。	\\	限り無く青い 空に心ふるわせ。	\\	かぎり なく あおい そら に こころ ふるわせ。	\\	自由を駆ける鳥よ ふり返ることもせず。	\\	じゆう を かける とり よ ふりかえる こと も せず。	\\	勇気を翼にこめて 希望の風にのり。	\\	ゆうき を つばさ に こめて きぼう の かぜ に のり。	\\	この広い大空に 夢をたくして。	\\	この ひろい おおぞら に ゆめ を たくして。	\\	懐かしい友の声 ふとよみがえる。	\\	なつかしい とも の こえ ふとよみがえる。	\\	意味もないいさかいに 泣いたあのとき。	\\	いみ も ない いさかい に ないた あの とき。	\\	心通った うれしさに抱き合った日よ。	\\	こころ かよった うれしさ に だきあった ひ よ。	\\	みんなすぎたけれど 思いで強く抱いて。	\\	みんな すぎた けれど おもいで つよく だいて。	\\	今 別れのとき。	\\	いま わかれ の とき。	\\	飛び立とう 未来信じて。	\\	とびたとう みらい しんじて。	\\	弾む 若い 力信じて。	\\	はずむ わかい ちから しんじ。	\\	この広い この広い 大空に。	\\	この ひろい この ひろい おおぞら に。	\\	僕らはきっと待ってる。	\\	ぼくら は きっと まってる。	\\	君とまた会える日々を。	\\	きみ と また あえる ひび を。	\\	さくら並木の道の上で。	\\	さくら なみき の みち の うえ で。	\\	手を振り叫ぶよ。	\\	て を ふり さけぶ よ。	\\	どんなに苦しい時も。	\\	どんな に くるしい とき も。	\\	君は笑っているから。	\\	きみ は わらっている から。	\\	挫けそうになりかけても。	\\	くじけ そう に なりかけて も。	\\	頑張れる気がしたよ。	\\	がんばれる き が した よ。	\\	霞みゆく景色の中に。	\\	かすみ ゆく けしき の なか に。	\\	あの日の歌が聴こえる。	\\	あの ひ の うた が きこえる。	\\	さくら さくら 今、咲き誇る。	\\	さくら さくら いま さきほこる。	\\	刹那に散りゆく運命と知って。	\\	せつな に ちりゆく さだめ と しって。	\\	さらば友よ 旅立ちの刻。	\\	さらば とも よ たびだち の とき。	\\	変わらない その想いを今。	\\	かわらない その おもい を いま。	\\	今なら言えるだろうか。	\\	いま なら いえる だろう か。	\\	偽りのない言葉。	\\	いつわり の ない ことば。	\\	輝ける君の未来を。	\\	かがやける きみ の みらい を。	\\	願う本当の言葉。	\\	ねがう ほんとう の ことば。	\\	移りゆく街はまるで。	\\	うつり ゆく まち は まる で。	\\	僕らを急かすように。	\\	ぼくら を せかす よう に。	\\	さくら さくら ただ舞い落ちる。	\\	さくら さくら ただ まいおちる。	\\	いつか生まれ変わる瞬間を信じ。	\\	いつ か うまれかわる とき を しんじ。	\\	泣くな友よ 今惜別のとき。	\\	なく な とも よ いま せきべつ の とき。	\\	飾らないあの笑顔でさあ。	\\	かざらない あの えがお で さあ。	\\	さくら さくら いざ舞い上がれ。	\\	さくら さくら いざ まいあがれ。	\\	永遠にさんざめく 光を浴びて。	\\	とわ に さんざめく ひかり を あびて。	\\	さらば友よ またこの場所で会おう。	\\	さらば とも よ また この ばしょ で あおう。	\\	さくら舞い散る道の上で。	\\	さくら まいちる みち の うえ で。	\\	拝啓 この手紙読んでいるあなたは。	\\	はいけい この てがみ よんでいる あなた は。	\\	どこで何をしているのだろう。	\\	どこ で なに を している の だろう。	\\	十五の僕には誰にも話せない。	\\	じゅうご の ぼく には だれ にも はなせない。	\\	悩みの種があるのです。	\\	なやみ の たね が ある の です。	\\	未来の自分に宛てて書く手紙なら。	\\	みらい の じぶん に あてて かく てがみ なら。	\\	きっと素直に打ち明けられるだろう。	\\	きっと すなお に うちあけられる だろう。	\\	今 負けそうで 泣きそうで。	\\	いま まけそう で なきそう で。	\\	消えてしまいそうな僕は。	\\	きえてしまい そう な ぼく は。	\\	誰の言葉を信じ歩けばいいの？	\\	だれ の ことば を しんじあるけば いい の？	\\	ひとつしかないこの胸が。	\\	ひとつ しか ない この むね が。	\\	何度もばらばらに割れて。	\\	なんど も ばらばら に われて。	\\	苦しい中で今を生きている。	\\	くるしい なか で いま を いきている。	\\	今を生きている。	\\	いま を いきている。	\\	拝啓 ありがとう 十五のあなたに。	\\	はいけい ありがとう じゅうご の あなた に。	\\	伝えたい事があるのです。	\\	つたえたい こと が ある の です。	\\	自分とは何でどこへ向かうべきか。	\\	じぶん とは なに で どこ へ むかう べき か。	\\	問い続ければ見えてくる。	\\	とい つづければ みえてくる。	\\	荒れた青春の海は厳しいけれど。	\\	あれた せいしゅん の うみ は きびしい けれど。	\\	明日の岸辺へと 夢の舟よ進め。	\\	あす の きしべ へ と ゆめ の ふね を すすめ。	\\	今 負けないで 泣かないで。	\\	いま まけない で なかない で。	\\	消えてしまいそうな時は。	\\	きえてしまい そう な とき は。	\\	自分の声を信じ歩けばいいの。	\\	じぶん の こえ で しんじあるけば いい の。	\\	大人の僕も傷ついて。	\\	おとな の ぼく も きずついて。	\\	眠れない夜はあるけど。	\\	ねむれない よる は ある けど。	\\	苦くて甘い今を生きている。	\\	にがくて あまい いま を いきている。	\\	人生の全てに意味があるから。	\\	じんせい の すべて に いみ が ある から。	\\	恐れずにあなたの夢を育てて。	\\	おそれず に あなた の ゆめ を そだてて。	\\	いつの時代も悲しみを。	\\	いつ の じだい も かなしみ を。	\\	避けては通れないけれど。	\\	さけて は とおれない けれど。	\\	笑顔を見せて 今を生きていこう。	\\	えがお を みせて いま を いきていこう。	\\	今を生きていこう。	\\	いま を いきていこう。	\\	幸せな事を願います。	\\	しあわせ な こと を ねがいます。	\\	償	賠	\\	賠	償	\\	栄光に向って走る。	\\	えいこう に むかって はしる。	\\	あの列車に乗って行こう。	\\	あの れっしゃ に のっていこう。	\\	はだしのままで飛び出して。	\\	はだし の まま で とびだして。	\\	弱い者達が夕暮れ。	\\	よわい ものたち が ゆうぐれ。	\\	さらに弱い者をたたく。	\\	さらに よわい もの を たたく。	\\	その音が響きわたれば。	\\	その おと が ひびきわたれば。	\\	ブルースは加速していく。	\\	ブルース は かそく していく。	\\	見えない自由がほしくて。	\\	みえない じゆう が ほしくて。	\\	見えない銃を撃ちまくる。	\\	みえない じゅう を うちまくる。	\\	本当の声を聞かせておくれよ。	\\	ほんとう の こえ を きかせておくれ よ。	\\	ここは天国じゃないんだ。	\\	ここ は てんごく じゃない んだ。	\\	かと言って地獄でもない。	\\	かと いって じごく でも ない。	\\	いい奴ばかりじゃないけど。	\\	いい やつ ばかり じゃない けど。	\\	悪い奴ばかりでもない。	\\	わるい やつ ばかり でも ない。	\\	ロマンチックな星空に。	\\	ロマンチック な ほしぞら に。	\\	あなたを抱きしめていたい。	\\	あなた を だきしめていたい。	\\	南風に吹かれながら。	\\	みなみ かぜ に ふかれながら。	\\	シュールな夢を見ていたい。	\\	シュール な ゆめ を みていたい。	\\	走って行け。	\\	はしって ゆけ。	\\	どこまでも。	\\	どこ まで も。	\\	世界中にさだめられた。	\\	せかいじゅう に さだめられた。	\\	どんな記念日なんかより。	\\	どんな きねんび なんか より。	\\	あなたが生きている今日は。	\\	あなた が いきている きょう は。	\\	どんなにすばらしいだろう。	\\	どんな に すばらしい だろう。	\\	世界中に建てられてる。	\\	せかいじゅう に たてられてる。	\\	どんな記念碑なんかより。	\\	どんな きねんひ なんか より。	\\	どんなに意味があるだろう。	\\	どんな に いみ が ある だろう。	\\	土砂降りの痛みのなかを。	\\	どしゃぶり の いたみ の なか を。	\\	傘もささず走っていく。	\\	かさ も ささず はしっていく。	\\	いやらしさも汚ならしさも。	\\	いやらしさ も きたならしさ も。	\\	むきだしにして走ってく。	\\	むきだし に して はしってく。	\\	聖者なんてなれないよ。	\\	せいじゃ なんて なれない よ。	\\	だけど生きてる方がいい。	\\	だけど いきてる ほう が いい。	\\	だから僕は歌うんだよ。	\\	だから ぼく は うたう んだよ。	\\	精一杯でかい声で。	\\	せいいっぱい でかい こえ で。	\\	呼んでいる 胸のどこか奥で。	\\	よんでいる むね の どこか おく で。	\\	いつも心踊る 夢を見たい。	\\	いつも こころ おどる ゆめ を みたい。	\\	悲しみは 数えきれないけれど。	\\	かなしみ は かぞえきれない けれど。	\\	その向こうできっと あなたに会える。	\\	その むこう で きっと あなた に あえる。	\\	繰り返すあやまちの そのたびひとは。	\\	くりかえす あやまち の その たび ひと は。	\\	ただ青い空の 青さを知る。	\\	ただ あおい そら の あおさ を しる。	\\	果てしなく 道は続いて見えるけれど。	\\	はてしなく みち は つづいて みえる けれど。	\\	この両手は 光を抱ける。	\\	この りょうて は ひかり を いだける。	\\	さよならのときの 静かな胸。	\\	さよなら の とき の しずか な むね。	\\	ゼロになるからだが 耳をすませる。	\\	ゼロ に なる からだ が みみ を すませる。	\\	生きている不思議 死んでいく不思議。	\\	いきている ふしぎ しんでいく ふしぎ。	\\	花も風も街も みんなおなじ。	\\	はな も かぜ も まち も みんな おなじ。	\\	いつも何度でも 夢を描こう。	\\	いつも なんど でも ゆめ を えがこう。	\\	悲しみの数を 言い尽くすより。	\\	かなしみ の かず を いいつくす より。	\\	同じくちびるで そっとうたおう。	\\	おなじ くちびる で そっと うたおう。	\\	閉じていく思い出の そのなかにいつも。	\\	とじていく おもいで の その なか に いつも。	\\	忘れたくない ささやきを聞く。	\\	わすれたくない ささやき を きく。	\\	こなごなに砕かれた 鏡の上にも。	\\	こなごな に くだかれた かがみ の うえ にも。	\\	新しい景色が映される。	\\	あたらしい けしき が うつされる。	\\	はじまりの朝の静かな窓。	\\	はじまり の あさ の しずか な まど。	\\	ゼロになるからだ 充たされてゆけ。	\\	ゼロ に なる からだ みたされて ゆけ。	\\	海の彼方には もう探さない。	\\	うみ の かなた には もう さがさない。	\\	輝くものは いつもここに。	\\	かがやく もの は いつも ここ に。	\\	わたしのなかに 見つけられたから。	\\	わたし の なか に みつけられた から。	\\	さぁ深呼吸…	\\	さぁ しんこきゅう…	\\	もっと要領よく話してくんない？	もっと ようりょう よく はなして くんない？	\\	同僚を騙すのは良くないよ。	どうりょう を だます のは よく ない よ。	\\	季節はずれの雪が降ってる。	\\	きせつ はずれ の ゆき が ふってる。	\\	宝の持ち腐れだよ。	たから の もちぐされ だよ。	\\	何か重い兇器でやられたらしく。	なに か おもい きょうき で やられた らしく。	\\	彼が何かを言うたび驚いていた。	かれ が なに か を いう たび おどろいていた。	\\	果たして本当だろうか？	はたして ほんとう だろう か？	\\	彼は果たして成功した。	かれ は はたして せいこう した。	\\	現在も国分寺～立川駅間の運転を見合わせています。	げんざい も こくぶんじ～たちかわえき かん の うんてん を みあわせて います。	\\	入院した方がいいって言われた。	にゅういん した ほう が いい って いわれた。	\\	８５歳で亡くなりました。	はちじゅうご さい で なくなりました。	\\	新しい鞄を買わねばならない。	あたらしい かばん を かわねば ならない。	\\	好きだったあなた元気にしてるかな?	\\	すき だった あなた げんき に してる かな?	\\	アパート全体水浸しだよ。	アパート ぜんたい みずびたし だよ。	\\	頭痛薬がありますか。	ずつうやく が あります か。	\\	厳粛な雰囲気を台無しにした。	げんしゅく な ふんいき を だいなし に した。	\\	遠すぎるから。	とおすぎる から。	\\	むしろ悪くなっているようだった。	むしろ わるく なっている よう だった。	\\	知ってるよ。	しってる よ。	\\	青しかなかったんだ。	あお しか なかった んだ。	\\	私たちはみんな笑った。	わたしたち は みんな わらった。	\\	進化できない防御は意味がない。	しんか できない ぼうぎょ は いみ が ない。	\\	どうやらお化粧して女装した写真をブログにアップしているらしい。	どうやら おけしょう して じょそう した しゃしん を ブログ に アップ している らしい。	\\	聴衆は深い感動をうけた。	ちょうしゅう は ふかい かんどう を うけた。	\\	ご無沙汰。	ごぶさた。	\\	なぜなら健康によいからだ。	なぜ なら けんこう に よい から だ。	\\	今春が来て君はきれいになった。	\\	いま はる が きて きみ は きれい に なった。	\\	誰も足を踏み入れようとしなかったそうだ。	だれ も あし を ふみいれよう と しなかった そう だ。	\\	無害です。	むがい です。	\\	まじ切なかった。	まじ せつなかった。	\\	庇い立てする気か。	かばいだて する き か。	\\	最初にアドバイスしたいことは、「話し合うこと」です。	さいしょ に アドバイス したい こと は、「はなしあう こと」です。	\\	ぐずぐずしてはいられない。	ぐずぐず して は いられない。	\\	ガオー、食べちゃうぞ！	ガ オー、たべ ちゃう ぞ！	\\	キッチンの流しに山積みしているよ。	キッチン の ながし に やまづみ している よ。	\\	最近見ないな君の笑顔。	\\	さいきん みない な きみ の えがお。	\\	すっからかんだ。	すっからかん だ。	\\	動き始めた汽車の窓に顔をつけて。	\\	うごき はじめた きしゃ の まど に かお を つけて。	\\	でも君が好き。	\\	でも きみ が すき。	\\	不平等で腐ったいじめも。	\\	ふびょうどう で くさった いじめ も。	\\	今まで飛行機８時間乗って、乗り換えてこれから又２時間だ。	いま まで ひこうき はち じかん　のって、のりかえて これ から また にじかん だ。	\\	やるのかやらないのか！？	やる のか やらない のか！？	\\	ずっと立っていなければならなかった。	ずっと たって いなければ ならなかった。	\\	いったいいつになったら食べられるんだ。	いったい いつ に なったら たべられる ん だ。	\\	好きな明るさを演出出来るようになっている。	すき な あかるさ を えんしゅつ できる よう に なっている。	\\	かなり寒い。	かなり さむい。	\\	家に着くやいなや、彼は床に倒れ込んだ。	いえ に つくやいなや、かれ は ゆか に たおれこんだ。	\\	類をもって集まる。	るい を もって あつまる。	\\	彼は全身泥まみれだった。	かれ は ぜんしん どろまみれ だった。	\\	仕事の話はなしにしよう。	しごと の はなし は なし に しよう。	\\	起こるべくして起こった事故だった。	おこるべく して おこった じこ だった。	\\	彼らは彼が盗んでいるところを見つけた。	かれら は かれ が ぬすんでいる ところ を みつけた。	\\	退職して嬉しいとはいえない。	たいしょく して うれしい とは いえない。	\\	他にはもう手の下しようがない。	た には もう て の おろしよう が ない。	\\	教室でおしゃべりをしてはいかん。	きょうしつ で おしゃべり を しては いかん。	\\	この部屋は日があたる。	この へや は ひ が あたる。	\\	バッグが一つ見あたらない。	バッグ が ひとつ みあたらない。	\\	ふたりともトムを知っていますか。	ふたり とも トム を しっています か。	\\	水割りにしてください。	みずわり に して ください。	\\	彼女はすらすら答えた。	かのじょ は すらすら こたえた。	\\	食物は生きるうえでなくてはならない。	しょくもつ は いきる うえ でなくては ならない。	\\	どうやら道に迷ったようだ。	どうやら みち に まよった よう だ。	\\	彼が私の代わりに行った。	かれ が わたし の かわり に いった。	\\	横向きに寝ると「いびき」をかきにくい？	よこむき に ねる と 「いびき」 を かき にくい？	\\	彼はわざとそうしたのだとふと私は思った。	かれ は わざと そうした のだと ふと わたし は おもった。	\\	魚だけでなく、肉も食べなさい。	さかな だけ でなく、にく も たべなさい。	\\	電話をかけたい。	でんわ を かけたい。	\\	まさか！	まさか！	\\	初めまして。	はじめ まして。	\\	労なくして益なし。	ろう なく して えき なし。	\\	ロンドンは東京に比べて小さい。	ロンドン は とうきょう に くらべて ちいさい。	\\	頼りにしてます。	たより に してます。	\\	日本の「将棋」は、チェスに相当する。	にっぽん の「しょうぎ」は、チェス に そうとう する。	\\	私はドアを開けっ放しにしていなかったよ。	わたし は ドア を あけっぱなし に していなかった よ。	\\	彼はどこからともなく現れた。	かれ は どこ からとも なく あらわれた。	\\	とにかく急げ。	とにかく いそげ。	\\	ぼくはうっかり電柱にぶつかった。	ぼく は うっかり でんちゅう に ぶつかった。	\\	騒々しい音楽を聴くのは我慢できない。	そうぞうしい おんがく を きく の は がまん できない。	\\	１０時きっかりです。	じゅうじ きっかり です。	\\	彼は３時間も待つつもりは無かった。	かれ は さんじかん も まつ つもり は なかった。	\\	彼は金持ちであったかのように見えた。	かれ は かねもち であった かのよう に みえた。	\\	彼は人生で目覚ましい成功を得た。	かれ は じんせい で めざましい せいこう を えた。	\\	そんな無茶はよせ。	そんな むちゃ は よせ。	\\	お力添えをお願いいたします。	お ちからぞえ を おねがいいたします。	\\	トムは精神的に乱れた。	トム は せいしんてき に みだれた。	\\	抗議した者は皆職を失った。	こうぎ した もの は みな しょく を うしなった。	\\	不意に電気がすべて消えた。	ふい に でんき が すべて きえた。	\\	前もって予約しておく事が必要です。	まえもって よやく しておく こと が ひつよう です。	\\	彼のミスは意図的に行われたものだった。	かれ の ミス は いとてき に おこなわれた もの だった。	\\	彼の意向に逆らうな。	かれ の いこう に さからう な。	\\	意地悪しないで。	いじわる しない で。	\\	お取り寄せいたしましょうか。	お とりよせ いたしましょう か。	\\	トムは元気を取り戻した。	トム は げんき を とりもどした。	\\	もっと注意深く耳を傾ければよかった。	もっと ちゅういぶかく みみ を かたむければ よかった。	\\	彼はいつもお金が乏しい。	かれ は いつも おかね が とぼしい。	\\	彼のいない人生はむなしい。	かれ の いない じんせい は むなしい。	\\	この顔にピンときたら１１０番！	この かお に ピン と きたら ひゃくとおばん！	\\	何につけても終わりを意識するべきだ。	なに に つけても おわり を いしき するべきだ。	\\	彼の長々とした話に我々はうんざりした。	かれ の ながなが と した はなし に われわれ は うんざり した。	\\	つぼみがほころび始めた。	つぼみ が ほころび はじめた。	\\	こんな人前でみっともないまねするな。	こんな ひとまえ で みっともない まね する な。	\\	私は豪華なホテルでは落ち着かない。	わたし は ごうか な ホテル では おちつかない。	\\	てっきりずっと日本にいるかと思ったよ。	てっきり ずっと にほん に いる かと おもった よ。	\\	俺たちは取引をした。	おれたち は とりひき を した。	\\	この本は心理学を取り扱っている。	この ほん は しんりがく を とりあつかっている。	\\	私達は彼と取り引きすることにした。	わたしたち は かれ と とりひき する こと に した。	\\	僕はしょっちゅう行きます。	ぼく は しょっちゅう いきます。	\\	お世辞がお上手ね。	お せじ が おじょうず ね。	\\	私は彼が言った事が気に食わない。	わたし は かれ が いった こと が きにくわない。	\\	気にかけていただいてどうも。	き に かけていただいて どうも。	\\	彼女のことは誰も気に留めていなかった。	かのじょ の こと は だれ も き に とめていなかった。	\\	彼はまさに寝に行こうというところだった。	かれ は まさに ね に いこう という ところ だった。	\\	夢はかないます。	ゆめ は かないます。	\\	私達みんなどうにかやっていけない？	わたしたち みんな どうにか やって いけない？	\\	自分の考えを僕に押しつけるな。	じぶん の かんがえ を ぼく に おしつける な。	\\	彼女は生まれつき弱い。	かのじょ は うまれつき よわい。	\\	僕は東京育ちです。	ぼく は とうきょう そだち です。	\\	僕は甘いものの誘惑に勝てない。	ぼく は あまい もの の ゆうわく に かてない。	\\	彼は難しい顔つきをしていた。	かれ は むずかしい かおつき を していた。	\\	間違えたからといって、彼の事を笑うな。	まちがえた からといって、かれ の こと を わらう な。	\\	メアドからしてアメ公か？	メアド から して アメこう か？	\\	私は正直者でありたい。	わたし は しょうじきもの で ありたい。	\\	僕はあなたの側につきます。	ぼく は あなた の がわ に つきます。	\\	彼は調和と言う言葉を知らない。	かれ は ちょうわ と いう ことば を しらない。	\\	欲望を愛と混同するな。	よくぼう を あい と こんどう する な。	\\	２社は合併を計画している。	にしゃ は がっぺい を けいかく している。	\\	自分の事に打ち込みなさい。	じぶん の こと に うちこみなさい。	\\	彼は妻の無駄遣いに渋い顔をする。	かれ は つま の むだづかい に しぶい かお を する。	\\	彼女は涙もろい。	かのじょ は なみだ もろい。	\\	足がだるいです。	あし が だるい です。	\\	何なりと言って下さい。	なに なり と いってください。	\\	この計算機、何だかおかしいんだ。	この けいさんき、なんだか おかしい んだ。	\\	トムは生まれながらのアスリートだ。	トム は うまれながら の アスリート だ。	\\	彼女の前に出るときまっておどおどする。	かのじょ の まえ に でると きまって おどおど する。	\\	来年の日本経済の見通しはどうでしょうか。	らいねん の にほん けいざい の みとおし は どう でしょう か。	\\	研究ははかどりましたか。	けんきゅう は はかどりました か。	\\	トムさんはありふれたカナダ人です。	トムさん は ありふれた カナダじん です。	\\	規則もへったくれもあるものか。	きそく も へったくれ も ある もの か。	\\	よくあることだよ。	よく ある こと だよ。	\\	これは悪くないものだ。	これ は わるく ない もの だ。	\\	私らには関係ないことよ。	わたしら には かんけい ない こと よ。	\\	私は祖母のことをかすかに覚えている。	わたし は そぼ の こと を かすか に おぼえている。	\\	ここで君にあえてよかった。	ここ で きみ に あえて よかった。	\\	彼はもはや仕事がない。	かれ は もはや しごと が ない。	\\	彼らは一連の音楽会を開催した。	かれら は いちれん の おんがくかい を かいさい した。	\\	薬の効き目を調べてみます。	くすり の ききめ を しらべて みます。	\\	主に洋裁をしている。	おも に ようさい を している。	\\	あなたかあるいは私が間違っている。	あなた か あるいは わたし が まちがっている。	\\	あれは猫それとも犬？	あれ は ねこ それとも いぬ？	\\	彼女は暗いところが怖い。	かのじょ は くらい ところ が こわい。	\\	京都は秋がもっとも美しい。	きょうと は あき が もっとも うつくしい。	\\	こうして私は魚を料理します。	こうして わたし は さかな を りょうり します。	\\	さて、何しようか？	さて、なに しよう か？	\\	あなたがそうしてくれると私は嬉しい。	あなた が そう してくれる と わたし は うれしい。	\\	そもそも話したの？	そもそも はなした の？	\\	お前マジむかつく。	おまえ マジ むかつく。	\\	ただしかっこいい男に限る。	ただし かっこいい おとこ に かぎる。	\\	健康だったら、幸せなのになあ。	けんこう だったら、しあわせ なのに なあ。	\\	なおして下さい。	なおしてください。	\\	それなら百円ショップでも売ってたよ。	それなら ひゃくえん ショップ でも うってた よ。	\\	本当は楽しく過ごしています。	ほんとうは たのしく すごしています。	\\	キャサリン、もしくは略してキャス。	キャサリン、もしくは りゃくして キャス。	\\	トムは結婚したがっている。	トム は けっこん したがっている。	\\	良いこともあれば悪いこともあるのだ。	よい こと も あれば わるい こと も ある の だ。	\\	じゃが芋と人参とネギを入れました。	じゃがいも と にんじん と ネギ を いれました。	\\	彼は科学者であると同時に音楽家でもある。	かれ は かがくしゃ である と どうじに おんがくか でも ある。	\\	やむどころか、嵐はいっそう激しくなった。	やむどころか、あらし は いっそう はげしく なった。	\\	私の計画は相次いで失敗した。	わたし の けいかく は あいついで しっぱい した。	\\	私は金もないし友達もいません。	わたし は きん も ない し ともだち も いません。	\\	急ぎなさい、さもなければ遅れますよ。	いそぎ なさい、さもなければ おくれます よ。	\\	死んじゃいたい。	しんじゃいたい。	\\	雨でなければ出かけよう。	あめ でなけれ ば でかけよう。	\\	彼女は幸せでないと思う。	かのじょ は しあわせ で ない と おもう。	\\	暖かくしてください。	あたたかく して ください。	\\	それもあり得る。	それ も ありえる。	\\	トムってかわいい？	トム って かわいい？	\\	それについては話したくない。	それ については はなしたくない。	\\	あの車を追ってくれ。	あの くるま を おってくれ。	\\	１０分したら戻ります。	じゅっぷん したら もどります。	\\	彼らは同じくらいの年だ。	かれら は おなじ くらい の とし だ。	\\	さらに質問はありますか。	さらに しつもん は あります か。	\\	彼は君に対して怒っている。	かれ は きみ にたいして おこっている。	\\	なんか言った？	なんか いった？	\\	彼に対する態度が変わった。	かれ にたいする たいど が かわった。	\\	それは文脈による。	それ は ぶんみゃく に よる。	\\	誰かしら。	だれ かしら。	\\	彼は疲れていたけれども、働き続けた。	かれ は つかれていた けれども、はたらきつづけた。	\\	私たちは遊んだり笑ったりした。	わたしたち は あそん だり わらったり した。	\\	僕にやらせて。	ぼく に やらせて。	\\	犬は死にかけている。	いぬ は しにかけている。	\\	彼はそれができるといった。	かれ は それ が できる と いった。	\\	これは星に関する本です。	これ は ほし にかんする ほん です。	\\	これに関して詳細は後で。	これ にかんして しょうさい は あとで。	\\	状況証拠としちゃあ、十分だね。	じょうきょう しょうこ と しちゃあ、じゅうぶん だね。	\\	その状況は戦争を以てしか決着できない。	その じょうきょう は せんそう をもってしか けっちゃく できない。	\\	一立方メートルは千リットルにあたる。	いちりっぽう メートル は せんリットル に あたる。	\\	それがどれだけきついかによりますね。	それ が どれだけ きつい かに よります ね。	\\	彼はその質問にたいして親切に答えた。	かれ は その しつもん にたいして しんせつ に こたえた。	\\	トムの肩ばっかり持つなよ。	トム の かた ばっかり もつ なよ。	\\	ただの冗談よ。	ただ の じょうだん よ。	\\	無料にてお持ちください。	むりょう にて お もちください。	\\	ガム持ってない？	ガム もってない？	\\	私は屋根に当たる雨の音が好きだ。	わたし は やね に あたる あめ の おと が すき だ。	\\	彼女は母親を見るやいなや大声で叫んだ。	かのじょ は ははおや を みるやいなや おおごえ で さけんだ。	\\	お前らの憐れみなんぞ願い下げだ。	おまえら の あわれみ なんぞ ねがいさげ だ。	\\	言い訳ばっかすんなよ。	いいわけ ばっか すん なよ。	\\	君は彼の助言に従いさえすればよい。	きみ は かれ の じょげん に したがい さえ すれば よい。	\\	やるからには、ちゃんとやりなさい。	やるからには、ちゃんと やりなさい。	\\	君は規則に従うべきだ。	きみ は きそく に したがう べき だ。	\\	半分当たってるわ。	はんぶん あたってる わ。	\\	夕食を何時にとりますか？	ゆうしょく を なんじ に とります か？	\\	ジムさんは時々、妻といさかいをする。	ジムさん は ときどき、つま と いさかい を する。	\\	私は米俵をかつぐ。	わたし は こめだわら を かつぐ。	\\	后の候補は6名いた。	きさき の こうほ は ろくめい いた。	\\	これは二戸郡の地図である。	これ は にのへぐん の ちず で ある。	\\	その町は鉄鋼業の中心地である。	その まち は てっこうぎょう の ちゅうしんち で ある。	\\	蚕が糸を吐いている。	かいこ が いと を はいている。	\\	彼は頭がよいがやはり嫌いだ。	かれ は あたま が よい が やはり きらい だ。	\\	彼はすでに出かけた。	かれ は すでに でかけた。	\\	これは実際の出来事です。	これ は じっさい の できごと です。	\\	トムは決して笑わない。	トム は けっして わらわない。	\\	海までわずか半マイルだ。	うみ まで わずか はん マイル だ。	\\	いきなりだった。	いきなり だった。	\\	私の名前を聞いたとき思わず返事をした。	わたし の なまえ を きいた とき おもわず へんじ を した。	\\	すっかり忘れたよ。	すっかり わすれた よ。	\\	あまりに早く着いた。	あまりに はやく ついた。	\\	しっかりしろ。	しっかり しろ。	\\	全く同感です。	まったく どうかん です。	\\	あんたたちバカね。	あんたたち バカ ね。	\\	彼はおそらく来るだろう。	かれ は おそらく くるだろう。	\\	私はどうしてもバイクがほしい。	わたし は どうしても バイク が ほしい。	\\	コーヒーにもいろいろある。	コーヒー にも いろいろ ある。	\\	その詩人は死を眠りにたとえた。	その しじん は し を ねむり に たとえた。	\\	ずいぶんと暗いな。	ずいぶん と くらい な。	\\	文法はとてもややこしい。	ぶんぽう は とても ややこしい。	\\	人は必ず死ぬ。	ひと は かならず しぬ。	\\	特に痛みはありません。	とくに いたみ は ありません。	\\	ああ、なんだかイライラする！	ああ、なんだか イライラ する！	\\	ついに！	ついに！	\\	私はかつてそれをした。	わたし は かつて それ を した。	\\	私は最も速い走者です。	わたし は もっとも はやい そうしゃ です。	\\	そろそろ時間だ。	そろそろ じかん だ。	\\	ともかく会いましょう。	ともかく あいましょう。	\\	いよいよ彼女の番になった。	いよいよ かのじょ の ばん に なった。	\\	すごく眠い。	すごく ねむい。	\\	俺なんかどうせやっても無駄だよ。	おれ なんか どうせ やっても むだ だよ。	\\	彼は実に勉強家だ。	かれ は じつに べんきょうか だ。	\\	一体何をしたいの？	いったい なに を したい の？	\\	それほど簡単ではない。	それほど かんたん では ない。	\\	少なくとも私はあなたより年上だ。	すくなくとも わたし は あなた より としうえ だ。	\\	いや、全然。	いや、ぜんぜん。	\\	話はそれだけ？	はなし は それだけ？	\\	ボートはたちまち沈んだ。	ボート は たちまち しずんだ。	\\	とりあえず今は私のを使って。	とりあえず いま は わたし のを つかって。	\\	１０日間たった。	とうかかん たった。	\\	あんまり真に受けるなよ。	あんまり しんに うける なよ。	\\	どんなに彼をほめてもほめきれない。	どんなに かれ を ほめても ほめきれない。	\\	ひとりにさせて！	ひとり に させて！	\\	もう少し眠りたい。	もうすこし ねむりたい。	\\	とうとう雨が降り出した。	とうとう あめ が ふりだした。	\\	わざわざ家に来なくてもいいですよ。	わざわざ いえ に こなく ても いい です よ。	\\	多少のお金はある。	たしょう の おかね は ある。	\\	何とかしろ！	なんとか しろ！	\\	海はますます荒れてきた。	うみ は ますます あれてきた。	\\	花は大地のほほ笑みです。	はな は だいち の ほほえみ です。	\\	ええ、先方から一応の返事はありました。	ええ、せんぽう から いちおう の へんじ は ありました。	\\	何故そう思うの？	なぜ そう おもう の？	\\	この道をまっすぐ行ってください。	この みち を まっすぐ いって ください。	\\	時々ＴＶを見る。	ときどき \\	を みる。	\\	私はいつの間にかぐっすり眠っていた。	わたし は いつのまにか ぐっすり ねむっていた。	\\	トムは多分正しい。	トム は たぶん ただしい。	\\	二度と来るな。	にど と くる な。	\\	彼らは次々と出発した。	かれら は つぎつぎ と しゅっぱつ した。	\\	はいどうぞ。	はい どうぞ。	\\	なんとなく変な気分。	なんとなく へん な きぶん。	\\	旧い伝統が次第に破壊されています。	ふるい でんとう が しだいに はかい されています。	\\	もしかして直せるかも。	もしかして なおせる かも。	\\	わざとやったのね！	わざと やった のね！	\\	空がだんだん曇ってきた。	そら が だんだん くもってきた。	\\	彼は非常に親切だ。	かれ は ひじょう に しんせつ だ。	\\	このりんごは甘い。	この りんご は あまい。	\\	お金はいくらかあります。	おかね は いくらか あります。	\\	少々お待ち下さい。	しょうしょう おまちください。	\\	あんなに早く起きなければよかった。	あんなに はやく おきなければ よかった。	\\	だから車で行くなといったんですよ。	だから くるま で いく なと いった ん です よ。	\\	何となく雨みたいだ。	なんとなく あめ みたい だ。	\\	もう結構です。	もう けっこう です。	\\	私は簡単には泣かない。	わたし は かんたん には なかない。	\\	車がどうにも動かない。	くるま が どうにも うごかない。	\\	トムは時計をちらりと見た。	トム は とけい を ちらりと みた。	\\	勿論最初の約束優先ということで謝ったわ。	もちろん さいしょ の やくそく ゆうせん という こと で あやまった わ。	\\	彼は相変わらずだ。	かれ は あいかわらず だ。	\\	改めて反芻してると、何だか恥ずかしいぞ。	あらためて はんすう してると、なんだか はずかしい ぞ。	\\	何とも言えない。	なんとも いえない。	\\	ご機嫌いかが？	ご きげん いかが？	\\	ほぼ終わった。	ほぼ おわった。	\\	青年の顔は、一層あからんだ。	せいねん の かお は、いっそう あからんだ。	\\	まだまだ勝負は分からない。	まだまだ しょうぶ は わからない。	\\	彼はできるだけ速く走った。	かれ は できるだけ はやく はしった。	\\	ああそうそう思い出した。	ああ そう そう おもいだした。	\\	冗談はやめて。	じょうだん は やめて。	\\	彼女はだいたい私と同じ年だ。	かのじょ は だいたい わたし と おなじどし だ。	\\	彼女は最後にきた。	かのじょ は さいご に きた。	\\	彼女はしきりに帰りたがっていた。	かのじょ は しきりに かえりたがっていた。	\\	彼はたいへん勇敢だ。	かれ は たいへん ゆうかん だ。	\\	私はなんともありません。	わたし は なんとも ありません。	\\	誰か戸をたたいている。	だれ か と を たたいている。	\\	相当痛みますか？	そうとう いたみます か？	\\	ちっとも構いませんよ。	ちっとも かまいません よ。	\\	何読んでんの？	なに よんで んの？	\\	私は数学がいちばん嫌いだ。	わたし は すうがく が いちばん きらい だ。	\\	誰が勝つと思う？	だれ が かつ と おもう？	\\	たまには会いに来て下さい。	たま には あい に きて ください。	\\	彼はときどき寝坊する。	かれ は ときどき ねぼう する。	\\	今日はけっこう風が強いね。	きょう は けっこう かぜ が つよい ね。	\\	町には観光客が大勢います。	まち には かんこう きゃく が おおぜい います。	\\	とっても好きよ。	とっても すき よ。	\\	面倒なことになるよ。	めんどう な こと に なる よ。	\\	一杯どう？	いっぱい どう？	\\	たまたま彼は病気だった。	たまたま かれ は びょうき だった。	\\	時間はいくらでも作れる。	じかん は いくら でも つくれる。	\\	その仕事はいっそやめようかと思った。	その しごと は いっそ やめよう かと おもった。	\\	どうぞ宜しくお願い申し上げます。	どうぞ よろしく おねがい もうしあげます。	\\	彼らは互いに微笑みあった。	かれら は たがいに ほほえみあった。	\\	何もかも逆さまだ。	なにもかも さかさま だ。	\\	さっそく仕事にとりかかりましょう。	さっそく しごと に とりかかりましょう。	\\	もうすぐ春だ。	もうすぐ はる だ。	\\	彼女は服をさっと着た。	かのじょ は ふく を さっと きた。	\\	患者は今や危機を脱した。	かんじゃ は いまや きき を だっした。	\\	嵐がしだいにおさまってきた。	あらし が しだいに おさまってきた。	\\	心から同意します。	こころから どうい します。	\\	時間は充分あったので急ぐ必要はなかった。	じかん は じゅうぶん あった ので いそぐ ひつよう は なかった。	\\	彼女はあがるとどもる。	かのじょ は あがる と どもる。	\\	肩慣らしには丁度いいかも。	かたならし には ちょうど いい かも。	\\	要するに人生は短い。	ようするに じんせい は みじかい。	\\	流れはさほど速くない。	ながれ は さほど はやく ない。	\\	彼はその結果に大いに喜んだ。	かれ は その けっか に おおいに よろこんだ。	\\	トムはとっくにそこにいるよ。	トム は とっくに そこ に いる よ。	\\	事態はきわめて深刻です。	じたい は きわめて しんこく です。	\\	来ていただけると幸いです。	きて いただけると さいわい です。	\\	月に旅行できる時がそのうちに来るだろう。	つき に りょこう できる とき が そのうちに くる だろう。	\\	色々ありがとう。	いろいろ ありがとう。	\\	お前、いちいちうるさいなあ。	おまえ、いちいち うるさい なあ。	\\	カッコいい！	カッコ いい！	\\	何よりも走ることが好きです。	なに よりも はしる こと が すき です。	\\	悪い子ね！	わるい こ ね！	\\	それは面白い。	それ は おもしろい。	\\	早く！	はやく！	\\	音を大きくして。	おと を おおきく して。	\\	彼は足が長い。	かれ は あし が ながい。	\\	カラスは黒い。	カラス は くろい。	\\	よい質問だ。	よい しつもん だ。	\\	波が高い。	なみ が たかい。	\\	近いうちに話そう。	ちかい うち に はなそう。	\\	何か軽く食べるものある？	なに か かるく たべる もの ある？	\\	彼は強い。	かれ は つよい。	\\	音を小さくしてください。	おと を ちいさく してください。	\\	顔赤いよ。	かお あかい よ。	\\	風が強くなった。	かぜ が つよく なった。	\\	私は美しい。	わたし は うつくしい。	\\	一年中雨が多い。	いちねんじゅう あめ が おおい。	\\	聴衆は深く感動した。	ちょうしゅう は ふかく かんどう した。	\\	うまく行った！	うまく いった！	\\	ひどく痛いの？	ひどく いたい の？	\\	外は暗い。	そと は くらい。	\\	ここが激しく痛みます。	ここ が はげしく いたみます。	\\	そう悪くはない。	そう わるく は ない。	\\	トムは声が低い。	トム は こえ が ひくい。	\\	君がいないと心細い。	きみ が いない と こころぼそい。	\\	今日は風が冷たい。	きょう は かぜ が つめたい。	\\	水が欲しい。	みず が ほしい。	\\	母は頭が古い。	はは は あたま が ふるい。	\\	紙がほしい。	かみ が ほしい。	\\	頭痛い。	あたま いたい。	\\	死ほど恐ろしいものはない。	し ほど おそろしい もの は ない。	\\	今日は宿題が無い。	きょう は しゅくだい が ない。	\\	広いな！	ひろい な！	\\	遠くに山が見えた。	とおく に やま が みえた。	\\	この本は重い。	この ほん は おもい。	\\	大きすぎる？	おおきすぎる？	\\	ここから遠いの？	ここ から とおい の？	\\	月が空に低く出ている。	つき が そら に ひくく でている。	\\	人生は短い。	じんせい は みじかい。	\\	トムは好き嫌いが激しい。	トム は すききらい が はげしい。	\\	水は多くがあります。	みず は おおく が あります。	\\	私、正しい？	わたし、ただしい？	\\	月は明るい。	つき は あかるい。	\\	彼女は赤くなる。	かのじょ は あかく なる。	\\	面白くない。	おもしろく ない。	\\	彼は口が軽い。	かれ は くち が かるい。	\\	紙は燃えやすい。	かみ は もえ やすい。	\\	この薄い本は私のです。	この うすい ほん は わたし の です。	\\	暗くなってきた。	くらく なってきた。	\\	難しいわ。	むずかしい わ。	\\	仲良くしよう。	なかよく しよう。	\\	僕は友達が少ない。	ぼく は ともだち が すくない。	\\	猫が丸くなって寝ていた。	ねこ が まるく なって ねていた。	\\	月が明るく輝いている。	つき が あかるく かがやいている。	\\	人生は楽しい。	じんせい は たのしい。	\\	髪を短くして素敵だよ。	かみ を みじかく して すてき だよ。	\\	色っぽい女性。	いろっぽい じょせい。	\\	楽しんでね。	たのしんでね。	\\	トムは弱い。	トム は よわい。	\\	良かったですね。	よかった です ね。	\\	これ、可愛いな。	これ、かわいい な。	\\	おかしくない？	おかしく ない？	\\	トムは格好いい。	トム は かっこういい。	\\	苦しい、やめろ。	くるしい、やめろ。	\\	うるさい！	うるさい！	\\	寒い。	さむい。	\\	優しい人です。	やさしい ひと です。	\\	宿題しなきゃ。	しゅくだい しなきゃ。	\\	悪かった。	わるかった。	\\	この本はあの本ほど重くない。	この ほん は あの ほん ほど おもく ない。	\\	卵をあまり固くゆでないでください。	たまご を あまり かたく ゆでない でください。	\\	悲しいの？	かなしい の？	\\	これはありがたい。	これ は ありがたい。	\\	空が怪しい。	そら が あやしい。	\\	私の前に黄色い車がある。	わたし の まえ に きいろい くるま が ある。	\\	今日は風が気持ちいいね。	きょう は かぜ が きもちいい ね。	\\	ウエスト周りをあと３センチ細くしたい。	ウエスト まわり を あと さんセンチ ほそく したい。	\\	遅くなります。	おそく なります。	\\	黒くないのですか。	くろく ない の です か。	\\	嬉しそうだね。	うれしそう だね。	\\	全然痛くないよ。	ぜんぜん いたく ない よ。	\\	地球は丸い。	ちきゅう は まるい。	\\	かわいい！	かわいい！	\\	すごくうれしいです。	すごく うれしい です。	\\	彼女は全く美しくない。	かのじょ は まったく うつくしく ない。	\\	トムはリンゴを薄く切りました。	トム は リンゴ を うすく きりました。	\\	その映画はおもしろい。	その えいが は おもしろい。	\\	ナイフが鋭くない。	ナイフ が するどく ない。	\\	今月は雨が多かった。	こんげつ は あめ が おおかった。	\\	世間は厳しい。	せけん は きびしい。	\\	彼女はやさしい。	かのじょ は やさしい。	\\	つまらない章は飛ばせ。	つまらない しょう は とばせ。	\\	その刀は王子にふさわしい。	その かたな は おうじ に ふさわしい。	\\	トムは近くにいる？	トム は ちかく に いる？	\\	この本はとても厚い。	この ほん は とても あつい。	\\	かなりショックでかい。	かなり ショック でかい。	\\	吹雪でえらい目に遭った。	ふぶき で えらい め に あった。	\\	彼は恐くて青くなった。	かれ は こわくて あおく なった。	\\	トムは太った。	トム は ふとった。	\\	深呼吸をして。	しんこきゅう を して。	\\	もういいんだ。	もう いい んだ。	\\	頭痛が無くなった。	ずつう が なくなった。	\\	ちょっとウエストがきついね。	ちょっと ウエスト が きつい ね。	\\	狭き門より入れ。	せまき もん より はいれ。	\\	彼は頭が固い。	かれ は あたま が かたい。	\\	メアリーは淡い青色のドレスを着た。	メアリー は あわい あおいろ の ドレス を きた。	\\	トムはメアリーをきつく抱きしめた。	トム は メアリー を きつく だきしめた。	\\	時差ボケで辛い。	じさ ボケ で つらい。	\\	だから何？	だから なに？	\\	彼女はすばらしい妻だ。	かのじょ は すばらしい つま だ。	\\	余り楽しくなかったな。	あまり たのしく なかった な。	\\	ダイヤモンドほど硬いものはない。	ダイヤモンド ほど かたい もの は ない。	\\	その泥棒はすばしっこく走った。	その どろぼう は すばしっこく はしった。	\\	暑いです。	あつい です。	\\	彼は足が速い。	かれ は あし が はやい。	\\	俺を甘く見るなよ。	おれ を あまく みる なよ。	\\	彼は速く走る。	かれ は はやく はしる。	\\	空っぽだ。	からっぽ だ。	\\	トムはパソコンに詳しい。	トム は パソコン に くわしい。	\\	貴方に必要だ。	あなた に ひつよう だ。	\\	彼は若く見える。	かれ は わかく みえる。	\\	この家は新しくない。	この いえ は あたらしく ない。	\\	我々はつらい目にあった。	われわれ は つらい め に あった。	\\	私は忙しい。	わたし は いそがしい。	\\	誰もうれしくない。	だれ も うれしく ない。	\\	彼は金使いが荒い。	かれ は きんづかい が あらい。	\\	温かいスープが飲みたい。	あたたかい スープ が のみたい。	\\	ごくろうさまでした。	ごくろうさまでした。	\\	今日は恐ろしく寒い。	きょう は おそろしく さむい。	\\	面白そう！	おもしろそう！	\\	彼女は笑い、私をいたずらっぽく小突いた。	かのじょ は わらい、わたし を いたずらっぽく こづいた。	\\	寒くないの？	さむく ない の？	\\	私は猫がこわい。	わたし は ねこ が こわい。	\\	詳しく教えて下さい。	くわしく おしえて ください。	\\	生きてるのが恥ずかしくなってきた。	いきてる の が はずかしく なってきた。	\\	パパ、お酒くさいよ！	パパ、お さけ くさい よ！	\\	宝石は思いがけない場所で見つかった。	ほうせき は おもいがけない ばしょ で みつかった。	\\	絹は手触りが柔らかくすべすべしている。	きぬ は てざわり が やわらかく すべすべ している。	\\	怖くないの？	こわく ない の？	\\	この川は浅いですか？	この かわ は あさい です か？	\\	私は何も欲しくない。	わたし は なに も ほしく ない。	\\	ものすごく寒い冬だった。	ものすごく さむい ふゆ だった。	\\	トムは分厚い眼鏡をかけている。	トム は ぶあつい めがね を かけている。	\\	今年の冬は暖かい。	ことし の ふゆ は あたたかい。	\\	霧が濃くてほとんど何も見えなかった。	きり が こくて ほとんど なに も みえなかった。	\\	皆は楽しかった。	みな は たのしかった。	\\	帰ってこい。	かえってこい。	\\	この品物は安い。	この しなもの は やすい。	\\	すごしやすくていいや。	すごし やすく て いい や。	\\	彼は親しい友人だ。	かれ は したしい ゆうじん だ。	\\	彼女は口を堅く結んだ。	かのじょ は くち を かたく むすんだ。	\\	火を弱くして。	ひ を よわく して。	\\	トムが怒る理由は無かった。	トム が おこる りゆう は なかった。	\\	悲しくなんかない。	かなしく なんか ない。	\\	ここで迷わず迂回路を取ることにする。	ここ で まよわず うかいろ を とる こと に する。	\\	もっと勉強すればいいのに。	もっと べんきょう すれば いい のに。	\\	彼、なかなかいいね。	かれ、なかなか いい ね。	\\	私の命が危ないと言ってるわけですか？	わたし の いのち が あぶない と いってる わけ です か？	\\	地球以外の天体に生物はいますか。	ちきゅう いがい の てんたい に せいぶつ は います か。	\\	両方とも好きというわけではない。	りょうほう とも すき という わけ では ない。	\\	彼は技術者になるべく生まれてきた。	かれ は ぎじゅつしゃ に なるべく うまれてきた。	\\	ソースを別にください。	ソース を べつに ください。	\\	恋は盲目。憎しみもまたしかり。	こい は もうもく。にくしみ も また しかり。	\\	やっぱりお前が頼りだよ。	やっぱり おまえ が たより だよ。	\\	ハイキングは秋に限る。	ハイキング は あき に かぎる。	\\	嬉しいくせに。	うれしい くせ に。	\\	素直に喜びなよ。	すなお に よろこび なよ。	\\	万一失敗したら両親はどう言うだろう。	まんいち しっぱい したら りょうしん は どう いう だろう。	\\	１０個の文からなる作文を書きなさい。	じゅっこ の ぶん からなる さくぶん を かきなさい。	\\	これは7語から成る文です。	これ は ななご から なる ぶん です。	\\	僕は負けるわけにはいかない！	ぼく は まける わけ には いかない！	\\	分かるような気がする。	わかる よう な きがする。	\\	君にまかせるよ。	きみ に まかせる よ。	\\	その申し出はお受けしかねる。	その もうしで は お うけ しかねる。	\\	彼は簡単に木にのぼる。	かれ は かんたん に き に のぼる。	\\	雨が降るかな。	あめ が ふる かな。	\\	戻しそう。	もどしそう。	\\	なんとかそこで支えよ。	なんとか そこ で ささえ よ。	\\	入市を許すな。	いりし を ゆるす な。	\\	ここにいてもらっても差し支えありません。	ここ に いてもらっても さしつかえありません。	\\	今日の催しのチケットはありますか。	きょう の もよおし の チケット は あります か。	\\	薬の効き目がだんだんなくなってきた。	くすり の ききめ が だんだん なくなってきた。	\\	じゃ、１年前のはもう効き目がないんだ！	じゃ、１ねん まえ の は もう ききめ が ない ん だ！	\\	ここは陽の当たらない世界です。	ここ は ひ の あたらない せかい です。	\\	この部屋はあまり日が当たらない。	この へや は あまり び が あたらない。	\\	この部屋はあまり日光が当たらない。	この へや は あまり にっこう が あたらない。	\\	左から５人目の男にキスしなさい。	ひだり から ５にんめ の おとこ に キス しなさい。	\\	トムは去年2人目の妻と離婚した。	トム は きょねん ふたりめ の つま と りこん した。	\\	彼はクラスの人気者だ。	かれ は クラス の にんきもの だ。	\\	それは中国で人気です。	それ は ちゅうごく で にんき です。	\\	彼は学生に人気が有る。	かれ は がくせい に にんき が ある。	\\	列車は滑らかに停止した。	れっしゃ は なめらか に ていし した。	\\	この布は滑らかな手触りです。	この ぬの は なめらか な てざわり です。	\\	フランス語は滑らかには話せません。	フランス語 は なめらか には はなせません。	\\	こだわりイクナイ！	こだわり イクナイ！	\\	私か仕事かって迫るのはやめてくれよ。	わたし か しごと か って せまる のは やめて くれ よ。	\\	私か子供かって迫るのはやめてくれよ。	わたし か こども かって せまる のは やめてくれ よ。	\\	彼は使命を果たした。	かれ は しめい を はたした。	\\	彼らは使命を果たした。	かれら は しめい を はたした。	\\	彼は力を使い果たした。	かれ は ちから を つかいはたした。	\\	彼女は自転車にまたがり、走り去った。	かのじょ は じてんしゃ に またがり、はしりさった。	\\	我々は知り合ってからまだ日が浅い。	われわれ は しりあってから まだ ひ が あさい。	\\	居酒屋で変なおっさんにからまれた。	いざかや で へん な おっさん に からまれた。	\\	かつて残忍な王様がいた。	かつて ざんにん な おうさま が いた。	\\	かつてはここに橋があった。	かつて は ここ に はし が あった。	\\	彼はまさしくそう言った。	かれ は まさしく そう いった。	\\	それがまさしく彼の言った言葉です。	それ が まさしく かれ の いった ことば です。	\\	この映画はまさしく不朽の名作である。	この えいが は まさしく ふきゅう の めいさく で ある。	\\	礼儀正しくしてください。	れいぎ ただしく してください。	\\	金がものを言う。	かね が もの を いう。	\\	彼はその賞に値する。	かれ は その しょう に あたいする。	\\	この問題は一考に値する。	この もんだい は いっこう に あたいする。	\\	トムの提案は一考に値する。	トム の ていあん は いっこう に あたいする。	\\	暴力を要する状況ではない。	ぼうりょく を ようする じょうきょう では ない。	\\	要するに私は首になったのだ。	ようするに わたし は くび に なった のだ。	\\	日頃のご愛顧に厚く御礼申し上げます。	ひごろ の ご あいこ に あつく おれい もうしあげます。	\\	彼女はだいたい私と同じ年頃だ。	かのじょ は だいたい わたし と おなじ としごろ だ。	\\	彼はもう十分それが分かる年頃だ。	かれ は もう じゅうぶん それ が わかる としごろ だ。	\\	トムは痛みのあまり悲鳴を上げた。	トム は いたみ の あまり ひめい を あげた。	\\	トムは悲鳴を上げて助けを求めた。	トム は ひめい を あげて たすけ を もとめた。	\\	彼女は昨夜安らかに息を引き取った。	かのじょ は さくや やすらか に いき を ひきとった。	\\	かろうじて列車に間に合った。	かろうじて れっしゃ に まにあった。	\\	これは一体何なんだ？	これ は いったい なん なん だ？	\\	一体どういう了見だね。	いったい どういう りょうけん だね。	\\	私は収容所から脱走した。	わたし は しゅうようしょ から だっそう した。	\\	この部屋は三百人収容できる。	この へや は さんひゃくにん しゅうよう できる。	\\	このホールは2000人収容できる。	この ホール は にせんにん しゅうよう できる。	\\	洋子は、切手の収集に興味がある。	ようこ は、きって の しゅうしゅう に きょうみ が ある。	\\	ゴミ収集は週に３回やっています。	ゴミ しゅうしゅう は しゅう に さんかい やっています。	\\	旱魃が収穫に深刻な被害をもたらした。	かんばつ が しゅうかく に しんこく な ひがい を もたらした。	\\	トムは箱を二つ収納室の中へ運んだ。	トム は はこ を ふたつ しゅうのうしつ の なか へ はこんだ。	\\	何か付け加えたいことはありますか？	なに か つけくわえたい こと は あります か？	\\	彼はそんなことは信じないと付け加えた。	かれ は そんな こと は しんじない と つけくわえた。	\\	彼はパーティーが楽しかったと付け加えた。	かれ は パーティー が たのしかった と つけくわえた。	\\	彼は父親の代理をした。	かれ は ちちおや の だいり を した。	\\	トムは広告代理店を立ち上げた。	トム は こうこく だいりてん を たちあげた。	\\	主将の入院中は私が代理を務めた。	しゅしょう の にゅういんちゅう は わたし が だいり を つとめた。	\\	何人死んだの？	なんにん しんだ の？	\\	私はただの使者だ。	わたし は ただ の ししゃ だ。	\\	他言は無用だ。	たごん は むよう だ。	\\	他言無用でお願いします。	たごん むよう で おねがい します。	\\	彼は無断でやめた。	かれ は むだん で やめた。	\\	メアリーは母に無断でケーキを作った。	メアリー は はは に むだん で ケーキ を つくった。	\\	無断キャンセルにはほとほと困っています。	むだん キャンセル には ほとほと こまっています。	\\	君の無知には感心するよ。	きみ の むち には かんしん する よ。	\\	トムは献血を定期的にしている。	トム は けんけつ を ていきてき に している。	\\	その山火事は火の不始末から出た。	その やま かじ は ひ の ふしまつ から でた。	\\	彼は質素な生活を送った。	かれ は しっそ な せいかつ を おくった。	\\	彼は実に素直な人だ。	かれ は じつに すなお な ひと だ。	\\	トムは奥さんに素直です。	トム は おくさん に すなお です。	\\	遅かれ早かれ彼の運は尽きるだろう。	おそかれ はやかれ かれ の うん は つきる だろう。	\\	遅かれ早かれ、彼の運は尽きるだろう。	おそかれ はやかれ、かれ の うん は つきる だろう。	\\	生活費が断然上がった。	せいかつひ が だんぜん あがった。	\\	カルロスは振り返った。	カルロス は ふりかえった。	\\	過ぎたことを振り返ってはいけない。	すぎた こと を ふりかえって は いけない。	\\	目の検査を受けた。	め の けんさ を うけた。	\\	耳の検査を受けた。	みみ の けんさ を うけた。	\\	視力検査をします。	しりょく けんさ を します。	\\	容疑者は捜査官にうそを言った。	ようぎしゃ は そうさかん に うそ を いった。	\\	レスキュー隊は行方不明の乗客を捜査した。	レスキューたい は ゆくえ ふめい の じょうきゃく を そうさ した。	\\	その調査は進行中です。	その ちょうさ は しんこうちゅう です。	\\	警察は事故の原因を調査中である。	けいさつ は じこ の げんいん を ちょうさちゅう で ある。	\\	仕事中毒者は休日を時間の無駄とみなす。	しごとちゅうどくしゃ は きゅうじつ を じかん の むだ と みなす。	\\	私はそのことで気がとがめている。	わたし は その こと で き が とがめている。	\\	トムには誇張癖がある。	トム には こちょう くせ が ある。	\\	自分に誇りを持ちなさい。	じぶん に ほこり を もちなさい。	\\	下でどなたかがお待ちですよ。	した で どなた かが おまち です よ。	\\	初めましてケン。	はじめまして ケン。	\\	どういたしまして。	どういたしまして。	\\	兄があなたによろしくとのことです。	あに が あなた に よろしく との こと です。	\\	彼女は率直にものを言う。	かのじょ は そっちょく に もの を いう。	\\	痛かったら正直に言ってね。	いたかったら しょうじき に いって ね。	\\	率直に言って、彼が嫌いだ。	そっちょく に いって、かれ が きらい だ。	\\	トムは写真映えがすると思う。	トム は しゃしん はえ が する と おもう。	\\	夕空に映えて塔が美しく見える。	ゆうぞら に はえて とう が うつくしく みえる。	\\	異国情緒あふれる街並みが続く。	いこく じょうちょ あふれる まちなみ が つづく。	\\	トムはネイティブ並みにフランス語を話す。	トム は ネイティブなみ に フランスご を はなす。	\\	このはしごをしっかり押さえてくれ。	この はしご を しっかり おさえて くれ。	\\	彼は昨年遺書を書いた。	かれ は さくねん いしょ を かいた。	\\	彼は遺書をしたためた。	かれ は いしょ を したためた。	\\	彼女は旅行がとりわけ好きである。	かのじょ は りょこう が とりわけ すき である。	\\	とりわけ子供たちは愛情を必要とする。	とりわけ こどもたち は あいじょう を ひつよう と する。	\\	変換にはかなりの時間がかかる。	へんかん には かなり の じかん が かかる。	\\	余計なおせっかいはよせ。	よけい な おせっかい は よせ。	\\	彼を待ち伏せる一計を案じた。	かれ を まちぶせる いっけい を あんじた。	\\	誰もが詩人になれるものでもない。	だれ もが しじん に なれる もの でも ない。	\\	食器用洗剤で手がかぶれました。	しょっきよう せんざい で て が かぶれました。	\\	この帽子は小さすぎて、私にはかぶれない。	この ぼうし は ちいさすぎて、わたし には かぶれない。	\\	私に言わせれば、彼女は少し変わっている。	わたし に いわせれば、かのじょ は すこし かわっている。	\\	最後まで彼は最善を尽くした。	さいご まで かれ は さいぜん を つくした。	\\	彼の命を救おうと手段を尽くした。	かれ の いのち を すくおう と しゅだん を つくした。	\\	彼女は彼を助けようと最善を尽くした。	かのじょ は かれ を たすけよう と さいぜん を つくした。	\\	今にも両国間に貿易摩擦が生じそうだ。	いまにも りょうこくかん に ぼうえき まさつ が しょうじそう だ。	\\	彼は知識人ぶるのが好きだ。	かれ は ちしきじん ぶる のが すき だ。	\\	ラブソングは私の心を揺さぶる。	ラブソング は わたし の こころ を ゆさぶる。	\\	我が軍はその王国を不意打ちにした。	わが ぐん は その おうこく を ふいうち に した。	\\	私は新しいビジネスに携わっている。	わたし は あたらしい ビジネス に たずさわっている。	\\	２時の飛行機に乗り遅れた。	にじ の ひこうき に のりおくれた。	\\	彼は怖くて飛行機に乗れない。	かれ は こわく て ひこうき に のれない。	\\	数人の乗客が飛行機に乗った。	すうにん の じょうきゃく が ひこうき に のった。	\\	すてきなネックレスしてるね。	すてき な ネックレス してる ね。	\\	妹の誕生日に真珠のネックレスを贈った。	いもうと の たんじょうび に しんじゅ の ネックレス を おくった。	\\	蒸し暑いはずだよ。	むしあつい はず だよ。	\\	縁台を出して客席を増やしたいんです。	えんだい を だして きゃくせき を ふやしたい ん です。	\\	貴重な経験ができました。	きちょう な けいけん が できました。	\\	その曲は若者に好まれている。	その きょく は わかもの に このまれている。	\\	たとえはｇｒａｙとｇｒｅｙのようにだ。	たとえ は \\	と \\	の よう にだ。	\\	名詞、動詞、形容詞、副詞、代名詞、前置詞、接続詞そして感嘆詞。	めいし、どうし、けいようし、ふくし、だいめいし、ぜんちし、せつぞくし そして かんたんし。	\\	乗っていたすべての人が亡くなった。	のっていた すべて の ひと が なくなった。	\\	だいじょぶですっ、違和感ないです！	だいじ ょぶですっ、いわかん ない です！	\\	乙女のことを嗤った罰よ！	おとめ の こと を わらった ばつ よ！	\\	教育が決定的な要素の一つである。	きょういく が けっていてき な ようそ の ひとつ で ある。	\\	ダーウィンは世界を変えた。	ダーウィン は せかい を かえた。	\\	彼らはダーウィンの進化論に反対した。	かれら は ダーウィン の しんかろん に はんたい した。	\\	私は牡蠣を食べません。	わたし は かき を たべません。	\\	鮭を３切れ下さい。	さけ を さん きれ ください。	\\	鮭は川をさかのぼって砂に産卵する。	さけ は かわ を さかのぼって すな に さんらん する。	\\	イクラって何がおいしいのかわからない。	イクラ って なに が おいしい のか わからない。	\\	私たちは海老や他の海鮮料理で満腹だった。	わたしたち は えび や た の かいせん りょうり で まんぷく だった。	\\	鯨は地球上の最大の動物である。	くじら は ちきゅうじょう の さいだい の どうぶつ で ある。	\\	鯨は海に住む巨大な哺乳類である。	くじら は うみ に すむ きょだい な ほにゅうるい で ある。	\\	このズボンいくら？	この ズボン いくら？	\\	ズボンを２本買った。	ズボン を にほん かった。	\\	私はズボンをはいた。	わたし は ズボン を はいた。	\\	老化現象の一種です。	ろうか げんしょう の いっしゅ です。	\\	これは食べ物の一種です。	これ は たべもの の いっしゅ です。	\\	「椎茸」はキノコの一種だ。	「しいたけ」は キノコ の いっしゅ だ。	\\	トムは進化論を信じていない。	トム は しんかろん を しんじていない。	\\	ダーウィンと言えば進化論が連想される。	ダーウィン と いえば しんかろん が れんそう される。	\\	放射性廃棄物の問題は未解決のままである。	ほうしゃせい はいきぶつ の もんだい は みかいけつ の まま で ある。	\\	私は昨日、酸性雨についての記事を読んだ。	わたし は きのう、さんせいう についての きじ を よんだ。	\\	月の重力は地球の６分の１である。	つき の じゅうりょく は ちきゅう の ろくぶんのいち で ある。	\\	もっとありますか？	もっと あります か？	\\	がんばって下さいね。	がんばってください ね。	\\	黒いほうは私のだ。	くろい ほう は わたし のだ。	\\	読書家のほうです。	どくしょか の ほう です。	\\	やっと二人になれたね。	やっと ふたり に なれた ね。	\\	ゆっくりと急げ。	ゆっくり と いそげ。	\\	ゆっくり、ゆっくり。	ゆっくり、ゆっくり。	\\	転ばぬ先の杖。	ころばぬ さき の つえ。	\\	朝食用のパンはぎりぎり足りる。	ちょうしょくよう の パン は ぎりぎり たりる。	\\	僕は今ロンドンにいます。	ぼく は こん ロンドン に います。	\\	こんにちは。	こんにちは。	\\	こんばんは。	こんばんは。	\\	彼は報告書にざっと目を通した。	かれ は ほうこくしょ に ざっと め を とおした。	\\	誰もがほっとした。	だれ もが ほっと した。	\\	もうすっからかんだ。	もう すっからかん だ。	\\	彼は新しい仕事にわくわくしている。	かれ は あたらしい しごと に わくわく している。	\\	どんな時使うの。	どんな とき つかう の。	\\	どんな色が好き？	どんな いろ が すき？	\\	うんと言ってよ。	うん と いってよ。	\\	今日はうんと働いた。	きょう は うんと はたらいた。	\\	ぐっすり寝ました。	ぐっすり ねました。	\\	ぐっすり眠れましたか。	ぐっすり ねむれました か。	\\	彼はぐっすりと眠った。	かれ は ぐっすり と ねむった。	\\	その金を見ると彼はふっと盗みたくなった。	その きん を みると かれ は ふっと ぬすみたく なった。	\\	雲が空にぽっかりと浮かんでいた。	くも が そら に ぽっかり と うかんでいた。	\\	彼はキッチンにいる。	かれ は キッチン に いる。	\\	あいつはヤリチンらしいゼ。	あいつ は ヤリチン らしい ゼ。	\\	彼は言うことがくるくる変わる。	かれ は いう こと が くるくる かわる。	\\	実験の結果は今ひとつぱっとしなかった。	じっけん の けっか は いまひとつ ぱっと しなかった。	\\	彼はついうとうととした。	かれ は つい うとうと と した。	\\	今日一日当ても無くうろうろした。	きょう いちにち あて も なく うろうろ した。	\\	太陽はきらきらと輝いていた。	たいよう は きらきら と かがやいていた。	\\	夜空に星がきらきら輝いていた。	よぞら に ほし が きらきら かがやいていた。	\\	わあ、きれい。	わあ、きれい。	\\	彼女はいつでもにこにこしている。	かのじょ は いつ でも にこにこ している。	\\	彼女はいつも陽気でにこにこしている。	かのじょ は いつも ようき で にこにこ している。	\\	彼女はにこにこしてうれしそうだった。	かのじょ は にこにこ して うれしそう だった。	\\	そんなにだらだらするな。	そんなに だらだら する な。	\\	暇だったので街をぶらぶらした。	ひま だった ので まち を ぶらぶら した。	\\	ぶらぶらしないで、何とかしなさい！	ぶらぶら しない で、なんとか しなさい！	\\	彼は汗びっしょりだった。	かれ は あせ びっしょり だった。	\\	トムは汗びっしょりだった。	トム は あせ びっしょり だった。	\\	彼女の顔は汗でびっしょりだった。	かのじょ の かお は あせ で びっしょり だった。	\\	私たちは駅でばったり会った。	わたしたち は えき で ばったり あった。	\\	トムはメアリーにばったり会った。	トム は メアリー に ばったり あった。	\\	彼は駅で英語の先生にばったり会った。	かれ は えき で えいご の せんせい に ばったり あった。	\\	もうくたくただよ。	もう くたくた だよ。	\\	くたくたに疲れた。	くたくた に つかれた。	\\	くたくたに疲れました。	くたくた に つかれました。	\\	どしどし仕事に取りかかる。	どしどし しごと に とりかかる。	\\	彼はまんまとだまされて彼女に金をやった。	かれ は まんまと だまされて かのじょ に かね を やった。	\\	何をくよくよしているのだ。	なに を くよくよ している のだ。	\\	過去のことをくよくよするな。	かこ の こと を くよくよ する な。	\\	くよくよしないで、楽しく行こう！	くよくよ しない で、たのしく いこう！	\\	彼女は彼の顔をちらりと見た。	かのじょ は かれ の かお を ちらりと みた。	\\	私はバスから彼をちらりと見た。	わたし は バス から かれ を ちらりと みた。	\\	彼はそわそわしている。	かれ は そわそわ している。	\\	彼らはそわそわしている。	かれら は そわそわ している。	\\	葉っぱがはらはらと散っている。	はっぱ が はらはら と ちっている。	\\	彼は英語の力がめきめきついてきた。	かれ は えいご の ちから が めきめき ついてきた。	\\	彼はびくびくしている。	かれ は びく びく している。	\\	彼はぽつんと一人立っていた。	かれ は ぽつんと ひとり たっていた。	\\	その家は一軒だけぽつんと立っています。	その いえ は いっけん だけ ぽつんと たっています。	\\	全てとんとん拍子に進んだ。	すべて とんとんびょうし に すすんだ。	\\	彼は窓をとんとんたたいた。	かれ は まど を とんとん たたいた。	\\	彼らは夏のじめじめした気候に慣れている。	かれら は なつ の じめじめ した きこう に なれている。	\\	強い風を受けて帆がぴんと張った。	つよい かぜ を うけて たこ が ぴんと はった。	\\	彼の重さでロープがぴんと張った。	かれ の おもさ で ロープ が ぴんと はった。	\\	仕事はすらすらと運んだ。	しごと は すらすら と はこんだ。	\\	彼は英語をすらすら話す。	かれ は えいご を すらすら はなす。	\\	楽ちんです。	らくちん です。	\\	なにちんたら歩いてんだ。	なに ちんたら あるいて んだ。	\\	女の子はわっと泣き出した。	おんなのこ は わっ と なきだした。	\\	その少女は急にわっと泣き出した。	その しょうじょ は きゅう に わっと なきだした。	\\	女の子は母親を見るなりわっと泣き出した。	おんなのこ は ははおや を みるなり わっと なきだした。	\\	彼はほとんど来ない。	かれ は ほとんど こない。	\\	ほとんど全部分かった。	ほとんど ぜんぶ わかった。	\\	私はほとんど泳げない。	わたし は ほとんど およげない。	\\	赤いぶつぶつが体中にできています。	あかい ぶつぶつ が からだちゅう に できています。	\\	彼女は私の給料が安いとぶつぶつ言った。	かのじょ は わたし の きゅうりょう が やすい と ぶつぶつ いった。	\\	ちょっとぼーっとしていました。	ちょっと ぼーっと していました。	\\	明日にやります。	あした に やります。	\\	すぐにやりましょう。	すぐ に やりましょう。	\\	暇なときにやりなさい。	ひま な とき に やりなさい。	\\	ぎゅっと抱きしめて。	ぎゅっと だきしめて。	\\	トムはいつもせかせかしている。	トム は いつも せかせか している。	\\	はきはきと意見を言ってください。	はきはき と いけん を いって ください。	\\	畑の中にくねくねと道が走っていた。	はたけ の なか に くねくね と みち が はしっていた。	\\	彼女は台所の床をブラシでごしごし洗った。	かのじょ は だいどころ の ゆか を ブラシ で ごしごし あらった。	\\	彼女に会うたびに胸がどきどきする。	かのじょ に あう たび に むね が どきどき する。	\\	彼女は心臓がどきどきするのを感じました。	かのじょ は しんぞう が どきどき する の を かんじました。	\\	猫の舌はざらざらしている。	ねこ の した は ざらざら している。	\\	彼の手はざらざらしている。	かれ の て は ざらざら している。	\\	この紙はざらざらしている。	この かみ は ざらざら している。	\\	嵐が雨戸をがたがたとならした。	あらし が あまど を がたがた と ならした。	\\	彼をちらっと見た。	かれ を ちらっと みた。	\\	彼はちらっと時計を見た。	かれ は ちらっと とけい を みた。	\\	彼は腕時計をちらっと見た。	かれ は うでどけい を ちらっと みた。	\\	煙突から煙がもくもくと出ていた。	えんとつ から けむり が もくもくと でていた。	\\	ヤンマがすいすいと水の上を進んでいた。	ヤンマ が すいすい と みず の うえ を すすんでいた。	\\	家の中でどたばたするな。	いえ の なか で どたばた する な。	\\	学校の教室でどたばたするな。	がっこう の きょうしつ で どたばた する な。	\\	彼女の車はぴかぴかに磨いてある。	かのじょ の くるま は ぴかぴか に みがいてある。	\\	よし、今日は床をぴかぴかに磨くぞ。	よし、きょう は ゆか を ぴかぴか に みがく ぞ。	\\	私はぽんと手を打った。	わたし は ぽん と て を うった。	\\	先生は私の背中をぽんとたたいた。	せんせい は わたし の せなか を ぽん と たたいた。	\\	せーの、じゃんけんぽん！あいこでしょ！	せ ー の、じゃ ん けんぽん！あいこ でしょ！	\\	ぶらりと一人旅でもしてくるかな。	ぶらりと ひとり たび でも してくる かな。	\\	彼は騒音にぎょっとした。	かれ は そうおん に ぎょっと した。	\\	じろじろ人を見てはいけません。	じろじろ ひと を みてはいけません。	\\	どうということのない１日だった。	どう と いう こと の ない いちにち だった。	\\	俺らは始終、つるんでいる。	おれら は しじゅう、つるんでいる。	\\	そーっと動かしてね。	そ ー っと うごかして ね。	\\	ボブは正しいんだろうか？	ボブ は ただしい ん だろう か？	\\	トムは寂しいんだろうか？	トム は さびしい ん だろう か？	\\	やっほー。	やっほ ー。	\\	彼女はリンゴをがぶりとかじった。	かのじょ は リンゴ を がぶり と かじった。	\\	逆立ちをした時首がガクンとなりました。	さかだち を した とき くび が ガクン と なりました。	\\	ギリギリセーフ！	ギリギリセーフ！	\\	なんとかギリギリ電車に間に合った。	なんとか ギリギリ でんしゃ に まにあった。	\\	アタマ、スッキリさせなきゃ。	アタマ、スッキリ させなきゃ。	\\	シャワーを浴びたら、気分がスッキリした。	シャワー を あびたら、きぶん が スッキリ した。	\\	ボストンなう。	ボストン なう。	\\	ボストンにいるの？	ボストン に いる の？	\\	ボストンはいま何時？	ボストン は いま なんじ？	\\	このセーター、首のところがチクチクする。	この セーター、くび の ところ が チクチク する。	\\	私は今は永久脱毛で肌がツルツルです。	わたし は いま は えいきゅう だつもう で はだ が ツルツル です。	\\	彼女は胸がドキドキしていた。	かのじょ は むね が ドキドキ していた。	\\	飲み過ぎて、なんか足元がフラフラした。	のみすぎて、なんか あしもと が フラフラ した。	\\	ブッブー！	ブッブー！	\\	プール行きたくない。	プール いきたくない。	\\	トムはプールにおちた。	トム は プール に おちた。	\\	朝にシャンプーしません。	あさ に シャンプー しません。	\\	ペット飼ったことある？	ペット かった こと ある？	\\	そこそこ成果が出始めてきた。	そこそこ せいか が ではじめてきた。	\\	海がきらきらしてる。	うみ が きらきら してる。	\\	ベェーだっ！	ベェー だっ！	\\	もうすぐ宵闇。	もうすぐ よいやみ。	\\	先ずこの申し込み用紙に必要事項を書き入れてください。	まず この もうしこみ ようし に ひつよう じこう を かきいれて ください。	\\	前の学校の友人のことをたいへん懐かしく思っています。	まえ の がっこう の ゆうじん の こと を たいへん なつかしく おもっています。	\\	手を切らないように気をつけてね。	て を きらない よう に きをつけて ね。	\\	その注意は矛盾しているだろう。	その ちゅうい は むじゅん している だろう。	\\	口座にある限りの現金が引き出されてしまう。	こうざ に ある かぎり の げんきん が ひきだされて しまう。	\\	抗生物質は一般的に酵素の阻害剤である。	こうせい ぶっしつ は いっぱんてき に こうそ の そがいざい で ある。	\\	小型車を借りたいのですが。	こがたしゃ を かりたい の です が。	\\	彼は仰向けになった。	かれ は あおむけ に なった。	\\	彼は仰向けに倒れた。	かれ は あおむけ に たおれた。	\\	彼は仰向けに寝ていた。	かれ は あおむけ に ねていた。	\\	私は日本の女子高生です。	わたし は にほん の じょしこうせい です。	\\	トムは教え子の女子高生に手を出して妊娠させた。	トム は おしえご の じょしこうせい に て を だして にんしん させた。	\\	その家はお化け屋敷と言われます。	その いえ は おばけ やしき と いわれます。	\\	私の定期券は３月３１日で期限が切れる。	わたし の ていきけん は さんがつ ３１にち で きげん が きれる。	\\	彼女は女性差別撤廃を主張した。	かのじょ は じょせい さべつ てっぱい を しゅちょう した。	\\	だから私一人の胸に秘めてきたんです。	だから わたし ひとり の むね に ひめて きたん です。	\\	どっこいなかなかいい本だった。	どっこい なかなか いい ほん だった。	\\	大工はペンキ屋に仕事を始めてくれと言った。	だいく は ペンキや に しごと を はじめてくれ と いった。	\\	そしてそのことで彼は一層激怒した。	そして その こと で かれ は いっそう げきど した。	\\	燃焼時の火花を楽しむためのもの。	ねんしょう とき の びばな を たのしむ ため の もの。	\\	夏至と冬至は祝日ではない。	げし と とうじ は しゅくじつ では ない。	\\	始業を知らせるチャイムの音が鳴り響く。	しぎょう を しらせる チャイム の おと が なりひびく。	\\	隣の生垣の下をくぐった。	となり の いけがき の した を くぐった。	\\	通りがあり群衆がいる忙しい世界へと移動するのである。	とおり が あり ぐんしゅう が いる いそがしい せかい へと いどう する ので ある。	\\	このサイトでは日本語はふりがながついてスペースを取る。	この サイト で は にほんご は ふりがな が つい て スペース を とる。	\\	彼は株に投資した。	かれ は かぶ に とうし した。	\\	彼は自分のお金を株に投資した。	かれ は じぶん の おかね を かぶ に とうし した。	\\	彼女は奨学金のおかげで大学に進学することができた。	かのじょ は しょうがくきん の おかげ で だいがく に しんがく する こと が できた。	\\	トムは65歳で退職した。	トム は ろくじゅうごさい で たいしょく した。	\\	退職してうれしくないのですか。	たいしょく して うれしく ない の です か。	\\	こんな裁判官は、定年より前に引退する方がよい。	こんな さいばんかん は、ていねん より まえ に いんたい する ほう が よい。	\\	その老人は年金で暮らしている。	その ろうじん は ねんきん で くらしている。	\\	少ない年金で生活するのは彼には困難だった。	すくない ねんきん で せいかつ する の は かれ には こんなん だった。	\\	小額の年金で生活するのは彼には困難であった。	しょうがく の ねんきん で せいかつ する の は かれ には こんなん で あった。	\\	１０ドルを郵便為替でお願いします。	１０ドル を ゆうびん かわせ で おねがい します。	\\	１０ドルの郵便為替にしていただきたいのですが。	１０ドル の ゆうびん かわせ に していただきたい の です が。	\\	ダンスは好きですか。	ダンス は すき です か。	\\	私はダンスもできない。	わたし は ダンス も できない。	\\	机の上にダンスについての本があります。	つくえ の うえ に ダンス についての ほん が あります。	\\	ロシア語がすらすらと話せるようになりたいです。	ロシアご が すらすら と はなせる よう に なりたい です。	\\	彼は貯金を増やした。	かれ は ちょきん を ふやした。	\\	彼は１００ドル貯金した。	かれ は １００ドル ちょきん した。	\\	老後に向けて貯金している。	ろうご に むけて ちょきん している。	\\	３月いっぱいで定期が切れる。	さんがつ いっぱい で ていき が きれる。	\\	を定期購読しています。	\\	を ていき こうどく しています。	\\	あなたは車の定期点検をすべきです。	あなた は くるま の ていき てんけん を すべき です。	\\	できるだけ長期間滞在したいです。	できるだけ ちょうきかん たいざい したいです。	\\	このナイフはパンのようなものを切り分けるのに最適だ。	この ナイフ は パン の よう な もの を きりわける のに さいてき だ。	\\	誰もが感動して涙を流した。	だれ も が かんどう して なみだ を ながした。	\end{CJK}
\end{document}