\documentclass[8pt]{extreport} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage{CJKutf8}
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{min}
\\	強風で、家から\\	出ようにも}}出られなかった。	出ようにも 出ようが 出たなら 出れば	\\	身長２メートル\\	からある}}大男が、突然、目の前に現れた。	だけある からする だけする からある	\\	花田さんの冗談には、いつも思わず\\	笑わさせられた}}。	笑われた 笑わせた 笑わせられた 笑わさせられた	\\	だれにも知られること\\	なしに}}準備を進めなければならない。	なくて なしに ないで ないと	\\	患者のプライバシー（隐私）を他の人に漏（も）らすなんて、医者としてある\\	まじき}}ことだ。	べからず はずの かぎりの まじき	\\	たとえ子供\\	であれ}}、自分のしたことは自分で責任をとらなければならない。	ならば であれ ならでは であると	\\	将棋のおもしろさを知ってからと\\	いうもの}}、彼は暇さえあれば将棋の本ばかり読んでいる。	いうまで いうのに いうこと いうもの	\\	もうとても追いつけないだろうと\\	おもいきや}}、驚くほどの速さで彼は一気に先頭に走り出た。	おもいきや おもうべく おもいがけず おもうだに	\\	どちらに\\	したところ}}で、そうたいした差があるとは思えない。	するもの したもの するところ したところ	\\	部下からそんなことを言われる\\	とは}}、さぞ不愉快だっただろう。	では には とは かは	\\	国は早く対策をたててほしいと、被害者たちは涙\\	ながらに}}訴えた。	ばかりに のままに かぎりに ながらに	\\	「あっ、だれかおぼれてる」と言う\\	なり}}、彼は川に飛び込んだ。	なり まま ほど ゆえ	\\	服装はいつもとだいぶ違うが、やっぱりあれは田中さんに\\	相違ない}}。	比べない 相違ない ほかはない わけがない	\\	水も食糧もない状況に\\	あって}}、人々は互いに助け合うことの大切さを学んだ。	あって とって かけて关于 つれて	\\	君自身の問題だから、「やめてしまえ」\\	とまでは言わないが}}、いまいちど考え直してみたらどうだろうか。	とまでは言わなくて とも言うまいし とまでは言わないが とも言わねばならず	\\	飛行機がだめなら、列車で行く\\	まで}}のことだ。	べき まで はず のみ	\\	留学したい気持ちは分かるが、この病状では、延期\\	せざる}}をえないだろう。	されず せざる せず せぬ	\\	今にも夕立が\\	降りださん}}ばかりの空模様だ。	降り出した 降り出して 降りださん 降り出そう	\\	とてもうれしくて、この喜びをだれかに\\	話さずには}}いられなかった。	話せずには 話されるには 話さずには 話すには	\\	わからない単語があったら、辞書を引く\\	なり}}だれかに聞く\\	なり}}して、調べておきなさい。	なり/なり こと/こと と/と し/し	\\	手術後の経過が順調だったら、来週は散歩に出ても\\	さしつかえない}}。	むりである むりもない さしつかえる さしつかえない	\\	新企画の中止が決まろうとしているが、担当した者たちは反対せずには\\	おかないだろう}}。	ならないだろう ないだろう しないだろう おかないだろう	\\	習慣や考え方は人によって異なるので、自分にとっての常識は他人にとっての非常識で\\	あるともかぎらない}}。	ないとかぎられる ないともかぎらない あるともかぎらない あるとかぎられる	\\	優秀な田中君のことだから、論文を１週間で仕上げたと聞いても驚く\\	にはあたらない}}。	にあてられない にはあたる にはあたらない にあたるだろう	\\	駅前の新しい喫茶店は、明日の開店をひかえてすっかり準備が整（とな）い、あとは客を\\	待つばかりになっている}}。	待たないばかりになっている 待たないほどになっている 待つばかりになっている 待つほどになっている	\\	人はとかく自身に都合がいい意見にのみ耳を傾ける\\	きらいがある}}。	きらいになる きらいがある 有点きらいである きらいとなる	\\	森の動物たちの映画を見て、家族の愛情\\	に心を打たれた}}。	に心を打った が心を打たれた が心を打った に心を打たれた	\\	あの役者のきざ(语言、服装等)矫揉造作，故作姿态な恰好は、まったく見るに\\	たえない}}。	たまらない たえない おえない かたくない	\\	山下博士が画期的（划时代）な理論を打ち立てたと新聞に出ていた。博士の頭脳と実力\\	にとって}}からすれば、それは意外なことではない。	になって をとって にとって をもって	\\	こんな悪天候の中を歩いていらしたんですか。電話をくだされば車でお迎えにまいりました\\	ものを}}。	ものを はずを もので はずで	\\	何もおっしゃらないでください。私なりによく考えた\\	すえに}}出した結果なのです。	わけで すえに かぎり さいご	\\	今年は作物の生育がよくないそうだ。夏の低温に\\	くわえて}}雨が少なかったのが原因だと考えられている。	くわえれば くわえて くわわって くわわれば	\\	新校舎の完成は大幅に遅れているらしい。現状\\	からすると}}あと１か月はかかりそうだ。	からすると までしても とともに によって	\\	来月市民ホールが完成する。３日の記念講演を\\	かわきりに}}、コンサートや発表会などが連日予定されている。	はじまりに まくあけで かわきりに さいしょで	\\	もう毎晩、毎晩、隣の夫婦は大げんか、本当にうるさい\\	といったら}}ありやしない！	というなら といえば といったら といっても	\\	またしても現職大臣の汚職が発覚した。このままでは内閣が総辞職\\	せずには}}すまないだろう。	しては せずにも しなくても せずには	\\	試験で100点をとったからって、驚くには\\	あたらない}}。彼女は、それなりの努力をしているから。	あたっている あたらない ありうる ありえない	\\	いずれ会長の指導力も衰え、社長の陰に隠れてしまうことは想像\\	に難くない}}。	に難しい に難しくない に難い に難くない	\\	今や情報の時代、居ながらにして世界の状況がわかる。わざわざ現地に行く\\	までもない}}。	までだ までではない までのことだ までもない	\\	これは機密事項である。口外\\	するべからず}}。	せざるべきだ しないべきだ するべし するべからず	\\	大地震の被害を受けた人々が早く元気になることを願って\\	やまない}}。	おわらない やまない しまわない やめない	\\	今度うそをついたら、本当に針千本飲まさずには\\	おかない}}！	やめない もたない おかない えない	\\	え？ 幽霊を見たって？ 錯覚(さっかく)よ、錯覚\\	でなくて}}何だって言うの？	としても とせずに であって でなくて	\\	社長もまた株主総会の決定には従わざるを得ず、退任を\\	余儀なくされた}}。	余儀せずさせた 余儀せずされた 余儀なくさせた 余儀なくされた	\\	実際に住んでみて肌で感じる(轻身体会)ことなしには、その国の文化は理解\\	できないだろう}}。	できるだろう できるかもしれない できないだろう できなければならない	\\	テレビドラマではあるまいし、現実にそんな都合のいい偶然がある\\	わけがない}}。	だろう かもしれない わけだ わけがない	\\	今さら先生のせいにしたって、合格する\\	わけではない}}。	べきではない かもしれない わけではない までもない	\\	まさか！本当に1千万円の宝くじが当たるなんて、夢にだに\\	見なかった}}。	見た 見なかった 見えた 見えなかった	\\	妻にすら行き先\\	目的地2.前途）を\\	告げずに}}、彼はふらりと突然，偶然，无目的，信步旅行に出た。	告げようとして 告げまいとして 告げなくて 告げずに	\\	プロの芸人たるもの、他人のまねは\\	できないだろう}}。	できるだろう できるはずだ できないだろう できるべきだ	\\	今朝は仕事の疲れがたまり、おまけに熱まで出て、\\	起きようとしても}}起きられなかった。	起きれば 起きても 起きようとしても 起きまいか	\\	現代人の生活はテレビなどのマスメディアなしには\\	語れない}}。	語れるだろう 語れない 語れるわけである 語れずにすむ	\\	あの女優をおいて、この映画の役をこなせる者（胜任的角色）は\\	いないだろう}}。	いるかもしれない いないだろう いなければならない いるだろう	\\	彼の存在\\	なくしては}}、今度の企画は失敗に終わっていただろう。	どおりに なくしては ならでは に限らず	\\	可能性がゼロになったわけじゃないんだ。一生懸命やれば\\	できないものでもない}}。	できるものではない できることではない できないものでもない できはしない	\\	不況の波を乗り越えるため、日曜\\	といえども}}休まず働かねばならない。	としても といえども ともなく とばかりに	\\	機械化が進み、便利な世の中に\\	なったとはいえ}}、働かないで遊んで暮らせるわけではない。	なるように なったからこそ なってからというもの なったとはいえ	\\	たとえ健康のため\\	ではあれ}}、私の唯一の楽しみのたばこをとりあげるとは！	であり であろうと ではあって ではあれ	\\	君が金に困っていると知っていれば、何とか力になった\\	ものを}}、どうして教えてくれなかったの？	ように ほどに ばかりに ものを	\\	「はい、がんばります！」と口では\\	言いながらも}}、なかなか実行できないのが現実だ。	言わずに 言いながらに 言うまでもなく 言いながらも	\\	手術後回復したかと思いきや、病状は\\	またしても悪化していった}}。	やはり少しずつ良くなった はたして健康をとりもどした 案の定悪化した またしても悪化していった	\\	緊急の電話を受けた警察官は、パトカーに飛び乗る\\	が早いか}}、猛スピードで現場へ向かった。	より早いか が早いか から早いか も早いか	\\	もう疲労の限界だった波は玄関のドアを\\	開けるなり}}、バタリと倒れてしまった。	開けるなり 開けたなり 開けるべく 開けたべく	\\	授業終了のベルが鳴る\\	やいなや}}、彼はトイレへ直行した。	やいなや とたんに ばかりに が最後	\\	最近は年のせいか、記憶力が衰え（おとろえる）、\\	習うそばから}}忘れていってしまう。	習うそばから 習えばそばから 習うとそばから 習ってそばから	\\	予想した\\	ごとく}}、自体は悪化する一方だった。	ごとし ごとく べし べく	\\	喫茶店に流れる静かな曲を\\	聞くともなしに}}聞いていたら、昔、恋人といっしょに聞いた思い出の曲だとわかり、懐かしさで胸が一杯になった。	聞きながら 聞こうにも 聞くとはいえ 聞くともなしに	\\	彼女は、夫の無実を涙\\	ながらに}}訴えた。	なりに あって っぽく ながらに	\\	子どもの成長の段階\\	にあって}}は、母親がそばにいた方が望ましい。	にいたって にとって にあって にして	\\	一度社会的信用を\\	失ったが最後}}、それを取り戻すのは大変だ。	失ったらもはや 失ったが最後 失ったあげく 失った限り	\\	私どもは、お客さまのニーズに\\	こたえるべく}}、より一層のサービスを心がけております。	こたえようにも こたえんばかりに こたえざるをえず こたえるべく	\\	「いじめ」の問題は、ひとり学校\\	のみならず}}家庭内にも問題があるように思われる。	をものともせず を限りに のみならず あっても	\\	地震そのものによる被害\\	もさることながら}}、直後の火災によって命を落とした人も少なくない。	もさることながら ではあるまいし をよそに なくしては	\\	この映画はストーリー\\	といい}}音楽\\	といい}}まれにみる作品だね！	であれ、であれ なり、なり といい、といい ですら、ですら	\\	もう知りません。南極へ行く\\	なり}}、月旅行するなり好きにしなさい！	や べく し なり	\\	息子も息子\\	なりに}}考えてやっているようだ。あまり型にはめるようなことはよそう。	なりに ために からに ところに	\\	あの歌手は甘いマスクとさわやかな声が、そのスマートな容姿\\	と相まって}}、またたくまに若い女の子の間で人気の的になった。	とともに と相まって につれて にしたがって	\\	「さあ、今日が決戦だ！」\\	とばかりに}}、選手たちは勢いよくグランド\\	运动场）に出て行った。	ともない と思いきや ともなれば とばかりに	\\	テストを返すときの先生の顔はまるで「信じられない」と\\	言わんばかり}}だった。	言わないほど 言わないのみ 言わんばかり 言わぬが仏	\\	反抗ばかりしてきたが、子どもを持つ今\\	にして}}初めて親の気持ちが分かる。	だから であれ とはいえ にして	\\	火災予防の訓練は実際の場合\\	に即して}}、行われた。	をよそに はもとより に即して に引きかえ	\\	カーレースはいろいろな国のスポーツカーが、抜きつ\\	抜かれつ}}の大接戦となった。	抜きつ 後れつ 抜かれつ 進みつ	\\	父は、たばこ歴20年。健康のため「今日\\	を限りに}}タバコをやめます」と家族に宣言した。	をはじめ をもとに を抜きに を限りに	\\	彼は世間の冷笑\\	をものともせず}}、自らの信念を貫き通し、研究を完成させた。	をものともせず のみならず いかんによって と相まって	\\	一学生の発言\\	を皮切りに}},次々と学校批判が続出し,集会は大混乱となった。	までもなく を余儀なくされ ではあるまいし を皮切りに	\\	彼は情勢を楽観しすぎる\\	きらいがある}}。あれでは、今後、いろいろと問題が起きると思う。	べきではない ものがある までもない きらいがある	\\	彼は酒癖が悪くてね。最初は明るくていいんだけど、酔っぱらってくると、上司の悪口を言い始め、最後には泣き出す\\	始末}}だ。	終始 始末 始終 結末	\\	いえ、本当にこの目で見たんです、ネッシーを。幻覚だと\\	言われればそれまで}}ですがね。	言われれば幻覚 言われればそれまで 言うなら現実 言うならそれから	\\	もし主役が決まっていたらどうしよう……。しかたがない。その時は\\	ひきさがるまでだ}}。あれこれ考えていないで、まずはあたってみよう。	ひきさがるわけだ ひきさがるまでだ 突き進むわけだ 突き進むまでだ	\\	勉強、勉強といっても、ただ勉強する時間が多ければ良い\\	というのもでもない}}。効率の良い勉強方法を工夫しなければ良い成績にはつながらない。	きらいがある といったらない というにはあたらない というのもでもない	\\	理由\\	いかんによらず}}、遅刻した者は試験が受けられない。	次第で 次第に いかんで いかんによらず	\\	長年連れそった主人を亡くし、何か心の中に穴があいたみたいで寂しい\\	限りだ}}。	至りだ 極みだ 限りだ きりだ	\\	溺れている人を助けただけなのに、新聞にとりあげられ、表彰までしていただいて、まことに光栄\\	の至り}}です。	の至り に存じ まみれ だらけ	\\	大恋愛の末、結婚して1カ月、きのうまで幸福\\	の極み}}にあった\\	子さんは、ご主人を交通事故で亡くし、一瞬にして絶望の底に落ちてしまった。	極まりない まみれ の極み の限り	\\	先日は大変お世話になりました。お礼\\	かたがた}}、田舎から届きましたりんごをお持ちしました。	の一方 の半面 かたがた ながらに	\\	だれ、テレビを\\	つけっぱなし}}で、出かけたのは。電気代がもったいないでしょ。	つけながら つけかけ つけっきり つけっぱなし	\\	うちの弟は、自動車整備工場で毎日油\\	まみれ}}になって、働いている。	まみれ ずくめ の限り に極み	\\	彼の書いた本など\\	論ずるに}}足りない。読むだけ時間のむだだ。	論ずれば 論じても 論ぜさるを 論ずるに	\\	依頼人をホテルに誘うなんて、弁護士として\\	あるまじき}}行為である。	あるまい あるまじき ないまじき ないべき	\\	ギャラリー贵宾席;美术品展览室;画廊(英) \\	はたくさんあっても、鑑賞\\	にたえる}}絵はめったにない。	にたえる にかかわる 極まる ずくめの	\\	子供\\	あっての}}我が家、子供がいなかったら、即離婚だな。	あるべき あればの あったの あっての	\\	主婦のパートだったら、時給７００円から１０００円\\	といったところ}}が相場だろう。	といったこと といったところ としたこと としたところ	\\	彼は噂によると１億5千万円\\	からの}}借金を抱えているという。	にまして にたる からの ゆえの	\\	冬の厳しいこの地方でも、雪がとけ始め、あたりもようやく春\\	めいてきた}}。	っぽい どおりだ づいてきた めいてきた	\\	あの店\\	ときたら}}サービスが悪くて……。味だけは一流なんだけどね。	としたら ときたら として ときて	\\	冬は人通りが少なく寂しい限りだが、春\\	ともなると}}、花見客でにぎわうようになる。	ともなると ともあれ ともすると ともなれ	\\	漢字は\\	おろか}}ひらがなも書けないなんて！	あげく きわみ かぎり おろか	\\	私がお見合いしようと\\	するまい}}と、あなたには関係ありません。	するまい せざる したい したがらざる	\\	彼女は仕事をする\\	かたわら}}独学で英語を学び、英検１級に合格した。	かたわら あまり うちに そばから	\\	こんな夜中に電話してくるなんて、非常識\\	極まりない}}。	極まっている 極めている 極まらない 極まりない	\\	学生あての荷物が学校に届いたが、夏休み中の\\	こととて}}連絡がとれなかった。	ことに ことさせ ことでは こととて	\\	上から下まで黒\\	ずくめで}}妙な人物が家の前をうろうろしていたのでびっくりした。	ずくめで ぐらいで めいて ぼっちで	\\	やるだけのことはやった。あとは、合格通知を待つ\\	のみ}}だ。	のみ ほど きり すら	\\	東京に家を建てるためだ。節約、節約、1円\\	たりとも}}むだづかいはできない。	ならでは どころか たりとも までも	\\	彼女がこのクラスに\\	入って}}からというもの、雰囲気が一変した。	入る 入った 入って 入らない	\\	10年に一度のお祭り\\	とあって}}、村は見物客でにぎわった。	として にあたって とあって にして	\\	まさか……あのテレビのアナウンサーがガンだった\\	とは}}、知らなかった。	とは にすら わけに ものを	\\	可能性がないとは言わない\\	まで}}も、限りなくゼロに近いね。	すら から ばかり まで	\\	これこそ日本の味だ。日本\\	ならでは}}の独特の風味がある。	であれ ならでは らしき ごとき	\\	妻が離婚を決意する\\	にいたって}}、初めて夫は自分の非に気づいた。	にひきかえ について にいたって に際して	\\	たかが不合格だとは思っても、「死にます」って手紙に書いてあったんだ。命に\\	かかわる}}ことなんだ。ほっておけないよ。	いたる かかわる あたる かわる	\\	勉強家の弟\\	にひきかえ}}、兄は遊んでばかりいる。	にひきかえ はもとより とはいえ とともに	\\	大人気だった第一回目のコンサートにも\\	まして}}、今回はチケット発売時から申し込みが殺到している。	ひきかえ まして いたって あたって	\\	あなたのためを思えば\\	こそ}}、こんなに厳しくいうのです。	から こそ すら だけ	\\	こんな簡単なことは、わざわざ先生にきく\\	までもなく}}、辞書をひけばわかります。	ほどもなく わけもなく はずもなく までもなく	\\	だれもが有名になりたがるが、有名である\\	がゆえの}}悩みというものもある。	ごとくの かわりの がゆえの だけの	\\	きみの実力を\\	もって}}すれば、日本語能力試験など恐れるにたりない。	ように とって かぎりに もって	\\	まわりの人々の忠告\\	をよそに}}、わがままを通してきた彼ももうすぐ人の親になる。	をよそに はもとより はやはり をかぎりに	\\	課長の\\	は、策略家で、社長に\\	ならんがために}}、いろいろ裏工作をしていると聞く。	ならぬがために ならんがために なるまいがために ならないがために	\\	子どものけんかに親がわざわざ口出しをする\\	までもない}}。それぐらいのこと子ども同士で解決させろ。	までだ までもない ものだ のもでもない	\\	あの冷静な\\	さん\\	にして}}上がってしまうのだから、そうでない我々はどうなることか。	だから にして こそ なのに	\\	ファミコンにかけては、子ども\\	といえども}}、バカにはできない。	というなら といったが といって といえども	\\	うちの母親におかずが少ないとか、まずいとか\\	言った}}が最後、つぎから食事は作ってもらえない。	言った 言って 言う 言わない	\\	主婦は、夫と子どもを残して、旅行で3日も家をあけると、家の中がどうなっているか、\\	想像する}}だに\\	だけでも/即使……；连……也2.さえ/就连……也）恐ろしいという。	想像する 想像できる 想像せず 想像せぬ	\\	友人が病院に運ばれたときいたときは、もうだめかと思ったが、かろうじて命だけは\\	たすかったようだ}}。	たすかるわけだ たすかるしまった たすかるにあたらなかった たすかったようだ	\\	強引で一方的なところがある彼は、人の話をろくに\\	きこうとしない}}。	ききようがない きくべきではない きこうとしない きかないわけにはいかない	\\	あなたを心配しているからこそ、わたしはあなたに、厳しく注意する\\	のです}}。	ものです はずです のです ことです	\\	通信販売に人気が集まっている。確かに便利なものであるとはいえ、実際に品物を見ないことには、\\	安心できそうもない}}。	安心してやまない 安心するかぎりだ 安心するにはあたらない 安心できそうもない	\\	全員合格を目指してがんばったが、実際に合格できたのは50％\\	に過ぎなかった}}。	を過ぎた に過ぎなかった まで過ぎた しか過ぎなかった	\\	旅行に行って、少しのんびりしたいと思うが、会社が休みをくれないのでは、行きたくても\\	行きようがない}}。	行かざるをえない 行かないではいられない 行きようがない 行かずにはすまない	\\	もぎたてのブドウは本当においしい。これほどのおいしさは、産地ならでは\\	味わえない}}。	味わうことができる 味わうばかりだ 味わいかねない 味わえない	\\	「ミスをなくせ」と言われても、機械ではあるまいし、完璧な仕事は、そう簡単に\\	できるものではない}}。	できるものではない できるつもりはない できないものでもない できないつもりはない	\\	冗談が好きでいつもみんなを笑わせてくれる彼だが、少し冗談が\\	過ぎるきらいがある}}。	過ぎるにたえない 過ぎるきらいがある 過ぎないまでのことだ 過ぎないものがある	\\	優しくて冷静な彼といえども、場合によっては感情的な反応を\\	示すこともある}}。	示さんばかりである 示しつつある 示すまい 示すこともある	\\	不況が続く中、どの会社も生き残るために必死である。しかし、社員\\	あっての}}会社なのだから、社員に負担をかけるようなことは、できるだけ避けなければならない。	かぎりの ずくめの まみれの あっての	\\	今の情報化社会では、メディアを通してさまざまな体験ができるようになった。だからこそ、実際に\\	身をもって}}体験することの重要性も増してきている。	身をおいて 身をもって 身をものともせず 身をよそに	\\	なぜ、彼女はわたしに相談してくれなかったのだろう。わたしに相談してくれさえすれば、いくらでも力になった\\	ものを}}。彼女の立場を思うと分からないでもないが、いまさらながら、悔やまれる。	ものの ものだ ものを ものか	\\	消費税を廃止しろと言う人がいる。しかし、歴史を後戻り\\	させるべきではない}}。むしろ、所得税をすべて消費税に切り替えることの方が、現在の消費社会に適していて現実的だ。	させるべきではない させるしかない させないわけがない させないではすまない	\\	知人の\\	氏は、日本の大都市で暮らしながら、毎年、母国から来日する留学生の世話をしている。自分の仕事をもちながら苦労して後輩のめんどうを見るのは、彼自身、かつて留学生だった\\	からにほかならない}}。後輩を育てることが、現在の彼の生きがいである。	からにはしかたがない よりほかにない からにほかならない ことになっている	\\	今、思い出してみると、学生時代は本当にのんびりしていた。それが、就職して社会の一員に\\	なってからといもの}}、ほとんど自分の生活をふりかえる余裕もなく、仕事に追われる毎日となってしまった。	なったそばから なってからといもの なろうものなら なってからでないと	\\	確かに計画が失敗した責任は彼にある。だからといって、人の悪口を、その人のいないところで\\	言うものではない}}。人のことを悪く言えば、必ずその言葉は自分に返ってくるからである。	言わずにはおかない 言わないものではない 言うものではない 言わざるをえない	\\	なぜ「いじめ」のような事件が起きるのであろうか。いろいろ議論は\\	あるにせよ}}学校の内部だけの問題でないことは確かである。	あるのみならず あるにせよ あるまでもなく あるかわりに	\\	あの戦争から50年以上がたつというのに、今も世界のあちこちで争いが絶えない。地球全体が病気にかかっているようで、将来を\\	心配せずにはいられない}}。	心配せずにはいられない 心配するものではない 心配するべきではない 心配せずにはおかない	\\	人間は社会的な動物であり、特に現代の情報社会では社会を意識しないでは生きて行けない。しかし、人が何と\\	言おうと}}、絶対に変わらない強い意志も必要である。	言いながらも 言うまじき 言おうと 言うまいと	\\	天候に\\	かかわらず}}明日は遠足に行きます。	かかわらず よると よれば かかわり	\\	子ども達は動物園に着くが\\	はやいか}}おやつ(孩子午饭和晚饭之间吃的)点心を食べ出した。	はやいか はやるか はやくて はやめて	\\	試験の結果を\\	もとにして}}クラス分けを行います。	めぐって もとづいて かぎりにして もとにして	\\	帰国のあいさつ\\	かたがた}}おみやげを持って先生のお宅を訪問した。	がらみに かたがた かねて がために	\\	彼は学生として許す\\	べからざる}}行為を行ったとして退学させられた。	べく べき べからざる べからず	\\	卒業生の健康と幸せを願って\\	やまない}}。	やまない そういない とまらない すまない	\\	今日は朝からいいこと\\	ずくめで}}幸せな気分だ。	ずくめで よりで あふれて かぎりで	\\	原子力発電所の建設に\\	あたって}}住民との話し合いがもたれた。	かけて わたって あたって うけて	\\	あのレストランの料理は量\\	といい}}味\\	といい}}文句のつけようがない。	とに をよそに をかね といい	\\	駅前のスーパーまで散歩\\	がてら}}買い物に行った。	がてら につれて にともなって かたわら	\\	犯人は買い物をしていた\\	ところを}}警官に逮捕された。	ところに ところを あいだ そばから	\\	列にわりこむなど紳士にある\\	まじき}}行為だ。	まい まじき らしい べき	\\	ああでもない、こうでもないと迷惑をかけたあげく、あの\\	しまつだ}}。	かぎりだ しまつだ しまいだ おわりだ	\\	十代の娘じゃ\\	あるまいし}}そんなはでなリボンはつけられませんよ。	ありながら ありそうに あるまいし あるほどに	\\	風呂の水を\\	だしっぱなしにして}}出かけてしまった。	だしにして だしっぱなしにして だしつつ だしおいて	\\	あの患者は重い病気のため、一人では食事\\	すらできない}}。	せずにはおかない せしめるほどだ だにとっている すらできない	\\	今年の米は温暖な気候と適度な雨量とが\\	あいまって}}豊作となった。	あざむいて あいまって あてがって あたいして	\\	動物保護に\\	かかわる}}重要な環境問題について真剣に議論した。	まもる おうして よって かかわる	\\	彼が秘密を外部にもらしたことは想像に\\	かたくない}}。	こえない こえる かたい かたくない	\\	国防費を\\	かわきりに}}種々の予算が見直され始めた。	かわきりに ばかりに あっての みなして	\\	任務\\	とはいえ}}あの南極で長い冬を過ごすのは大変なことだろう。	といえば とばかりに とはいえ ともなく	\\	今回の出版に関してご配慮をたまわり感謝に\\	たえません}}。	たえません やむをえません こたえません そえません	\\	他の人にとって厳しいトレーニングでも、あの運動は山田さんにとってはちょうどいい散歩\\	といったところだ}}。	といえばこそだ といったかもしれない といったところだ というにはあたらない	\\	彼女の今までの苦労を知っているので、留学が決まったときあれほど喜んだ気持ちが\\	わからないでもない}}。	わからなかった わからないでもない わかるものではない わかったものではない	\\	あの作家は天才なのだから、わずか３日で傑作を書いたからといって、驚く\\	にはあたらない}}。	にはあたらない べきことだ にきまっている にちがいない	\\	毎日遅刻せずに会社に来るとはいえ、その仕事ぶりは\\	ひどいといったらない}}。	ひどいはずがない ひどいわけではない ひどくはなかった ひどいといったらない	\\	話をおもしろくするためだろうか、あの人はものごとを大げさに言う\\	きらいがある}}。	きらいがある きらいではない きらいらしい きらいがない	\\	勉強よりまず健康のことを考えるべきだ。試験に合格しても、病気になってしまったら\\	それまでだ}}。	それまでだ それからだ それほどだ それのみだ	\\	息子は一流の音楽家になるといって家を出た。大変だが、きっと目的を達成せずには\\	おかないだろう}}。3	おいてあった おくことはない おかないだろう おくべきではない	\\	悪条件を\\	ものともせず}}、参加者全員が見事にゴールインした。	ものともせず ものとして ものならず ものながら	\\	朝起きてまずお茶を飲むことが習慣になっている。お茶\\	なしには}}一日が始まらない。	なければ なしには ないので ないのに	\\	年を取るに\\	つれて}}私も父親に言われたことと同じことを自分の子どもに言うようになってきた。	ひきかえ そって つれて しても	\\	何ヶ月も前から準備してきたからには失敗\\	するはずがない}}と思うが、不安が残る。	せずにはいられない せざるをえない するかもしれない するはずがない	\\	おくびょうで\\	あればこそ}}、用心深くなり、危険を避けることができるのだ。	ありえず あるがまま あればこそ あってさえ	\\	あの名人も初めからこんなに仕事ができたわけではない。若いころは、先輩のやることを見て、できない\\	ながらも}}その真似をしていたのだった。	ながらも つつも たりとも からでも	\\	太陽と\\	いえども}}永遠に輝いているわけではない。いつかは消え去るときがくる。	いえども いったらば いえばこそ いったからには	\\	彼の栄光は、きびしいレースを勝ち\\	ぬいた}}末に獲得したものだ。	ぬいて ぬく ぬいた ぬき	\\	小さい頃、よく泥\\	まみれ}}になって弟とけんかをしたものだ。	ずくめ まみれ ばかり みずく	\\	喫茶店で、となりの席の話を聞く\\	ともなしに}}聞いていたら、私の会社のことだったので驚いた。	ばかりか のみならず ともなしに どころではなく	\\	子どものころ、死については\\	考える}}だに（即使……也）恐ろしかった。	考え 考えた 考えて 考える	\\	あの時もっとがんばっていれば、と後悔してみた\\	ところ}}で、今更しようがない。	の もの こと ところ	\\	あの人は話好きで、目が\\	あったが}}最後、最低30分は放してくれない。	あったの あったが あうのに あったから	\\	他人を犠牲にする\\	こと}}なしに、個人の望みを達成することは困難だと考えている人もいます。	の こと もの ところ	\\	あそこの家の父親は、毎日朝から酒を飲んで暴れている。息子は仕事もせず賭事に夢中になっている。まったく、父も父\\	なら}}子も子だ。	と では なら にして	\\	「考えてみます」と言われたので、了承されたと\\	思いきや}}、実はそれは「お断りします」という意味だった。	思いゆえ 思っても 思ったり 思いきや	\\	この困難な任務を果たせるのは、彼\\	を}}おいてほかにはいない。	を は に で	\\	この問題については、あなた\\	なりの}}お考えがおありでしょうが、ここのところは私の言うとおりにしてください。	向きの なみの 次第の なりの	\\	その赤ん坊は、私が抱きあげたら今にも泣き\\	出さん}}ばかりの顔をした。	出す 出さ 出さん 出した	\\	彼はとても忙しいらしい。食事を\\	とる}}が早いか、すぐに飛びだしていった。	とる とり とって とろう	\\	詳しくお話を\\	うかがって}}からでないと、お答えできません。	うかがい うかがう うかがった うかがって	\\	自分のことだけではなく、相手の立場に立って考えることのできる人、それが大人という\\	もの}}だ。	もの ひと ほう ところ	\\	彼は読書が好きだが、読んだそば\\	から}}何を読んだか忘れてしまい、同じ本を何冊も買ってしまう。	で から に まで	\\	経済問題の解決には、政府や企業の対応もさること\\	ながら}}、消費者の態度も重要な要素となる。 \\	（自不必说……；不言而喻）	ながら であり でなく とともに	\\	徹夜は\\	しないまでも}}、せめて夜１２時くらいまでは勉強したほうがいいんじゃないですか。	するほどで するまでも しないほどで しないまでも	\\	とにかく事故現場をこの目で\\	見ない}}ことには、対策はたてられません。	見た 見る 見ない 見なかった	\\	チンパンジーは人間の模倣を\\	する}}のみならず、互いに協力して共同作業をしているらしいという報告もある。	して する せず しまい	\\	実際に読んでみて\\	はじめて}}、古典のおもしろさを知った。	はじめ はじめで はじめて はじめると	\\	半導体に対する需要は、ここ数年、以前\\	に}}もまして高まっている。	まで から で に	\\	お世話になった先生に頼まれた\\	からには}}、ことわるわけにはいかない。	からには からでは までには まででは	\\	「これが最近書いた本なんですが、あなたにさしあげますから、どうぞお読みください。」「はい、\\	拝見させて}}いただきます。」	拝見して ご覧になって 拝見させて ご覧にならせて	\\	「先生の奥様はどの方かご存じですか。」「あそこの\\	お年}}を召していらっしゃるご婦人です。」	年 お年 年齢 お年齢	\\	帰国する日にパスポートをホテルに置き忘れてくるなんて、いかにも彼の\\	やりそうなことだ}}。	やるべきことだ やりたいことだ やりそうなことだ やるらしいことだ	\\	不景気になってからというもの、長年、会社に貢献してきた人でさえ、会社を\\	やめさせられている}}。	やめさせるまでもない やめられないですむ やめさせられている やめないではおかない	\\	運転手が教えてくれたからよかったものの、もう少しで大切な卒業論文をタクシーの中に\\	忘れるところだった}}。	忘れるところだった 忘れるところだろう 忘れないところだった 忘れるところではなかった	\\	彼が生活に困っているというから、お金を貸したのに、そのまま姿を消してしまい、今となっては\\	あきらめるよりほかない}} 。	あきらめきれない あきらめかねない あきらめるまでもない あきらめるよりほかない	\\	慎重なあの人に限って、そんなミスを\\	おかすはずがない}}。	おかしてばかりいる おかすはずがない おかさないではいられない おかそうとしている	\\	苦難に満ちたあの人の人生は、涙なくしては\\	語れない}}。	語る 語らない 語れる 語れない	\\	信じられないことだが、これだけ証拠があがっているのだから、事実\\	に相違ない}}。	に決まっていない に相違ない にちがわない にことならない	\\	もう少し考える時間をくれれば、やら\\	ないこともない}}。	ないこともある なければならない ないこともない ずにはいられない	\\	私だけが悪いのではないのに、みんなが私一人が悪いと言ったので、くやしく\\	てならない}}。	てならない てなるべきだ てならなくない てなればいい	\\	彼が自分でやると言ったのだから、忙しいあなたがなにもてつだう\\	ことはない}}。	ことだ ことはない ことにした こともある	\\	勉強第一と言っても、勉強時間が長ければいい\\	というものではない}}。	というものだ というわけだ といえばいい というものではない	\\	したい、したくない、という気持ちの問題ではない。公言した以上、せ\\	ざるをえない}}のだ。	ざるをえない ざらなければならない ずをえない ずのえない	\\	人を信用させるには、うそをつかない\\	ことだ}}。	わけだ ことだ ほうだ ぐらいだ	\\	この学校では学生が教室をそうじする\\	ことになっている}}。	ことにならない ことにきめかねない ことになっている ことにきめられた	\\	これ以上大きな地震は、あと100年は起こる\\	まい}}。	まい はず わけ こと	\\	こんな難しい問題、君なんかにできっ\\	こない}}。	ない たっけ こない そう	\\	欲しくて\\	たまらない}}カメラがあるが、高くて、手に入れられない。	たまらない がまんする ならない たえられない	\\	こんな大金、親が貸してくれる\\	わけはない}}。	わけではない わけはない つもりはない たとえはない	\\	うわさ話をみんなに\\	話したくて}}しようがない。	話したくて 話したいので 話したところ 話したがって	\\	9月から、私鉄、地下鉄の運賃が値上げされる\\	ということだ}}。	といえなくもない ということだ といえるだろう ということになった	\\	会社を首になり、不況で次の仕事もみつからず、親からの借金は増える\\	一方だ}}。	一方だ ましだ 片方だ 両方だ	\\	子どもは親の言うことを聞く\\	ものだ}}。親に逆らう\\	ものではない}}。	ものだ、ものではない はずだ、はずではない わけだ、わけではない ことだ、ことではない	\\	そんな自分勝手なことが、社会に通る\\	わけはない}}。	ことはない わけはない つもりはない たとえはない	\\	人の気も知らないで、もうあんなやつのことなんか、心配してやる\\	ものか}}。	ほどか ぐらいか ものか ことか	\\	さあ、元気を出して、今度こそ、優勝してみせ\\	ようではないか}}。	るでしょうか ましょうか ようではないか るべきでしょうか	\\	日本では、いいことが重なって起きると、「盆と正月がいっしょにやってきた\\	かのようだ}}」と言う。	とみたいだ かのようだ といえるだろう かとらしい	\\	この病気は感染する\\	おそれ}}があるので、すぐ隔離（かくり）してください。	ため おそれ わけ もの	\\	彼のほうが悪いんだから、きみが謝る\\	ことはない}}。	ことだ ことはない ことにした こともある	\\	用事があって電話\\	したところ}}、留守だった。	するところ しているところ したところ しようところ	\\	先生が言った\\	とおりに}}勉強すれば、能力試験に合格できますよ。	とともに とおりに ところに として	\\	人生について考えすぎ\\	たあまり}}髪が薄くなった。	たこそ たあまり たさえ たばかり	\\	親にさんざん迷惑をかけ\\	たあげく}}、飛び降り自殺してしまった彼の人生は一体なんだったんだろう。	たので たからは たあげく たはずで	\\	展覧会が中止になった\\	うえは}}、この後の対策を至急考えなければならない。	からは うえは のにも としても	\\	留学\\	を契機に}}、生まれて初めて家族と離れ、一人暮らしをすることになった。	をはじめ を起点に を契機に の際	\\	私は彼が嫌いだ。ものの言い方\\	からして}}気に入らない。	からは からして からすると からには	\\	ベッドの上に寝た\\	きり}}だった病人が、起き上がれるようになった。	とか から のみ きり	\\	4月に入学し\\	て以来}}、１日も休んだことのないＡさんが１週間も顔を見せない。	て以外 て以内 て以上 て以来	\\	悪いことをしても人に知られ\\	ないかぎり}}、黙っていれば大丈夫だと思っている人がいる。	ないから ないぐらい ないかぎり ないほど	\\	あの人は勉強しない\\	ばかりか}}、雑誌すら読もうとしない。	ばかりか かぎりか ほどか までか	\\	「あんたなんか、大嫌い」と言って別れた\\	ものの}}、時がたつにつれて、だんだん後悔しはじめた。	ものの ものを ものから もので	\\	急ぎの仕事が入った\\	ものだから}}、電話もできなくて、ごめん。	ものを ものの ものだから ものだけれど	\\	交通規則\\	にしたがって}}運転してください。	にしたがって にさきだって にこたえて にともなって	\\	都市の拡大\\	にともなって}}様々な問題が生じてきた。	にしたがって しなって にともなって にくらべて	\\	このドラマは実際に北海道で起きた事件\\	にもとづいて}}制作されたものである。	に関して にもとづいて について に際して	\\	あの客は店の品物にいろいろケチをつけて、その\\	あげく}}何も買わずに行ってしまった。	ため あげく はず とおり	\\	その湖の美しさ\\	と言ったら}}言葉では表現できないほどである。	を言い を言えない を言うより と言ったら	\\	留学生\\	にとって}}ビザは大切な問題だ。	にかけて について にして にとって	\\	人が外で待っているの\\	にもかまわず}}電話ボックスでながばなしをする若者がいる。	だけに にしても につけ にもかまわず	\\	家族も親戚も反対した\\	にもかかわらず}}若い二人はいっしょに暮らしはじめた。	にせよ にもかかわらず のもも からには	\\	どんな事情があった\\	にせよ即使～～，即便～～，尽管～～，不论～～}}すぐ結果を知らせるべきだ。	につけ にせよ即使～～，即便～～，尽管～～，不论～～ にとって にかぎり	\\	手紙\\	にしろ}}電話\\	にしろ}}親には居場所くらい知らせるものだ。1	やら、やら にしろ、にしろ とか、とか につけ、につけ	\\	煮る\\	につけ}}焼く\\	につけ}}日本料理にしょうゆは欠かせない。	につけ、につけ たり、たり やら、やら や、など	\\	大学を頂点\\	として}}大学のランク付けがされている。	として となって とかけて とかんして	\\	夜明け\\	とともに}}出発しましょう。	につれて の際に にかけて とともに	\\	姉は妹の結婚\\	をきっかけに}}お見合いにすることになった。1	をきっかけに を原因に を起点に をはじめ	\\	オリンピック開催\\	を契機に}}経済的に発展していった。	を契機に を期間に を時期に を起点に	\\	私のかさとよく似ていた\\	ものだから}}、まちがって友だちのを持ってきてしまった。	ものだけれど ものを もの ものだから	\\	大学生\\	を中心に}}反政府活動がくりひろげられた。	を最中に を中に を中心に を軸に	\\	愛情\\	をこめて}}作ったケーキ。	をつめて をこめて をふくんで を入れて	\\	コンピューター\\	を抜きにして}}今の社会は考えられない。	を抜きにして を考えずに を省いて を置かないで	\\	１年\\	を通じて}}、ここの気候は温暖です。	をかけて を通じて をわたって をこえて	\\	テレビ\\	をはじめ}}いろいろなメディアに紹介されたおかげで店は繁盛（はんじょう）した。	をはじめ を中心に のかわりに のおかげで	\\	実存（じつぞん）する人物\\	をもとにして}}書かれた小説。	をもって をもとでに をもとから をもとにして	\\	子どものけんかに親が口を出すこと\\	からして(から的强调形，因为(强调某一件事物)单从…就…)}}おかしい。	からで からして(から的强调形，因为(强调某一件事物)单从…就…) からまで からには	\\	この参考書を読んでからでないとレポートは\\	書けない}}。	書ける 書けない 書く 書くこと	\\	この筆跡\\	から見ると}}、本人は意思の強い者と思われる。	から決めて から見ると から思って から書いて	\\	残念な\\	ことに}}、今回の企画は中止しなければならなくなった。	ことなんだから ことから ことに ことはない	\\	こんな時間になっても帰らないと、心配症の母の\\	ことだから}}、きっと門を出たり入ったりしているだろう。	ものだから はずだから わけだから ことだから	\\	集合時間に遅れたと思って、急いで行った\\	ところ}}、何のことはない、まだだれも来ていなかった。	ところ せいで とたん おかげで	\\	就職後のことは\\	ともかく}}、まずどの会社に入るかだ。	どうにも どうにか ともども ともかく	\\	学生\\	のくせに}}、全然勉強しない。	のくせに のおかげで のせいで のなりに	\\	あの人、言うこと\\	のわりに}}、やることはねえ……。	のよりは のせいで のくせに のわりに	\\	孫たちが帰っ\\	たとたん}}、部屋の中は静かになった。	たなり たとたん やいなや とおもいきや	\\	さっきまで泣いていた\\	かと思ったら}}、もう笑っている。	かと思ったら と思うと と思うなら かと思って	\\	うちの息子は学校から帰ってきて、かばんを置いたか置かない\\	かのうちに}}、外へ飛び出して行った。	かのうちに とたん なりに 間に	\\	その恥ずかしさ\\	と言ったら}}、顔から火が出るほどだった。	と言うと と言えない と言ったら と言い、	\\	このマンションすごいなあ。マンション\\	というより}}ヨーロッパのお城って感じだね。	んほうが といって というより のほどが	\\	冬\\	はもとより}}夏も人気がある屋内スキー場。	はもとより はもとから はもともと はもとまで	\\	その薬を飲んだ\\	とたんに}}、意識がなくなってしまった。	あげくに からには とたんに 最中に	\\	有名になればなるほど、社会的な地位が上がるが、\\	反面}}プライバシー个人秘密，私生活，隐私はなくなっていく。	反対 反面 反して 対して	\\	発車\\	の際}}少々ゆれますので、ご注意ください。	の際 のおり のころ の末	\\	苦労\\	の末}}やああっと栄光をつかんだ。	の時 の機 の末 の際	\\	まじめな話ですから、冗談\\	抜き}}でいきたいと思います。	ぬいて 抜き 抜く 抜かない	\\	この頃、仕事で少々過労\\	気味}}なので、疲労回復の注射でも打ってもらえませんか。	ばて すぎ がち 気味	\\	彼女のどこかさびし\\	げ}}な横顔にひかれる。	い さ げ み	\\	相手先の返事\\	次第で}}、この取り引きはだめになるかもしれない。	間際で からして によりて 次第で	\\	出席簿\\	上は}}いることになっているが、まだ一度も顔を見たことがない。本当にうちの学生？	下は 上は 中は 面は	\\	子どもの話をうそと知り\\	つつ}}、お金を渡す母であった。	まま つつ ても たり	\\	子どもだと思っていたが、もう17歳なのか。道理で最近、大人\\	っぽく}}なってきたと思ったよ。	っぽく っぽいに っぽいと っぽに	\\	外国人\\	むき}}アパートが少なく、借りるのが大変だ。	むいて むき むいた むく	\\	この自転車は背が高い人\\	むける}}のものなので、子どもの君にはまだ乗りこなせないよ。（無理だよ）	むけ むける むけだ むく	\\	人気女優の楽屋は、ファンからのプレゼント\\	やら}}花束\\	やら}}でうずまっていた。	から、まで から、にかけて やら、やら につけ、につけ	\\	準備ができ\\	次第}}出発します。よろしいですか。	次第 次第で 次第の 次第より	\\	この写真を見る\\	たびに}}、なくなった母を思い出す。	たびから たびたび たびまで たびに	\\	考える\\	べき}}ことは二つ、まず家族のこと、それから自分の自由についてだ。	はず わけ べき の	\\	いままで毎日学校へ来ていたまじめなＡ子さんは、アルバイトを初めてから、学校を休み\\	がち}}で、みんな心配している。	がち そう らしい よう	\\	もう腹がたって、腹がたって、八つ裂きにしてもたりない\\	ぐらいだ}}。	ほうだ ぐらいだ ことだ すぎる	\\	私の飲み\\	かけ}}のコーラは？	きり つつ かけ がち	\\	考えて、考えて、考え\\	抜いた}}結果だ。	抜く 抜き 抜いて 抜いた	\\	申しわけございません。当社の責任ですから、でき\\	うるかぎり}}のことはさせていただきます。	うるかぎり えるかぎり ないかぎり えないかぎり	\\	いろいろと考えた\\	末}}、やっぱり大学進学をあきらめることにした。	際 以上 次第 末	\\	笑っては失礼だと思い\\	つつ}}、笑わずにはいられなかった。	きり につけ がちに つつ	\\	なぜテストをするかというと、テストがないととかく学生はなまけ\\	がち}}になるからだ。	ぐせ 気味 がち げ	\\	危ないところ\\	を}}彼に助けてもらった。	が に を か	\\	初めて一人きりで海外出張することになった。心細い\\	かぎり}}だ。	きり だらけ かぎり のみ	\\	交渉の結果\\	いかん}}で、今後の対応を検討する。	いかん ばかり だけ 関して	\\	大学で日本語を勉強する\\	かたわら}}、子供たちに英語を教えている。	がてら かたわら ながら かたがた	\\	授業が\\	終わる}}が早いか、教室を飛び出した。	終わる 終わった 終わらない 終わって	\\	黒\\	ずくめ}}の男が逃げていくのが見えた。	だらけ ずくめ まみれ だけ	\\	努力する\\	こと}}なしに成功はありえない。	の さえ もの こと	\\	彼は何でも大げさに\\	言う}}きらいがある。	言うの 言わないの 言わない 言う	\\	このような大災害になるとは想像\\	だに}}しなかった。	だけ だに までも 限り	\\	乗客の安全のためには一瞬\\	たりとも}}油断できない。	たりとも だけ までも 限り	\\	変な男が家の前を行き\\	つ}}戻り\\	つ}}している。	や、や たり、たり とか、とか つ、つ	\\	たばこを\\	やめて}}からというもの、食欲も出てすっかり健康になった。	やめた やめて やめる やめない	\\	父は家族のために、苦労を\\	もの}}ともせずに働いてくれた。	こと なん ばかり もの	\\	授業をサボって遊びに行くなんて、学生にある\\	まじき}}ことだ。	まじき らしい みたい たる	\\	祖父の人生はつらいことばかりで、涙\\	なしには}}かたれない。	ないでは ないから なければ なしには	\\	何\\	にも}}ましてうれしかったのは、１０年ぶりに懐かしい友達に会えたことだ。	でも か にも さえ	\\	彼の能力\\	をもって}}しても、その問題は解決できなかった。	に至るまで と相まって に応じて をもって	\\	子供を\\	救わん}}がために、命を落とした。	救わん 救う 救って 救おう	\\	彼は優秀だから試験に合格しても驚く\\	にはあたらない}}。	ほかはない にすぎない ばかりだ にはあたらない	\\	努力家の姉\\	にひきかえ}}、弟はなまけてばかりいる。	とともに とばかりに にひきかえ といえども	\\	仕事を片づける\\	そば}}から、次の仕事を頼まれて、休む暇もない。	とき あと こと そば	\\	子供は母親の姿を\\	見る}}なり、わっと泣き出した。	見て 見た 見ない 見る	\\	彼は力持ちだ。５０キロ\\	からある}}石を軽々と持ち上げた。	極まる からある はおろか までの	\\	家族の期待を\\	よそに}}、弟は大学をやめて遊び暮らしている。	よそに もとに かまわず さておき	\\	政府は税制改革\\	を皮切りに}}、次々と不況対策を発表した。	に即して に関して を限りに を皮切りに	\\	彼は重い病気にかかり、歩くどころか\\	起きあがることすらできない}}。	起きあがるはずがない 起きあがることすらできない 起きあがることはできる 起き上がれないものでもない	\\	いくら高い車を買っても、事故を起こせば\\	それまでだ}}。	まだまだだ それからだ それまでだ これからだ	\\	早く帰れと言わんばかりの顔をされては、\\	帰らざるをえない}}。	帰らないようだ 帰ることはない 帰るまでもない 帰らざるをえない	\\	時間に正確な彼にして遅刻してきたのだから、\\	事故があったにちがいない}}。	事故があったにちがいない 事故があった 事故を余儀なくされた 事故になるかもしれない	\\	彼は歌が上手だからカラオケが好きかと思いきや、\\	嫌いだそうだ}}。	好きらしい 毎日行っている 好きなはずだ 嫌いだそうだ	\\	暮らしは豊かになったといわれているが、まだまだ\\	聞くにたえない}}悲惨な生活を強いられている貧しい人々がいることを忘れてはならない。	聞くにたる 聞くにかたくない 聞きがたい 聞くにたえない	\\	試験までもう１週間しかないのだから、今ごろになって後悔したところで\\	どうにもならない}}。それなら最初からもっと努力すべきだったのだ。	どうにでもなる どうしよう どうにかすべきだ どうにもならない	\\	最近の子供は甘やかされているとよくいわれる。しかし、厳しくしつければしつけるほどよいというものではなく、\\	厳しくしながらも}}子供の意見を聞いてやることが大切だ。	厳しくしついでに 厳しくしながらも 厳しくするまでもなく 厳しくするべからず	\\	あのレストランは\\	おいしさもさることながら}}、従業員の客に対する態度が丁寧で申し分ない。	おいしいとはいえ おいしさもさることながら おいしくないまでも おいしいからには	\\	世界のあちこちで環境汚染が進んでいる。これは人類\\	のみならず}}、すべての生物にとって重大な問題だ。	のみならず ならではの に至っては 限りの	\\	インターネットの発展に伴って、世界のあらゆる場所で同時に情報を得ることができるようになった。コンピューター\\	なくしては}}現代社会は成り立たないと言っても過言ではない。	があるから があったところで なくしては があるばかりか	\\	ドアを\\	開け}}っぱなしにしないでください。	開け 開ける 開けた 開けて	\\	祖母の病気は重く、ひとりで起きること\\	すら}}できなくなった。	とは すら こそ ほど	\\	産まれる子供が男\\	であれ}}女\\	であれ}}、「ひかる」という名を付けると決めている。	であれ、であれ といい、といい やら、やら なり、なり	\\	作物をだめにする害虫は、一匹\\	たりとも}}残さないように退治しよう。	かぎりは たりとも ばかりか ならでは	\\	旅行\\	がてら}}、日本にいる息子の様子を見てこようと思っている。	かねて がてら ながら つつ	\\	徹夜をして企画書を作った\\	ところで}}、私などの企画が通るはずはない。	ところで ところを ところが ところ	\\	これは私が愛して\\	やまない}}作家の最高傑作だ。	すまない しょうがない ならない やまない	\\	留学経験の長い彼\\	ならではな}}国際感覚にあふれた意見だ。	にあたって ならではな たる と相まって	\\	毎日、汗\\	まみれ}}になって働いている。	ずくめ だけ まみれ がち	\\	彼は来るなと\\	言わん}}ばかりに手を振った。	言って 言うが 言わん 言わざる	\\	全員を納得させる\\	にたる}}説明をするのは難しい。	にたえる にたる とする ゆえの	\\	子供では\\	あるまいし}}、自分のことぐらい自分でしなさい。	あるまいし あれ あろうが なくて	\\	彼は政治家\\	にあるまじき}}発言をして、辞任を迫られている。	になるべく にあるまじき なりの ながらに	\\	親は自分のこと\\	にも}}まして、子供のことを気にするものだ。	より とは ほど にも	\\	夫は横になる\\	なり}}いびきをかき始めた。	いなや かたがた なり そばに	\\	プロといえ\\	ども}}失敗することはある。	でも ども だに ゆえ	\\	彼は自分の意見を他人に強制する\\	きらいがある}}。	きらいだ きらいである きらいがある きらいになる	\\	ただ今\\	をもって}}、申し込みの受付を締め切ります。	をおいて にもまして に際して をもって	\\	たった１人で雪山登山なんて、危険\\	極まりない}}。	極まりない に相違ない の至り にたえない	\\	彼が行こうが\\	行くまいが}}、私は行くと決めている。	行かないが 行くまいが 行かなくても わからないが	\\	客\\	あっての}}商売だから、客は大切にしなければならない。	あっての にあって であれ からある	\\	親は、子供のことを考えれば\\	こそ}}厳しいことも言うのだ。	から ため すら こそ	\\	彼は以前から、外国で暮らしたいと言っていたから、退学の理由は想像に\\	かたくない}}。	おかない たえない かたくない 違いない	\\	二十歳のときからたばこを吸っているが、今日を\\	限りに}}やめることにする。	皮切りに 限りに 末に 至って	\\	彼は他人の非難をものともせずに、\\	自分のやり方を押し通す}}。	自分のやり方を押し通す 他人の意見を受け入れる すぐに人に相談する みんなから支持されている	\\	財政問題は、ひとり東京のみならず、\\	日本全体の問題だ}}。	全員で解決策を考えるべきだ 日本全体の問題だ みんなが知っている 国民の援助が必要だ	\\	お気に\\	いたした}}のなら、さしあげます。	あがった めした いたした なられた	\\	この街に来たのは久しぶりなので、すっかり変わっていると思いきや\\	昔のままだった}}。	道に迷ってしまった まるで変わってた 昔のことは忘れてしまった 昔のままだった	\\	新製品に対する客の反応いかんでは、商品開発チームの\\	解散もありうる}}。	腕次第だ 努力があったからだ 解散もありうる 新製品は失敗だった	\\	２０００年に年のコンピューターが狂う可能性があるという。そうなったら最後、\\	都市機能はまひしてしまう}}だろう。	どの国で始まったこと 都市機能はまひしてしまう 都市が破壊するしまつ 数年前から解決を急いでいる。	\\	明るい性格のおいが東京の大学にいくので、我が家で暮らすことになった。\\	彼が来てからというもの}}家が明るくなった。	彼が来たのもさることながら 彼が来てからというもの 彼の性格をよそに 彼の明るさを限りに	\\	母親は子供を助けるために、激しく燃える家に飛び込んでいった。これが愛でなくて\\	なんだろう}}。	親の責任だ 母親というものだ なんだろう 感激の極みだ	\\	彼女は機嫌が悪いと大声でどなりちらすことがある。時には、\\	聞くにたえない}}ようなひどいことを言うこともある。	聞くにたえない 聞きながらも 聞くべく 聞くごとき	\\	家庭は子供が大部分の時間を過ごす場所である。\\	それゆえに}}、私は家庭でのしつけが一番重要だとかんがえるのです。	それなりに それゆえに それこそが それにひきかえ	\\	高速道路を爆破した犯人は、子供を交通事故で失った男だった。同情を\\	禁じえない}}が、かれのやったことは犯罪だ。	禁じえない せんがためだ 余儀なくさせる いかんだ	\\	何の予告もなし\\	に}}面接試験をされてあわてた。	に の を も	\\	１０年間続いた「俳句の会」は次回\\	を}}限りに終了することになりました。	が で まで を	\\	こんなに頼んでも断られるなら、あきらめる\\	まで}}だ。	こそ から まで より	\\	あの子は大学に合格\\	して}}からというもの遊んでばかりいる。	する した して しよう	\\	台風で電車が止まっているから、出かけよう\\	にも}}出かけられない。	にも でも とも かも	\\	国際法を学ぶ\\	べく}}法学部に入学した。	べき べからず べし べく	\\	子供は海に\\	着く}}なり水遊びを始めた。	着く 着いた 着いて 着かない	\\	こんな難しい問題に答えられる\\	とは}}彼はやはり優秀な学生だ。	とは として とも とか	\\	その結論に\\	至った}}お考えをお聞きしたい。	対した 関した した 至った	\\	彼は貧しさ\\	ゆえに}}十分な教育が受けられなかった。	ゆえに なりに ながらに なしに	\\	年老いた人をだますなんて、人にある\\	まじき}}行為だ。	まいし ものを まじき なしに	\\	試験の直前になって\\	あわてた}}ところで、どうにもならない。	あわてる あわてて あわてた あわてよう	\\	都心\\	とはいえ}}、このあたりはまだ緑が多く残っていて鳥の声も聞こえる。	とあって とはいえ ときたら とあれば	\\	近頃はめっきり歩かなくなって、近くのスーパーに\\	すら}}車で行ってしまう。	こそ だに かぎり すら	\\	彼はみんなの期待\\	をよそに}}就職もせずに遊び歩いている。	ところを ながらも において をよそに	\\	わざとじゃなかった\\	とはいえ}}けがをさせたのだから謝るべきだ。	とばかりに とはいえ として とあって	\\	どんな学生生活を送るかはじっくり\\	考える}}に足る問題だ。	考える 考えて 考えた 考えよう	\\	お世話になったのだから、お礼の手紙を書かない\\	までも}}電話ぐらいはかけなさい。	ものを までも ところを ならでは	\\	彼の協力\\	なくして}}この事業は成功しなかっただろう。	にあって にして なりに なくして	\\	散歩\\	がてら}}近くのコンビニにアイスクリームを買いに行った。	ながら がてら かたわら つつ	\\	彼に\\	見られた}}が最後、二人の仲を隠し通すことは不可能だろう。	見られる 見られて 見られた 見られない	\\	あなたの一生に\\	かかわる}}問題だから軽率には答えられない。	かかわる 応じる たえる 比べる	\\	日本経済の一日も早い回復を祈って\\	やまない}}。	かたくない たえない やまない おかない	\\	会社を発展\\	させん}}がため、社員一同努力を続けている。	させる させて させん させよう	\\	多くの困難を\\	ものともせず}}政治改革を進めた。	こめて もとに 皮切りに ものともせず	\\	彼も心も入れ替えてやっとまじめに働く気になったと思いきや、\\	飲酒運転で事故を起こした}}。	まじめに働いている 飲酒運転で事故を起こした 働かずにはすまない 遊び歩かないものでもない	\\	幼い子供といえども、罪を犯したからには罰を\\	与えずにはおかない}}。	与えるわけにはいかない 与えないきらいがある 与えるはずがない 与えずにはおかない	\\	彼が音楽家として成功した影には、才能もさることながら、相当な努力が\\	あったにちがいない}}。	あるはずがない ないといったらない あったにちがいない ありかねない	\\	親にとっては、試験の結果にもまして、\\	子供の健康が何よりも心配だ}}。	合格することが一番だ 合格するまでだ 子供の健康が何よりも心配だ 子供の健康どころではない	\\	大雨でいったん試合中止を宣言したが、天候の回復いかんによっては再開\\	しないわけではない}}。	するまでもない するはずがない しないわけではない しないまでだ	\\	彼は政治家として信頼\\	に}}足る人物だ。	が を に で	\\	上司の命令\\	と}}あれば、いやと言うわけにはいかない。	と が に も	\\	自然は一度破壊された\\	が}}最後、もう元の状態には戻らない。	に を が と	\\	労働\\	あって}}の余暇である。ただ休みが多ければいいというものではない。	であって あって とあって にあって	\\	互いの信頼関係\\	なくして}}何の友情だろうか。	がなしに をなくして なくして をなしに	\\	失敗を経験に\\	すれば}}こそ、よりたくましくなれるのだ。	すれば したら する し	\\	少し高いので、\\	買おうか}}、買うまいかと迷っている。	買おうではないか 買わないか 買おうか 買おうが	\\	「食べ放題」というのは、食べたい\\	だけ}}食べていいということです。	かぎり だけ ほど まで	\\	前にも述べた\\	ごとく}}、私の決意は少しも変わっていない。	なりに きり まま ごとく	\\	楽しいこと\\	ずくめ}}だった正月休みも終わり、また仕事に戻らなければならない。	きり ずくめ ほど くらい	\\	時間がなかった\\	もので}}、準備が整わず申し訳ありません。	からは もので ことだから ものなら	\\	５年ぶりに会った甥は、見違える\\	ほど}}成長していた。	ほど だけに さえ かのように	\\	実力がありながら、上司の評価が低い\\	ばかりに}}出世できない社員もいないわけではない。	ものの ように ところで ばかりに	\\	私の作品が金賞をいただくとは、光栄の\\	いたり}}でございます。	いたり かぎり わたり めぐり	\\	この企画は委員会の決定\\	にそって}}作られた。	からして にそって にあって について	\\	細かい手作業に\\	かけては}}、本田君の右に出るものはいない。	かけては たいして 向けて つけては	\\	若いうちは何にでも積極的に挑戦してみる\\	ことです}}。	ことです ばかりです はずです ところです	\\	うちの息子\\	ときたら}}、学校にも行かずにアルバイトばかりしている。	といっても としては としたら ときたら	\\	経験の浅い新人の\\	ことゆえ}}、不手際も多いかと思いますが、よろしくお願いいたします。	ものを だけに ことゆえ ことから	\\	政治家のスキャンダルは、\\	ひとり}}個人の問題のみならず、政治全体の問題である。	ひとり ひとつ ひとこと ひとたび	\\	卒業する学生諸君、君たちの今後の活躍を\\	願って}}やみません。	願い 願わざるを 願って 願わずに	\\	王家の贅沢の\\	限り}}を尽くした宮殿はすばらしいといったらない。	至り 高み 深み 限り	\\	営業成績を上げる\\	べく}}、社員全員ががんばっている。	べく だに なり とは	\\	国境周辺での衝突を\\	きっかけとして}}、両国の戦闘が開始された。	もとにして ぬきにして きっかけとして はじめとして	\\	失恋の痛みは身を\\	もって}}経験してはじめてわかるものだ。	とって もって かけて つけては	\\	「できない」と言ってしまえば\\	それまでだ}}が、とにかくやるだけやってみよう。	それだけだ それまでだ そのとおりだ それよりほかない	\\	この事件は解決まで\\	時間がかかると思いきや}}、犯人はすぐに逮捕された。	時間がかかるまいと思いきや 時間がかかると思いきや 時間はかからないまでも 時間がかかるにしても	\\	一度客の信用を\\	失おうものなら}}、もう店の営業は成り立たなくなる。	失うかぎり 失えば失うほど 失うにしたがって 失おうものなら	\\	彼女は「さあ帰れ」\\	と言わんばかりに}}玄関のドアを開けた。	と言わんばかりに と言ったところで と言ったばかりに と言うまでもなく	\\	定年まで勤め上げる\\	としたところで}}、老後の生活の保障があるわけてはない。	につけても としたところで にしては にはかかわりなく	\\	大金持ち\\	とはいえないまでも}}、十分豊かな生活ができるのだからいいじゃないか。	ではあるまいし かと思うと はともかくとして とはいえないまでも	\\	仕事をしているといっても、あいつの場合は机の前にすわっている\\	にすぎない}}。	にすぎない きらいがある までのことだ にかたくない	\\	ベストを尽くして悔いのない人生を\\	送りたいものだ}}。	送らないものでもない 送りたいものを 送りたいものだ 送れるものなら良い	\\	大企業が相次いで倒産するという事実を知らされて、\\	驚きを禁じえない}}。	驚かないではおかない 驚くまでもない 驚きを禁じえない 驚くというものでもない	\\	取材とはいえ、女一人で戦場に行くなんて、危険としか\\	いいようがない}}。	いいようがない いえないこともない いうまでもない いったらない	\\	もっとひどい例もあるのだから、これぐらいで驚く\\	にはあたらない}}。	どころではない というものではない にはあたらない にほかならない	\\	あれほど注意したにもかかわらず規則に違反したのだから、学校側は彼らを\\	処罰せずにはおかない}}。	処罰されずにはおかない 処罰せずにはおかない 処罰されないではいられない 処罰しないではいられない	\\	犯人は、建物のかげに隠れているところ\\	を}}警官に見つかり、逮捕された。	へ に を で	\\	犬嫌いの息子は、犬の姿を見る\\	が}}早いか走り出す。	が まで と や	\\	いくらなんでも、そこまでいう\\	とは}}、ちょっと言い過ぎじゃないか。	ので とは のに とも	\\	両選手は、互いに追い\\	つ}}抜かれ\\	つ}}の激しいレースを展開した。	て つつ なり つ	\\	先日のお礼\\	かたがた}}、ちょっとご挨拶にうかがいたいと存じますが。	かたがた ながら かたわら ともに	\\	彼女のことだから、もうとっくに知っている\\	と思いきや}}、何も聞いていないそうだ。	にしては と思いきや にもかかわらず と言わんばかりに	\\	うちの主人と\\	きたら}}、朝寝坊のくせに、ゴルフに行く日だけは早場はと起きるんです。	いえば しては きたら いっても	\\	今朝、庭を掃除しているとき、どろ\\	まみれ}}の千円札を見つけた。	だけ まみれ ばかり ずくめ	\\	人の生命に\\	かかわる}}ような重大な問題を軽々しく扱うべきではない。	たりる かかわる こたえる ともなう	\\	何ぶん初めてのこと\\	とて}}、行き届かぬこともあろうかと思います。	さえ でも とて なり	\\	今さら失敗を悔やんだ\\	ところで}}、終わってしまったものは仕方がない。	もので ばかりに ところで ことか	\\	彼の\\	ごとき}}新入社員にそんな重大な任務を任せるわけにはいかない。	ごとき ゆえの といった らしい	\\	電車が動かないのなら、しかたがない。歩いて帰る\\	までだ}}。	ものだ までだ ばかりだ はずだ	\\	最近の若者は、ろくに努力もせずに楽をして金を稼ごうとする\\	きらい}}がある。	きらい くせ しだい がち	\\	さんざん考えた末、私\\	なりに}}作った企画がこれです。	だけに ゆえに ように なりに	\\	私が提案を読み上げると、社長はダメだ\\	とばかりに}}首を振った。	とあって とばかりに かと思うと かのように	\\	毎日こう忙しくては、\\	休もう}}にも休めない。	休める 休む 休んで 休もう	\\	のんびり屋の兄だが、家族の一大事\\	ともなれば}}、けっこう頼りになる。	とすると としたら ともなれば といえども	\\	選手たちは、あらん\\	かぎり}}の力を出して決勝戦を戦った。	だけ ほど くらい かぎり	\\	あんなに器用な彼に\\	して}}作れなかった物だ。僕なんかに作れっこない。	こそ して しろ とって	\\	社の新型パソコンは、操作のしやすさもさることながら、\\	価格の安さが大きな魅力である}}。	初心者に好評だ だれでも楽に使うことができる 価格の安さが大きな魅力である 前の機種よりはるかに改良されている	\\	一人でそんなに苦労していたとは知らなかった。一言いってくれれば\\	何か手助けができたものを}}。	君の役に立てるだろう 君を助けてあげたいものだ なんとか助けてあげたかった 何か手助けができたものを	\\	何をするにしても、基礎からしっかり勉強しないことには、\\	上達は望めない}}。	上達せずにはいられない 上達しないまでのことだ 上達するべきではない 上達は望めない	\\	どの問題も我々の力の及ぶところではなかった。今度の問題にしたって\\	解決などできはしないだろう}}。	解決できないことはない 解決しないわけにはいかない 解決などできはしないだろう 解決できないものでもない	\\	私が明日社長のところにうかがって、報告書を\\	お渡しできると存じます}}。	お渡しされると存じます お渡しされると存じております お渡しできると存じます お渡しできると存じます	\\	その女のあまりのあつかましさ\\	に}}、私はあきれてしまった。	を で から に	\\	大阪は東京\\	に}}ついで（仅次于）人口が多い。	から に を が	\\	給料の２割増\\	を}}条件に、その仕事を引き受けることにした。	が まで の を	\\	１週間にわたる試験もいよいよ明日\\	で}}終わる。	で が に まで	\\	これだけの機能をそろえたパソコンだと、定価で５０万\\	から}}する。	から より だけ まで	\\	犬は主人の姿を\\	見る}}が早いか、元気よく走り寄った。	見て 見た 見る 見よう	\\	競技場に着いたとき、試合はすでに\\	始まっていた}}。	始まりかけた 始まった 始まっていた 始まったばかりだった	\\	一時停止をせずに交差点に入り、あやうく衝突する\\	ところだった}}。	はかりだった ところだった そうになった ことになった	\\	アメリカ人と話しているとき、自分の英語が\\	下手なのではないか}}と不安になることがある。	上手ではないか 下手ではない 上手なのではないか 下手なのではないか	\\	彼女はさも私がバカだと\\	言わんばかり}}の顔でこっちを見た。	言わんばかり 言うらしい 言いたげ 言いたそう	\\	子供が元気で\\	さえあれば}}、親は安心していられるものだ。	こぞすれば さえすれば こそあれば さえあれば	\\	シャツのボタンが\\	とれている}}から、糸と針を持ってきて。	とれている とられてある とっている とられる	\\	そのピアニストは16歳\\	にして}}コンクールに優勝した。	をもって にして をして にとって	\\	震災後の神戸の街は、見るに\\	たえない}}状態であった。	かたい すぎない たえない ほかならない	\\	長年の研究が実り受賞できたことは、\\	感激の}}至りです。	うれしい 幸せな 感激の 喜ぶ	\\	結婚した息子は、手紙は\\	おろか}}、電話さえかけてこない。	かまわず ひきかえ おろか とにかく	\\	その議員は言う\\	べからざる}}言葉を吐いて、世間を騒がせた。	べく べからざる べきがない べからず	\\	この大雨では、問い合わせる\\	までもなく}}スポーツ大会は中止だろう。	までもなく ものではなく はかなく わけなく	\\	人間にとって、生活の維持も\\	さることながら}}、よりよく生きることが大切な問題だ。	さることながら かまわず かかわらず ものともせずに	\\	クレジットカードの使いすぎで、破産しない\\	までも}}借金の返済に苦しむ人が増えている。4	とすると かぎり ところで までも	\\	両親とも芸術家\\	とあって}}、彼女のセンスのよさは抜群だ。	とあって からして とあいまって からすると	\\	新空港の建設候補地は、交通の便のよさという点で当地\\	をおいて}}ほかにはないだろう。	をもって を問わず と言わず をおいて	\\	収入の多少を\\	問わず}}税額が一律であるとは、どうも納得できない。	よそに かかわらず 問わず 通じて	\\	我々はとかく西洋医学を信じすぎる\\	きらい}}がある。	きらい がち つもり しまつ	\\	結婚\\	しようが}}しまいが自由だが、子供に対する責任だけはきちんと果たすべきだ。	するか しても しようが しようにも	\\	いつも遅刻する彼女のことだから、\\	今日もまた遅刻だろう}}。	また遅刻をした 遅刻せずにはいられない 今日もまた遅刻だろう 遅刻ばかりしている	\\	両国間の和平交渉はおそらく\\	うまくいかないだろう}}。	うまくいきそうだ うまくいかないだろう うまくいかないようだ うまくいくかもしれない	\\	どんなに働いてもアルバイト収入は\\	10万円がせいぜいだ}}。	10万円がせいぜいだ 10万円せいぜいだ せいぜいで10万円だ せいぜいが10万円だ	\\	超大国と呼ばれる国があれほど簡単に崩壊するとは、\\	夢にも思わなかった}}。	夢にも思わなかった なかなか思えなかった 予想できたかもしれない 考えないでも	\\	ほしいと言えばあげたものを、\\	どうして言わなかったの}}。	どうして言わなかったの 返すなんて失礼ですよ 予想できたかもしれない 考えないでもなかたった	\\	雨の少なかった昨年にひきかえ、\\	今年は雨が多い}}。	水不足が深刻だった 今年は雨が少ない 水不足が解消した 今年は雨が多い	\\	できないと\\	言ってしまえばそれまでだが}}、せっかくのチャンスだ。やれるところまでやってみよう。	言ってしまうのは簡単だから 言うまでもないが 言わないにしても 言ってしまえばそれまでだが	\\	今の職場や仕事に満足している人は\\	３割前後}}といったところだろう。	それほど多くはない ３割前後 ほとんどいない かなり減っている	\\	難しい、難しいと\\	言いながらも}}、その学生は試験でけっこういい点を取っている。	言うにつけ 言いながらも 言うにつれて 言ったところで	\\	彼女は、\\	一度言い出したが最後}}決して意志を曲げることのない人だ。	一度言い出したとしても 一度言い出すや否や 一度言い出したが最後 一度言い出すなり	\\	その子はたいへん賢く、\\	教えるそばから}}覚えてしまう。	教えるかたわら 教えるそばから 教えている最中に 教わりつつも	\\	やせたいんですね。それじゃ、\\	食べたいだけ食べる}}というわけにはいかないでしょう。	太らないだけ食べる 太らないように食べる 食べたいだけ食べる 食べたいくらい食べる	\\	ゴールデンウイーク\\	と}}あって、観光地はどこも大変な人手だ。	と に で は	\\	市民の批判\\	を}}よそに、今日も社長は会議中にいねむりをしていた。	ひ が を の	\\	この間の試験はひどく悪かった。苦手の数学に至って\\	は}}クラスの最下位だった。	も は まで までも	\\	成功おめでとう。この企画は、君の力\\	なしには}}できなかっただろう。	ないまで ないでは ならでは なしには	\\	この事件の裏に大物政治家が存在することは、想像に\\	かたくない}}。	かたい かたくない かたからず かたかろう	\\	中小企業への政府の補助は、個々の企業の実情に\\	即して}}行われるべきだ。	基にして 関して 即して 限って	\\	公園は、東京を\\	皮切りに}}、名古屋、大阪と日本各地を回る予定だ。	きっかけに はじめに 限りに 皮切りに	\\	人の顔を\\	見る}}なり笑い出すなんて、失礼なやつだ。	見る 見た 見ない 見て	\\	研究者\\	たる}}者、真実を追究する心を失ってはならぬ。	ごとき まじき たる ある	\\	出土した黄金の装飾品は、贅沢の\\	極み}}を尽くした当時の王族の生活を想像させる。	至り 極み 至る 極まる	\\	ずいぶん春\\	めいて}}まいりました。お変わりなくお過ごしでしょうか。	らしく まみれて めいて ともなって	\\	こんなことになるとは、想像\\	だに}}しなかった。	ばかり まで とは だに	\\	娘は勉強もせずに遊んでばかりいたが、ついに高校をやめて歌手になりたいと言い出す\\	しまつ}}で、私も妻も困り切っている。	あげく しまつ 結果 最後	\\	釣り自慢の父は体長が１メートル\\	からある}}魚を釣って、大得意である。	ならではの のごとき からある ましの	\\	兄は、大学で医学を勉強する\\	かたわら做…的同时也做…，一面…一面}}、小説を書いている。	かたわら做…的同时也做…，一面…一面 がてら が早いか かたがた	\\	「おいおい、電気が\\	つけっぱなしだ}}よ。」「あっ、いけない。消しといて」	つけかけだ つけっぽい つけっぱなしだ つけっきりだ	\\	この島には、電話\\	はおろか}}、水道も電気もない。	はおろか が最後 までも ですら	\\	あの二人はよほど仲が悪いのだろう。いつも\\	聞くにたえない}}言葉で言い争っている。	聞くにたえない 聞きづらい 聞きかねない 聞きにくい	\\	そんなにひどくなるまで我慢するなんて。言ってくれれば病院へ連れていってあげた\\	ものを}}。	わけだ ものだ ものを ほどだ	\\	オリンピックで\\	優勝せん}}がために、選手達は血のにじむような練習を続けている。	優勝せん 優勝した 優勝しよう 優勝せぬ	\\	「現在の法律では被害者の人権が守られていない」と彼女は涙\\	ながらに}}訴えた。	だけに ばかりに ながらに がちに	\\	そんなことはわかりきっている。今さら\\	言うまでもない}}。	言うまでだ 言うまでもない 言うまでのことだ 言わないまでだ	\\	子供の暴力事件は常に存在していたが、最近は以前\\	にもまして}}暴力が激化しているようだ。	にも及んで に至って に対して にもまして	\\	かたづけた\\	そばから}}子供がちらかすので、部屋がきれいにならない。	そばから あとから わきから のちから	\\	計画は完璧だ。あとは、\\	ただ}}実行するのみ。	さて なお ただ ただし	\\	貴重な水だ。１滴\\	たりとも}}無駄にしてはいけない。	を限りに ともなく たりとも をもって	\\	彼女は重圧を\\	ものともせず}}、のびのびとした演技で見事に１位を獲得した。	わけにはせずに こともなく ものともせず ないとはいえ	\\	本日は、６時\\	をもって}}閉店とさせていただきます。またのご来店をお待ち申し上げます。	をもって にあって にして を限りに	\\	子供は\\	子供なりに}}、人間関係でストレスを感じている。	子供ならでは 大人もさることながら 子供なりに 大人なりに	\\	佐藤君は、\\	能力といい、人柄といい}}、この仕事にふさわしい人物だ。	能力やら、人柄やら 能力といい、人柄といい 能力とか、人柄とか 能力なり、人柄なり	\\	この仕事を頼めるのは、君をおいて\\	ほかにいない}}。	だれでもいい ほかにいない だれでもない ほかならない	\\	あんな弱いチームに負けるなんて、\\	くやしいったらない}}。	くやしくてやまない くやしいきらいがある くやしいにたえない くやしいったらない	\\	歌は決して得意ではないが、「是非に」と言われれば\\	歌わないものでもない}}。	歌うべくもない 歌うにはあたらない 歌わないものでもない 歌わないまでだ	\\	若い女性が積極的なのにひきかえ、\\	男性は消極的になりがちだ}}。	男性の方が積極的だ 男性は消極的になりがちだ 男性も積極的だ 男性は消極的にならざるを得ない	\\	資源を大切にと言いながらも、紙の使用量は\\	一向に減らない}}。	減る一方だ 減らさざるを得ない 一向に減らない 減らすとも限らない	\\	10メートル\\	からある}}大木が私たちのいる方向へ倒れてきた。	からある からする からみる からいう	\\	いくら制度が変わっても現状は何\\	ら}}変わらない。	と に ら を	\\	チンさんは、とくに\\	これ}}といった特徴のない人だ。	これ それ あれ どれ	\\	林さんは何かに\\	つけ}}口を出してくるので、みんなにさけられている。	ついて つけ つれて つつ	\\	受賞まであと一歩のところまでいったのだが、だめだった。 残念で\\	ならない}}。	ならない なる すぐない すぎる	\\	考えてみた\\	ところ}}で、やってしまったことは変えられないのだ。	ばかり ところ あげく ついで	\\	チャイムが鳴ったか\\	鳴らない}}かのうちに、学生たちが机の上をかたづけはじめた。	鳴る 鳴らない 鳴った 鳴らなかった	\\	いつも５分か１０分おくれてくる山下さんの\\	こと}}だから、今日もおくれるにちがいない。	せい はず もの こと	\\	教師\\	たる作为}}ものは、すべての学生に平等に接するべきだ。	こそ たる作为 まで めく	\\	お母さんがせんたくを\\	する}}かたわらで、子どもたちが水遊びをしている。	する して した し	\\	最近とても運がよく、いいこと\\	ずくめ}}の毎日だ。	はじめ がてら かぎり ずくめ	\\	お金\\	さえあれば}}幸せになれるとはかぎらない。	こそすれば こそあれば さえすれば さえあれば	\\	近所の子どもは、2歳\\	にして}}すでに簡単な計算ができる。	にして をして でして がして	\\	「時は金なり」とは、時間を１分\\	たりとも}}むだに使うなということだ。	そばから こととて たりとも ならでは	\\	私は今、責任者と言う立場\\	にあって}}、すべてのことに気を配らなければならない。	にしいて にあって につけて にしたがって	\\	島田さんは「おまえが悪い」と\\	言わんばかり}}の態度で私をにらみつけた。	言うらしい 言いたげ 言わんばかり 言わんくせ	\\	家の前で\\	行き}}つ\\	戻り}}つして、うろうろしている男の人はいったいだれなのだろう。	行く・戻る 行き・戻り 行くか・戻るか 行って・戻って	\\	両親\\	あって}}の私である。人間は一人で生きられるものではない。	にあって とあって であって あって	\\	うそをついたのなら、\\	あやまらず}}にはすまないだろう。	あやまった あやまる あやまらず あやまらない	\\	彼は\\	もとより}}おとなしく、文学を好む少年であった。	もとより もはや ものの のもなら	\\	自分が不利だとみるや、あいつと\\	きたら}}ころっと態度を変えた。	思いきや いえども きたら 相まって	\\	電車の中で隣に座った人たちの会話を聞く\\	ともなく}}聞いていたら、知り合いの名前が出てきて驚いた。	ともなれば ともなく とはいえ ときたら	\\	親友と\\	いえども}}、言っていいことと悪いことがある。	いうと いえども いったら いいつつ	\\	私の父はよく散歩し\\	がてら}}、スーパーに寄り、家族の好きなものを買ってきてくれる。	がてら かたがた そばから ともに	\\	少しずつ春\\	めいて}}きましたが、いかがお過ごしでしょうか。	まみれて らしく めいて ごとく	\\	彼は日本に来て５年になるのに、漢字はおろか\\	ひらがなさえも書けない}}。	ひらがなさえも書けない ひらがなだけは書ける 難しい言葉も理解している やさしいことばも理解している	\\	あの大地震で家族を亡くした方や、家を失った方には\\	同上を禁じえない}}。	同上を禁じえない 同情するまでもない 同情するにたらない 同情するにたえない	\\	大事故にいたらなくてよかったものの、一つ間違えば\\	けがどころではすまなかった}}。	死ぬおそれはなかった 何事もなく無事であった けがどころではすまなかった 死ぬどころではなかった	\\	松下さんは\\	一度言い出したが最後}}、決して考えを曲げない。	一度言い出すなり 一度言い出すや否や 一度言い出したが最後 一度言い出すや否や	\\	大変お待たせいたしました。ただいまより、すばらしい手品を\\	ごらんにいれましょう}}。	ごらんくださいましょう ごらんいたしましょう ごらんになりましょう ごらんにいれましょう	\\	授業は欠席がちで、課題も提出しないとは、\\	学生にあるまじき}}行動ではないか。	学生にないまじき 学生にあるまじき 学生といえるまじき 学生と言えないまじき	\\	アルク党の党首に対する批判が高まっているが、\\	そのような批判をものともせず}}当の本人は次々と新しい政策を打ち出している。	そのような批判を禁じ得ず そのような批判を余儀なくし そのような評判をかわ切りにして そのような批判をものともせず	\\	行かないと\\	言ってしまえばそれまでだが}}、後々後悔することになるかもしれないよ。	言ってしまうのは簡単だから 言わないとしても 言うまでもないが 言ってしまえばそれまでだが	\\	昨晩のパーティーは、さすが\\	山本さんならではの}}すばらしい演出でしたね。	山本さんだとしても 山本さんとしては 山本さんならではの 山本さんとしたことが	\\	その件につきましては、先日、担当の木下が\\	うけたまわっておりますので}}、ご安心ください。	うけたまわっておりますので お目にかかりますので 存じておりますので ご覧くださいましたので	\\	この病気は手術を\\	しない}}限り、治りません。できるだけ早く手術を受けてください。	しなくて しない して する	\\	年を取ってからの勉強は効率が悪い。聞いた\\	そばから}}忘れていくのだから。	あいだに や否や そばから うちに	\\	空の青さと紅葉のあざやかさとが\\	あいまって与……相辅相成；与……相配合；与……相依}}、秋の高原は絵のように美しい。	あい変わらず あいまって与……相辅相成；与……相配合；与……相依 ともなって 集まって	\\	市価より２，３割安い\\	とあって}}、商品はあっという間に売り切れてしまった。	といえども からして とあって からといって	\\	ごくわずか\\	ながら}}、景気回復の兆しが見え始めた。	にしては ながら にひきかえ ながらに	\\	低温に\\	たえる}}野菜の品種改良が待たれている。	たえる たる あたる かかわる	\\	息子はほとんど家にいない。帰ってきた\\	かと思うと}}、またすぐ出かけてしまう。	かと思うと ばかりに やいなや なり	\\	この報道は必ずしも真実を伝えているもの\\	とは思えない}}。	とは思えない にちがいない であろう にあたらない	\\	国民の信頼\\	にたる}}政治家がなんと少ないことか。	にあたる にたる にいたる におよぶ	\\	電車が動かないなら、歩いて帰る\\	しかない}}。	くらいだ ほどだ わけだ しかない	\\	よくよく\\	考えた}}うえで決めたことだから、たとえ失敗してもいいじゃないか。	考える 考えた 考えて 考え	\\	社長の命令\\	とあれば}}、長期の出張も引き受けざるをえない。	としても にせよ にしては とあれば	\\	失恋の悲しみは身をもって経験して\\	はじめて}}わかるものだ。	いよいよ とうとう はじめて いまだに	\\	こんなことを言えば彼女を傷つけることになると知り\\	つつも}}、言わざるをえなかった。	かねて つつも かけて すぎて	\\	政治家が次々に逮捕されるという事態に国民は失望を\\	禁じ得ない}}。	極まりない かたくない ほかならない 禁じ得ない	\\	勉強が好きではない\\	にしても}}、高校はちゃんと卒業しておいたほうがいい。	にしても ながら といって として	\\	生物はより優れた子孫を\\	残さんがために}}、激しい生存競争を展開する。	残しかねて 残すまいと 残さんばかりに 残さんがために	\\	私の後ろの男は、早く行け\\	とばかりに}}私の背中を押した。私は危うく倒れるところだった。	とばかりに といっても といわず としても	\\	一見すると古くて汚いが、これらの道具の中には一つ\\	たりとも}}余分なものはない。	たりとも に限って なりに にひきかえ	\\	ボランティア活動は経験の有無\\	を問わず}}、だれでも参加できる。	をもって を問わず と言わず をおいて	\\	対応がもっと早ければ被害は少なくて済んだ\\	ものの}}、救助が遅れて被害が広がった。	もので ものの ものか ものを	\\	教養ある紳士\\	といえども}}、時には礼儀を欠くこともある。	ときたら といえども ともなると とすれば	\\	われわれは世界平和の実現を\\	願って}}やまない。	願う 願い 願って 願って	\\	あの人ったら自分が悪いくせに、いつも\\	ひとのせいにする}}。	ひとのせいにする あやまってばかりいる 結局困っている 失敗ばかりしている	\\	海外旅行へ出発する日にパスポートを忘れるとは、\\	なんというバカだろう}}。	十分気をつけよう よく注意をした なんというバカだろう 困ってしまった	\\	一人暮らしは、楽しいとは言えないまでも、\\	気楽でいい}}。	やはり、さびしいものだ 不自由なこともある やはり、家族と一緒がいい 気楽でいい	\\	事故にあい、命を落とさずにすんだものの、\\	右足が不自由になってしまった}}。	生きていてよかった 右足が不自由になってしまった 幸運だったと思う 今後は安全運転を心掛けよう	\\	彼女の責任が問われているほうだが、私の知る限りでは\\	彼女には何の責任もない}}。	何も話すことはない 彼女には何の責任もない 事実を全部話そう これ以上は何もわからない	\\	国民の期待というプレッシャーの大きさは\\	想像にかたくない}}が、彼女はそれを見事に克服して、金メダルを獲得した。	想像にかたくない 想像できない 想像できることはできる 想像することはない	\\	現状に即した対策を\\	立てるべきところを}}、理論だけが空回りしている。これでは事態を打開することは難しいだろう。	立てるべきところを 立てるべきだから 立てたところで 立てただけあって	\\	被災地の受験生も、人生の分かれ道ともいえる入学試験に\\	合格するべく}}、厳しい条件の下で準備に励んでいる。	合格するべく 合格したいのだが 合格したいものの 合格しようにもできず	\\	当社では新入社員の採用に当たり、応募者の\\	学業成績のみならず}}、趣味、特技等も考慮して選考を行っている。	学業成績はおろか 学業成績をものともせずに 学業成績のみならず 学業成績にひきかえ	\\	その行動力といい、指導力といい、彼こそトップにふさわしい人だ。次期会長は\\	彼をおいてほかにいない}}、というのが大方の見方である。	ひとり彼だけではない 彼にあるまじきことだ 彼をおいてほかにいない 彼でなくてもいい	\\	私の知る\\	限りでは}}、彼と彼女の仲はうまくいっているようだ。	限りに 限って 限りでは 限らず	\\	あの男\\	ほど}}善良な人間を、私は知らない。	ほど ばかり なんて つつ	\\	今日は天気がいいから、散歩\\	がてら}}一人暮らしの祖母の様子を見てこよう。	ながら がてら かたわら つつ	\\	住民の不安を\\	よそに}}、原子力発電所の建設計画が進められている。	ほかに あとに よそに そとに	\\	厳しい訓練に耐えてきた兵士たちは、身動き\\	たに}}せず、門の前に立っていた。	こそ たに だけ にも	\\	年をとって怒りっぽくなった父は、最近では近所の子供にまで大声でどなる\\	しまつ}}だ。	しまつ こと はず わけ	\\	高い評価を得ている彼女だが、最近の演奏は以前にも\\	まして}}すばらしい。	加えて 及んで まして くらべて	\\	子供の将来を\\	思えば}}こそ、親は心を鬼にしなければならないこともある。	思えば 思うと 思ったら 思うなら	\\	マイホームを手に入れようと決心した兄は、昼も夜も汗\\	まみれ}}になって働いた。	ずくめ ばかり たっぷり まみれ	\\	三つや四つの子供では\\	あるまいし}}、いつまでも人に頼っていてはだめだ。	ないだろうと あるまいし なくても ありそうもなく	\\	過去の失敗を今さら\\	悔やんだ}}ところで、どうにもならない。	悔やむ 悔やみ 悔やんで 悔やんだ	\\	一緒に入社した彼が昇進したのに\\	ひきかえ}}、私はいまだに平社員のままだ。	かえって ひきかえ かかららず かわって	\\	今回の事件も\\	さることながら}}、最近、犯罪の犠牲となって命を失う人があとを絶たない。	もっともだが のみならず かまわず さることながら	\\	ひと雨ごとに春\\	めいて}}、何となくうきうきした気分になる。	づいて のように めいて っぽく	\\	人間六十歳\\	ともなると}}、多かれ少なかれ、先のことを考えるものだ。	ともなると からすると からして となってみたら	\\	わが社は今回の台湾進出を\\	かわきりに}}、今後海外に進出していく予定である。	はじめに 中心に かわきりに 先頭に	\\	大学進学を決めた\\	以上}}、合格するべく頑張らなければならない。	次第 もので ことから 以上	\\	社長は、二十歳\\	にして}}すでに今の会社の基礎を築いていたそうだ。	にして になって において にとって	\\	今月末を\\	もって}}、父は４０年あまり勤めた会社を定年退職する。	になって もって よって とって	\\	よほど疲れていたのだろう。彼女は横になる\\	なり}}、寝入ってしまった。	きり まま 否か なり	\\	いくら息子のためとはいえ、大金をつかって入学させるなど、愚か\\	としか言いようがない}}。	としか言いようがない とだけ言える とのみ言うべきだ とでも言うべきだ	\\	彼女の乱暴なものの言い方は、聞くに\\	たえない}}。	たりない かたい たえない はずかしい	\\	不正に公金を利用した部長は、退職を\\	余儀なくされた}}。	迫っていた しないわけではない 禁じざるを得ない 余儀なくされた	\\	どうしても、というのであれば、\\	やらないものでもない}}。	やらなくなるべきだ やらないことにすぎない やらないはずだ やらないものでもない	\\	息子の突然の死を嘆く母親を前に、私は言葉もなく、ただ見守る\\	はかはなかった}}。	ほかでもなかった のみではなかった はかはなかった にすぎなかった	\\	当店の営業は、６時\\	を}}もって終了とさせていただきます。	に を から と	\\	彼なり\\	と}}よく考えて出した結論ならばそうするより仕方がないだろう。	で と に も	\\	離婚の原因は彼にあるが、彼女\\	に}}したって、ある程度は後悔していると思うよ。	が から を に	\\	いくら優勝したいからといって、体を壊すまで練習しなくてもいいもの\\	を}}。	を から だ で	\\	残り時間あと２分。もう絶対に負けたと\\	思いきや}}、最後の最後で逆転した。	思おうにも 思いきや 思ったにせよ 思わずには	\\	人前でスピーチするのは初めてのこと\\	とて}}、彼はすっかり緊張していた。	とて であっても だのに といって	\\	心理学者と\\	いえども}}、娘の心理が理解できないこともある。	いうと いったら いえども いえば	\\	まったく、この子と\\	きたら}}親の言うことをちっとも聞かない。	いえば すれば したら きたら	\\	失敗してから後悔した\\	ところで}}、今さらどうしようもない。	もので だけで ところで はずで	\\	経費削減のため、紙一枚\\	たりとも}}無駄にしないこと。	のみの たりとも だけしか くらいの	\\	社員\\	あって}}の会社であるはずが、この会社は社員の待遇を一向に改善しようとしない。	として にとって あって をおいて	\\	毎日汗\\	まみれ}}になって働いても、生活は一向に楽にならない。	ばかり だけ くらい まみれ	\\	前の席の二人の会話を聞く\\	ともなしに}}聞いていたら、姉の名前が出てきて驚いた。	ように ために ことなしに ともなしに	\\	「お前\\	ごとき}}におれの気持ちなどわかるものか！」と彼はどなった。	だけ ごとき のよう みたい	\\	昇進できるかどうかは、今年の営業成績\\	いかん}}だ。	いかん ばかり から かぎり	\\	財布を忘れ、買い物を\\	しよう}}にもできなかった。	できる しよう する できない	\\	人の失敗を笑い話にするとは、失礼\\	きわまる}}やつだ。	かねる いたる かぎる きわまる	\\	いつも慎重な彼に\\	しては}}めずらしく、思い切ったことをしたものだ。	しては しても かぎって かえって	\\	あの程度の雨量で大洪水が起こるとは、だれも予想\\	だに}}しなかった。	のみ こそ しか だに	\\	友達とけんかでもしたらしく、娘は帰ってくる\\	なり}}泣き出した。	あと から なり まで	\\	彼女は商社に勤める\\	かたわら}}、週末は近所の子供たちに英語を教えている。	かたわら 他方 そばで 反面	\\	言葉には表されない\\	までも}}、不賛成の意向は彼の態度から十分読める。	としても ようで までも ために	\\	彼の無礼な行為は、若さ\\	ゆえ}}の過ちとして片づけられるものではない。	だけ より のみ ゆえ	\\	高速道路の騒音対策は、地域の実情に\\	即して}}行われるべきである。	即して 対して 次いで 臨んで	\\	さあ、どうぞ。何でも好きな物を食べたい\\	だけ}}食べてください。	ほど くらい だけ ばかり	\\	さすが彼のような有名人ともなると、\\	気軽に町を歩くこともできない}}。	気軽に町を歩くこともできない 気軽に町を歩かざるをえない 気軽に町を歩かずにはいられない 気軽に町を歩く嫌いがある	\\	能力といい、人格といい、あの人をおいて、\\	トップにふさわしい人はいない}}。	トップにふさわしい人だ トップになるべきではない とっぷになるべきだ トップにふさわしい人はいない	\\	人の一番大切な物を壊しておいて、\\	「ごめんなさい」だけでは済まないよ}}。	「ごめんなさい」と言うはずだ 「ごめんなさい」と言えばいいのに 「ごめんなさい」と言うべきだ 「ごめんなさい」だけでは済まないよ	\\	「世の中、金がすべて」とはいっても、愛情なくしては\\	とても生きていけない}}。	十分生活できるだろう 生活することも不可能ではない とても生きていけない 生きられないこともない	\\	ベルがなるや否や、生徒たちは\\	一斉に教室を飛び出した}}。	一斉に教室を飛び出した 一人また一人と帰っていった 熱心に勉強している 勉強から解放されている	\\	子供の将来を\\	心配すればこそ}}、親は厳しいことを言うものなのです。	心配するからには 心配すればこそ 心配しながらも 心配したところで	\\	今年度の試験は、\\	昨年度にもまして}}難しくなっている。	昨年度に対して 昨年度について 昨年度からして 昨年度にもまして	\\	彼女の成功は\\	家族の協力をぬきにしては}}、語れない。	家族の協力をぬきにしては 家族の協力があってこそ 自身の努力がなければ 自身の努力があればこそ	\\	金があるからといって、\\	子供にむやみに物を与えると}}、子供はろくな大人にはならない。	子供を質素に育てると 子供を厳しく育てると 子供に節約を強いるなら 子供にむやみに物を与えると	\\	環境問題は、\\	ただ一国のみならず}}、各国が協力して取り組むべきである。	一国が行うまでもなく 一国だけにかかわらず ただ一国のみならず ただ一国だけであれ	\\	工事中\\	につき}}、お足もとに十分ご注意ください。	だけあって につき ことから とあって	\\	会社に入った\\	からには}}、全力で仕事をするつもりです。	ところ ばかり からして からには	\\	これを\\	もって}}、今日のパーティーは閉会といたします。ありがとうございました。	もって もとに めぐって かぎりに	\\	こんなに雨が少ないと、水不足になり\\	かねない}}。	がたい かねない かもしれない つつある	\\	外国に住む\\	としたら}}、たとえばどこに行きたいですか。	といっても とあれば としたら とはいえ	\\	たとえ学歴が低くても、努力\\	しだいで}}出世することもできる。	しだいで ながら において にあって	\\	銀座の一流店というと、「高い」と思われ\\	がち}}だが、必ずしもそうではない。 \\	気味 しだい もの がち	\\	両親が音楽家という\\	だけあって}}、その子も早くから音楽の才能を示した。	もので だけあって ことから からいって	\\	当時ひどく貧乏だった私は、バイクは\\	おろか}}、自転車も買えなかった。	おろか とにかく ないまでも どころか	\\	子供でさえすぐ理解できるようなことがわからないとは、情けない\\	かぎり}}。	いっぽう きり かぎり します	\\	子供は母親の姿を見る\\	やいなや}}、走りだした。	やいなや とたん そばから ところを	\\	いつも朗らかな彼女\\	にして}}あれほど沈んでいたのだから、相当なショックだったにちがいない。	らしく にして なりに ゆえ	\\	ライオンは獲物をねらった\\	が最後}}、決して逃さない。	とたん ところで が最後 最中	\\	高原\\	ならでは}}の新鮮な野菜を使ったサラダはいかがですか。	ならでは だけあって かぎり ばかり	\\	登山好きの彼は、日本アルプスは\\	もとより}}、ヨーロッパアルプスにも登っている。	皮切りに とにかく もとより のみならず	\\	おいしそうなケーキを食べようとした\\	ところ}}で、目が覚めてしまった。	ところ ばかり 最中 おり	\\	わが家の厳しい財政状態では１円\\	たりとも}}、無駄にできない。	なりとも ほどでも たりとも くらいは	\\	簡単な問題だからすぐ解ける\\	と思いきや}}、意外に厳しくて苦しんだ。	と思いきや にしては わりには ときたら	\\	連休中\\	とあって}}、観光地は、どこも人と車で混雑していた。	ことから こととて とはいえ とあって	\\	君の能力なら、きちんと勉強すれば合格できた\\	ものを}}、どうしてしなかったんだ。	ものだ ことから ものを ことなしに	\\	あんな気の弱い男に強盗なんて、\\	できっこない}}。	できっこない できないこともない できないにほかならない できないまでのことだ	\\	営業成績を\\	上げんがために}}、社員一同休みも取らずにがんばっている。	上げようと上げまいと 上げんばかりに 上げんがために 上げようにも	\\	財政上の理由から、社員寮の新築計画は中止を\\	余儀なくされた}}。	せずにはいられない するにはあたらない 余儀なくされた ほかならない	\\	君、新発売のゲーム、やってみた。おもしろいって\\	いったらない}}よ。	いったらない きわまりない ほかない たまらない	\\	彼のミスの後始末でみんな大変だった。あれだけ迷惑をかけたのだから、\\	謝らないではすまない}}だろう。	謝らないこともない 謝らないではすまない 謝らないものでもない 謝らずにはおかない	\\	どれも同じ品質だというなら\\	安い}}にこしたことはない。	価格 安全性 大きさ 安い	\\	研修中の１週間は、外出は\\	おろか}}電話もできなかった。	むしろ ともに おろか どころか	\\	試験の結果\\	次第では}}、もう一度クラスを編成しなおさなければならないかもしれない。	以上は 次第では 限りに 反面	\\	あなたが悩んでいるなんて、周囲の人は想像\\	すら}}していないだろう。	だけ すら ばかり ぐらい	\\	選挙の結果\\	いかんでは}}、決まっていた開発が中止になる恐れもある。	いかんでは にかかわらず といえども ならでは	\\	試合を\\	来週}}にひかえて、会場周辺はあわただしい空気に包まれていた。	来週 先週 現在 １週間	\\	映画での彼の役は通行人だから、\\	よほど}}注意して見ていないと見過ごしてしまう。	いまにも たしか まさか よほど	\\	結果は\\	ともかく}}、終わってほっとしている。	とりわけ ともすれば ともかく どうにか	\\	社は業績が伸びているのに\\	ひきかえ}}、我が社は業績が落ち込んでいる。	ひきかえ あって そくして いたって	\\	なんとか}}して有名になりたいというのが、当時の私の夢でした。	なんと なんとか なんだか なんとも	\\	この絵は、数々の賞をもらっている彼女\\	ならでは}}の作品だ。	ばかり きり なければ ならでは	\\	老人は\\	ともすると}}家に閉じこもりがちになる。	あたかも ともすると かりに せいぜい	\\	国会は、この法案の成立を\\	めぐって}}紛糾した。	ついて 関して 考えて めぐって	\\	金を払ってしまったし、今更\\	やめよう}}にもやめられない。	やめよう やめたい やめられる やめた	\\	社長と\\	いえども}}、社員の個人のプライバシーを侵すことはできない。	いえば いったら いえども いうと	\\	彼は「やったあ」と大声で叫ぶ\\	なり}}、飛び出していった。	なり 際 時 より	\\	４月下旬から５月上旬\\	にかけて}}花見を楽しむ人が多い。	において にとって にかけて によって	\\	負ける\\	ものか}}と、必死にがんばったからこそ、今の私があるのだ。	ものを ものだ ものが ものか	\\	何度調べてみても、異常は見当たらず、\\	いっこうに}}見当がつかない。	いっこうに いったい いつしか いちがいに	\\	話し合いは行われた\\	ものの}}、結局、合意には至らなかった。	ものを ものだから ものの ものなら	\\	クラスの全員が大学に合格した。林さん\\	にいたっては}}受けた学校すべてに合格したという。	において にあっても にいたっては にきいては	\\	夜中に\\	ただならぬ}}音がしたので、飛び起きた。	なんとなく ただならぬ ままならぬ とっさに	\\	彼の顔を見た\\	とたんに}}、心配事が吹き飛んだ。	とたんに すぐ やいなや たちまち	\\	景気がよくなっても、\\	たいして}}生活はかわらない。	いったん いかにも なまじ たいして	\\	緊急に呼び出され、せっかくの妻の料理も\\	食べかけで}}、あわてて家を出てきた。	食べついでに 食べながら 食べていて 食べかけで	\\	努力したわりに、\\	よい結果が出ない}}。	結果はわからない 結果がよかった 結果は問わない よい結果が出ない	\\	この映画はストーリーといい、出演者といい、\\	とてもすばらしかった}}。	どちらがよかったのだろう すとーりーのほうが重要だ とてもすばらしかった 内容のほうがよかった	\\	こんなことをするなんて}}、どうかしている。	将来は医者になりたいので こんなことをするなんて これ以上ふとらないように 政府は事故の対策として	\\	そこから見えたのは、なんのことはない、\\	普通の家}}だった。	変わった家 普通の家 特別な家 すてきな家	\\	一度でも彼の踊りを見たら、彼のファンに\\	ならずにいられなくなる}}。	ならずにいられなくなる ならずにおかない なってはいられない なってはすまない	\\	かりに手術が成功したとしても、前と同じように生活できる\\	かどうかはわからない}}。	はずだか かもしれない かどうかはわからない わけだ	\\	厳しいことを言うということは愛情があるということに\\	ほかならない}}。	ほかならない ほかでもない ほかがない ほかしかない	\\	今後、被害の状況に応じて、しかるべき対策をとることに\\	なろう}}。	なろう なれる ねばならぬ である	\\	講義は\\	さっぱりわからないし}}、聞く気にならない。	さっぱりしていて さっぱりわからないし さっぱりむずかしいし さほどむずかしくて	\\	父が突然倒れて入院した。ことによると、\\	死んでしまうかもしれない}}。	回復するといいのだが 回復してもいいかもしれない 死んでしまうにちがいない 死んでしまうかもしれない	\\	結婚式の\\	日取り}}が決まったので、さっそく案内状を出すことにした。	日課 日取り 月日 日程	\\	彼の\\	もくろみ}}はことごとく成功し、あっという間に昇進した。	もうしぶん もうしで ものずき もくろみ	\\	一口に文学といっても、小説、詩など、いろいろな\\	ジャンル}}がある。	ジャンル ケース システム パターン	\\	きょうは思いのほか仕事が\\	はかどった}}から、残業せずに済みそうだ。	もうけた ずれた はかどった ためらった	\\	家賃が\\	滞る}}と、大家さんがいい顔をしない。	滞る 阻む 焦る 漂う	\\	人類の長い歴史から見れば、一人の人間の命なんて\\	はかない}}ものだ。	みっともない もろい そっけない はかない	\\	人に注意しておいて自分が失敗するとは、実に\\	こっけいな}}話だ。	ありふれた あやふやな こっけいな 月並みな	\\	これといって愛読書というものもありませんが、\\	強いて}}言えば、歴史小説や時代小説などですね。	例えて 強いて 促して 対して	\\	何分不慣れな新入社員の\\	こととて}}、失礼があれば、どうかお許しください。	ことか ことに ことから こととて	\\	話し合いの結果\\	いかん}}では、計画を見直さざるを得ない。	いかん ばかり だけ かぎり	\\	稼ぐ\\	そばから}}つかってしまうので、貯金するどころではない。	ところに そばから ながらも とたんに	\\	父親\\	たる}}者、一家の長として、家族の幸せを守るのが当然だろう。	ごとき たる べき とする	\\	火山の大噴火でふもとの住民は、家は\\	のみならず}}、土地まで失ってしまった。	おろか のみならず はじめ とわず	\\	我々は、ともすると目先のことにとらわれて、全体的な様相を見逃す\\	きらい}}がある。	しまず わけ しだい きらい	\\	子供の教育のため\\	あれば}}金も時間も惜しまないという親が増えている。	いったら きたら すれば あれば	\\	一流企業\\	とはいえ}}、こう不況が長引くと、生産力が低下するのも当然だ。	とはいえ ならば とあって といい	\\	困難な状況\\	においても}}、なお理想を失わない彼の強さは、立派としか言いようがない。	にかけても にとっても においても にしても	\\	食中毒の患者が一人でも出れば、これは店の信用に\\	かかわる}}問題となる。	かぎる いたる わたる かかわる	\\	社長の挨拶を\\	かわきりに}}、重役たちのスピーチが続いた。	はじまりに かわきりに あいついて さいごに	\\	この問題には、何よりも実状に\\	促した}}対策が望まれる。	促した 至った 向いた 通じた	\\	犯人だと断定するに\\	足る}}証拠が不十分で、警察はその男を逮捕できなかった。	耐える 足る 当たる 代わる	\\	敵の攻撃を\\	ものともせず}}、兵士たちは勇敢に前進を続けた。	ものだから めぐって ものにして ものともせず	\\	不潔\\	きわまりない}}衛生環境の中での避難生活がすでに数ヵ月も続いている。	きわまりない だらけの あっての にたえない	\\	その子は幼い\\	なりに}}、両親の苦しい状況を察していた。	ばかりに だけに なりに ゆえに	\\	大学に入ってから\\	というもの}}、娘はアルバイトばかりしている。	というもの ともなると しだい といって	\\	この秘密がもれた\\	が最後}}、すべての努力が水の泡となるだろう。	なり や否や かと思うと が最後	\\	こんなにうるさく言うのは、君のための\\	思えば}}こそなんだ。	思ったら 思えば 思う 思うなら	\\	この提案について、みなさまからのご意見を\\	うけたまわり}}たいと思います。	おめにかけ うけたまわり ぞんじあげ もうしあげ	\\	会社が総力をあげて取り組むことなしに、この難問を\\	解決することは不可能だ}}。	解決できないはずがない 解決してほしい 解決することは不可能だ 解決せざるを得ない	\\	今夜のあなたは、\\	いつにもまして}}美しい。	いつとはいわず いつにもまして だれともなく だれにしても	\\	難しいことは難しいが、努力次第では\\	実現できないものでもない}}。	実現できるだろうか 実現させたいものだ 実現できそうもない 実現できないものでもない	\\	ようやくたどり着いた山の頂上で飲んだビールのうまさ\\	といったらなかった}}。	といったらなかった といってもよかった といったところだ というわけではなかった	\\	島の住民の生活は、豊かとは言えないまでも\\	食べるには困らない状態だ}}。	苦しい状態にある 食べるには困らない状態だ 物が不足しがちだ がんばらざるを得ない	\\	この汚れさえ落とせば、元どおりにはならない\\	までも}}かなりきれいになりますよ。	までに までも よりも までは	\\	さんの子供時代の写真、ある\\	には}}ありましたが、あまりよく写っていませんよ。	から のも には のに	\\	彼は訓練のために100段\\	からある}}階段を毎日何回も上り下りしているそうだ。	からある からには からして からこそ	\\	先日の写真ができましたので、年末のご挨拶\\	かたがた}}お届けにうかがいます。	ながら かたわら かたがた とともに	\\	「横井さん、来週マニラに出張なさるそうですよ。」Ｂ「そうですか。マニラ\\	といえば}}、確か田中さんが行ってますよね。」	にせよ にせよ といっても といえば	\\	彼はあらゆる困難を\\	もの}}ともせず、人命救助のためならどこへでも出かけて行く。	こと もの わけ はず	\\	昔の父親というものは、父親\\	たるもの}}家族に弱みを見せてはいけないと思っていた。	であれ たるもの あっての たりとも	\\	専門家\\	じゃあるまいし}}、そんなことわかるわけないじゃありませんか。	のこととて だけあって じゃあるまいし とあって	\\	氏は国交回復の交渉を\\	進める}}べく、Ａ国にひそかに入国した。	進める 進めよう 進め 進められる	\\	今日のこの新しい門出にあたり、お二人の末永いお幸せをお祈りして\\	やみません}}。	なりません やみません たまりません しょうがありません	\\	社は借金までして事業を広げたが、不景気で売上が伸びずついには倒産する\\	に至った}}。	きりだ べきだ なりだ に至った	\\	その件については、さきほど担当の方より私どもに十分\\	ご説明いただき}}ました。	ご説明申しあげ 説明いたし ご説明され ご説明いただき	\\	毎年、休暇でヨーロッパ旅行とは\\	うらやましいかぎりだ}}。	うらやましいとはかぎらない うらやましいところだ うらやましいかぎりだ うらやましいまでもない	\\	たとえ未成年でも、意図があって相手を傷つけたものはそれなりに\\	罰せられるべきだ}}。	罰せさせるしかない 罰せられるべきだ 罰しかねない 罰するはずではない	\\	今回新しく開発されたコンピューターのソフトは従来の情報社会に影響を\\	与えずにはおかないだろう}}。	与えずにはいかない 与えることを余儀なくされるだろう 与えないではいられない 与えずにはおかないだろう	\\	長年にわたって築いてきた幸せが一瞬にして崩れ去ってしまった。これが\\	悲劇でなくて何だろう}}	悲劇でなくて何だろう 悲劇しかない 悲劇にはあたらないだろう 悲劇にすぎない	\\	日本人の生活は表面的にはかなり近代化しているように見える。しかし、家庭の中にまで入り込んで眺めてみると、昔\\	ながらの}}伝統が様々なところに色濃く残っている。	ながらの ずくめの 気味の めく	\\	大学の理想は何であろう。それは、卒業後もしぼむ\\	ことなく}}発展する学問的精神を養い、社会に出た後も伸びつづける弾力性のある頭脳を育てることにあると思われる。	かぎりなく ことなく はずなく ともなく	\\	動物だって親\\	もあれば}}兄弟も友だちもある。それを意味なく、一匹だけつかまえたりするものではない。	に反して にひきかえ にかわり もあれば	\\	一生のよい友だちを持つことは、時には運がある。よい友だちに\\	なり得る}}人でも、タイミングが悪ければ、互いに理解し合えないで別れてしまうこともある。	なりがたい なりかねる なり得る なるばかりの	\\	犯人を見かけたという情報もあること\\	から}}、警察は付近の聞き込みを行っている。	さえ に より から	\\	経済界の首脳３者は景気は徐々に回復に向かいつつある\\	との}}認識で一致した。	では との とは と	\\	私は\\	どちらか}}というと、皆で騒ぐより、一人でいる方が好きだ。	くらべて かわりに どちらか 反面で	\\	彼女は怒っているのか、挨拶\\	はおろか}}私の方を見ようともしなかった。	といえども なくして とばかりに はおろか	\\	新しい知事の誕生\\	を契機として}}、各地方自治体の政策の見直しが始まった。	を中心として を限りに を通して を契機として	\\	彼は会の間じゅう終始上機嫌で、今日ばかりは嬉しさをかくし\\	きれない}}様子だった。	つくせない きれない つけない ぬけない	\\	私は勤勉ではないが、\\	かといって}}、それほど勉強がきらいというわけでもない。	かといって といい というのは というのも	\\	彼は３７年間勤めつづけた銀行を今日\\	を限りに}}退職することになった。	をきっかけに をよそに を末に を限りに	\\	彼はいつも愛想がよかった。それは子供ながら、彼の生きんが\\	ための}}手段であった。	ものの ための わけの ことの	\\	夏休みに私が帰宅したら、待ってました\\	ばかりに}}姉に子守りを頼まれてしまった。	ばかりに ばかりか わけの ことの	\\	「さあ、冗談\\	はぬきにして}}、もっとまじめに話し合いましょう。」	をもとにして 次第で はぬきにして に先立って	\\	彼の外国旅行の時の失敗談は、いつ聞いてもおかしいといったら\\	ない}}。	ない あろう あれ あらぬ	\\	彼は、１０年\\	に及ぶ}}逃亡生活に疲れ果てて、ついに死を選んだのであった。	にまして に足る に及ぶ に促した	\\	このような時ですから、今後は何が\\	起ころうと}}、驚かないでください。	起これば 起ころうか 起これ 起ころうと	\\	私のような者がこのように立派な賞をいただけるとは、光栄\\	の至り}}でございます。	の至り の次第 が最後 の上	\\	家庭電気製品の普及\\	に伴って}}、主婦たちは次第に家事労働から解放された。	に則して にひきかえ にあたって に伴って	\\	これからは我が社も若い世代\\	向きの}}商品を開発していきたいと考えております。	ぬきの 向きの つきの きりの	\\	優勝パレードが進んでいくと、窓\\	という}}窓から人々の歓声が上がった。	という といい にせよ なり	\\	先生のお母様のことは、子供のころよりよく\\	存じ上げております}}。	存じます 存じ上げました 存じました 存じ上げております	\\	「毎日、\\	お暑う}}ございますが、お元気でいらっしゃいますか。」	お暑い お暑く お暑う お暑くて	\\	彼らはみな山登りのベテランなのだから、一時的に連絡がなかったにしても\\	あんな心配しなくてもよかったのに}}。	こんなに心配してもよかった そんなに心配したのだろう どんなに心配したことか あんな心配しなくてもよかったのに	\\	社員を道具のように考えている社長の下で、どうして社員が意欲的に仕事を\\	することができよう}}。	しないわけにはいかないのか しないのだろう することができよう することはないのか	\\	彼はタイ語ができなのに、タイの地方都市に行ったのだから、今ごろは\\	さぞ、困っているだろう}}。	案外、上手になったかもしれない さぞ、困っているだろう よほど、困ったのだろう きっと、タイ語が上手になっただろう	\\	洋服は組み合わせの利くものを持つのが賢明だ。たくさんあればいい、\\	というものでもない}}。	というものだ といってもいい というはずではない というものでもない	\\	地震災害などあの場合を考えると、東京に集中した首都機能を地方に\\	分散させるべきだと思う}}。	分散させるべきだと思う 分散を余儀なくさせると思う 分散するものだと思う 分散することはないと思える	\\	林氏は、若い日々を過ごしたロンドンでの留学生活がよほど楽しかった\\	とみえて}}、晩年になってからもよく話題にしていた。	としても とみえて はずで ものか	\\	芸術ではいろいろな活動の相互乗り入れが作品に活力を与える。例えば、小説\\	にしても}}、ただ黙読するのでなく、朗読してみると、人の心にじかに訴えてくることがある。	としても にあたって というと にしても	\\	ほかの人が\\	行こうが}}行くまいが、私には関係ないことです。私はあくまでも自分で、行かないと、決断したのですから。	行こうが 行ったが 行くが 行けば	\\	親子以外の人間関係は、制度的にも心理的にも、必要\\	とあれば}}、精算することができる。しかし、変化の激しい現代社会の中にあっても、親子関係だけは、いまだに精算のできない、特殊な人間関係である。	といえども につけ とあれば にせよ	\\	現代は、マルチメディアの時代である。そんな時代においては、文字の役割は前ほど重要でなくなるのではないかと\\	思わざるを得ない}}。	思わざるを得ない 思うわけではない 思うとは限らない 思わないではおかない	\\	「ゴミを捨てるな」という看板があるにもかかわらず、捨てる人が後を\\	たたない}}。	すぎない たたない おかない 切らない	\\	どの建物も、それぞれの外観が町並みに見事に\\	調和して}}いて美しい。	同調して 調和して 強調して 調整して	\\	一連の犯行が同一グループによるものであることは、もはや疑う\\	余地}}がない。	余裕 余分 余地 余暇	\\	現地では専門の\\	ガイド}}が、皆様を名所旧跡にご案内する予定です。	ガイド コーチ ゲスト プロ	\\	皆が並んでいるのに、後から来て割り込むとは何て\\	ずうずうしい}}人なのだろう。	なれなれしい わずらわしい はなはだしい ずうずうしい	\\	朝から電話はかかるし、来客はあるしで、\\	ろくに}}食事もとっていないんですよ。	ろくに おもに ふいに まれに	\\	その付近一帯を捜し回ったが、逃げたサルの行方は\\	いぜん}}不明のままである。	かねて とかく いぜん いっそ	\\	生まれたばかりの赤ちゃんの\\	すこやかな}}成長を願わない親はいない。	清らかな ゆるやかな すこやかな しとやかな	\\	健康のため、1日に30品目以上の食品をとるよう\\	心がけて}}います。	かえりみて 手がけて こころざして 心がけて	\\	事件の\\	真相}}を解明すべく、警察は異例の大捜査を行った。	真理 真相 真実 事実	\\	今日は大学から合格の通知がくる日なので、朝からじっとして\\	いられない}}のです。	いられない たまらない やまない ならない	\\	いじめの問題はひとり東西中学校\\	のみならず}}、全国の学校の問題である。	どころか のみならず ほかならず にひきかえ	\\	今回の優勝は、サッカー部の部員みんなの努力の成果\\	にほかならない}}。	しかない にかぎらない にともなわない にほかならない	\\	ベルが鳴ったか\\	鳴らない}}かのうちに、花子は玄関に飛び出した。	鳴らない 鳴る 鳴って 鳴ろう	\\	政府は10万人の空腹を満たす\\	に足る}}食料をただちに空輸した。	に過ぎる に足る に至る にそう	\\	委員たちは午前１０時から午後２時まで、昼食\\	ぬきで}}話し合いをづづけた。	ぬきで たりとも がてら かたがた	\\	誰もいない部屋まで暖房するなど、それこそ無駄\\	というもの}}だ。	といったこと というふう というもの といった次第	\\	博士の言葉は若い人々の心にいつまでも\\	消えることなく}}、希望の灯をともしつづけた。	消えるまで 消えても 消えなくて 消えることなく	\\	校の運動部では、先輩にむかって反抗\\	しょう}}ものなら、ひどい目にあわされる。	して しそう する しょう	\\	会長ひとりの判断でものごとを決定することは、制度\\	上}}不可能となっている。	下 上 中 前	\\	災害地の復興は、住民の協力\\	をぬきにしては}}、成り立たない。	をぬきにしては をもって をめぐり をもとに	\\	歓迎会のスピーチのことですが、\\	さんなら引き受けて\\	ないこともない}}んじゃないですか。	ないこともない そうではない ようもない てやまない	\\	３０年の間、お世話になりましたが、本日\\	をもって}}退職いたします。	により をはじめ に際し をもって	\\	それぞれの学校の実情\\	に即した}}方法で、問題を解決していかなければならない。	に即した に当てた における に関した	\\	こんな事故ははじめてのこと故、警察とした\\	ところで}}どうしようもなかったのだろう。	もので ことが ところで ばかりに	\\	不景気\\	に加え}}、今回の不作がこの地方の農家にいっそうの打撃を与えた。	に加え を通じ をはじめ にこたえ	\\	30年ぶりに祖国を訪れることができたのは、感激\\	の極み}}であった。	の果て の極み のもと の当たり	\\	昔の諺にあるとおり、地震\\	ほど}}こわいものはない。	ほど まで であれ にしろ	\\	ふだんの部長の考え方\\	から}}すると、そんな企画はとても通らないと思うよ。	さえ に まで から	\\	田中会長の奥様は、あの紫の和服を\\	お召しになった}}方でございます。	着させた お召しになった 召し上がった お召した	\\	予想に反した事態になったのだから、社長は前回の会議における発言を\\	訂正せざるを得ないだろう}}。	訂正するには及ばない 訂正せざるを得ないだろう 訂正するきらいがある 訂正せずにいるだろう	\\	私の不注意で祖父の大切な花瓶を壊してしまったのだから、\\	謝らないではすまない}}。	謝らないですむ 謝らないではおかない 謝らずにはおかない 謝らないではすまない	\\	今回の事態に迅速に対処するには、根本的な法律の改革なしには\\	可能とはいえない}}。	可能かもしれない 可能だろう 不可能だ 可能とはいえない	\\	タンさんが猿の真似をしてみせたが、あまりのおかしさに皆\\	笑わずにはいられなかった}}。	笑いをものともしなかった 笑わずにはいられなかった 笑うわけがなかった 笑うわけにはいかなかった	\\	当社の新宿にあります二支店は、この度、都合により統合\\	させていただくことになりました}}。	していただくことになりました してさしあげることにしました させていただくことになりました してくださることでございます	\\	私たち人間の生活は、他の人々と互いに交わり合うこと\\	なしには}}成立しない。	なしには ばかりには までもなく でなく	\\	日本人は中学・高校\\	を通じて}}、6年間も英語を学んでいる。にもかかわらず、道を聞かれて教えることができる程度に話せる人は少ない。	に至って を通じて をおいて にかかり	\\	私たちはあることを人に説明しようとするとき、わかってもらうためにいろいろな工夫をする。その工夫を重ねること\\	により}}、私たち自身の理解もさらに深まるのである。	にして のために により なりに	\\	教育心理学者が明らかにした\\	ところによると}}、3歳の子供の好奇心は非常に旺盛だという。子供の好奇心は、ものごとを学ぶ原動力である。	ものでは ところによると こととて ことは	\\	転勤でブラジルに行くことになった。外国に住む\\	からといって}}と、張り切ってポルトガル語を勉強し始めた。だが、その言葉の環境のないところで外国語を学ぶのは難しい。	とはいえ にしても からといって からには	\\	お知らせいただければ、駅までお迎えに行きました\\	ものを}}。	ことを ものを はずを ところを	\\	今、ちょうどコーヒーを入れた\\	ところ}}なんだけど、一緒に飲まないかい。	ところ とき もの わけ	\\	この混迷の時代に国民を指導できるのは、我が党を\\	おいて}}、他にない。	とって よって おいて なくして	\\	大会社の社長\\	ともなると}}、総理大臣と付き合う機会も多々ある。	にしたら としたら ともなると ならでは	\\	これが大事なものだということは、説明する\\	までもなく}}、よくご存じですね。	ならば としたら までもなく わけなく	\\	その小説は発表される\\	やいなや}}、たちまち１００万部を売り尽くした。	すぐに やいなや とたんに まもなく	\\	彼は私が転んだのを見ても、助け起こす\\	どころか}}、薄笑いさえしていた。	どころか ところで までもなく わけか	\\	１０万円なんてあなたに\\	すれば}}わずかなお金でしょうが、私には大金です。	よれば すれば いえば 見れば	\\	電車で老人が立っているのに誰も席をゆずらない。私は見るに\\	見かねて}}、座っている若者を立たせた。	見えずに 見かねて 見ないで 見ていて	\\	男は「さっさと出ていけ」と言わん\\	ばかり}}に、ドアを指差した。	だけ ほど ばかり よう	\\	うーん、いい香りだ！ さすがワインの本場\\	ならでは}}ですね。	こそ かぎり だから ならでは	\\	いくらお金が欲しい\\	からといって}}、そんなに無理して働いたら病気になってしまいますよ。	からといって からこそ というから のだから	\\	このビルの建設を\\	めぐって}}、５つの建築会社が落札を争っている。	たいして めぐって もとめて かんして	\\	長い間の努力にも\\	かかわらず}}、彼女はついに歌手として成功しなかった。	おかげで せいで かかわらず およばず	\\	今朝、新聞を読む\\	ともなく}}見ていたら、私の友人の写真が出ていて驚いた。	ともなく はしから ことなく ばかりで	\\	この景気ではボーナスは\\	おろか}}、月給だって全額出るかどうかあやしい。	わずか さらに ともかく おろか	\\	マスコミに知られた\\	上は}}、もう公表するしかありません。	上は ためには 後で からこそ	\\	あなたが大学に行こうと\\	行くまい}}と、私には関係ない。あなたの問題ですよ。	行かない 行きたい 行かざる 行くまい	\\	頭のいい彼女\\	こと}}だ。きっといい解決方法を考えるに違いない。	こと もの ところ わけ	\\	この教育の重要性は、どんなに強調しても強調\\	しすぎる}}ことはない。	した しない しすぎる しかねない	\\	子どもじゃ\\	あるまい}}し、そんなことで泣くんじゃない。	ない あろう あるまい なかった	\\	その病人には医師が三人つき\\	っきり}}で看病に当たっている。	ぱなし っきり つつ ながら	\\	どんな秘密も、彼女に話した\\	が最後}}、会社中に広がってしまう。	が最後 ものなら わけだと まもなく	\\	子どもたちは、私が天ぷらを揚げる\\	そばから}}食べ、私の分がなくなってしまった。	とたんに うちに そばから ばかりで	\\	彼は運転はうまいが、少しスピードを出しすぎる\\	きらい}}がある。子どもも一緒だし、私が運転することにしよう。	すき きらい 悪さ 気味	\\	ビザの期限が切れたらから、国に帰らざるを\\	えない}}。	しかたない ならない えない いけない	\\	彼は自分のしたことがどれだけ人を苦しめているか、知ろうとも\\	しない}}。	知らない している 知れない しない	\\	いくら普段は冷静な私だって、それを聞いてびっくり\\	せずにはいられません}}。	してもかまいません しなくてはいけません しようがありません せずにはいられません	\\	外国語を学ぶのは、やる気さえあれば何歳からでもできる。しかし、できれば若いうちにやるに\\	こしたことはない}}。	しかたがない こしたことはない はおよばない さしつかえない	\\	コンピューターがそんなミスを犯すなんて、万に一つも\\	ありえない}}。	あるかもしれない ありえない ありうるだろう ありえなくもない	\\	子どもを叱らずに甘やかすことが、子どもを愛することだと思っている親は多い。その結果、子どもは２歳に\\	なるかならずで}}、すっかりわがままな王様のようになってしまう。	なったとたんに なってみたら なるかならずで なるやいなや	\\	混んだ駅で歩きながらタバコを吸う人がいる。この間、タバコの火が女の子の目にあたってやけどさせるという事故もあった。全面的に禁煙にしろとは\\	言わないまでも}}、決まった場所だけで吸ってほしいものだ。	言うまでもなく 言わないまでも 言うにおよばず 言わないことではなく	\\	彼女の魅力は、その美しさはもちろんだが、会話のおもしろいことで、一度彼女と話した人は彼女を好きに\\	ならずには}}いられない。	ならずには ならなくては なるわけには なっては	\\	小学校入学を目前にして男の子が信号無視の乗用車にひき殺され、犯人はそのまま逃げてしまった。その父親は「何年かかっても、犯人を探し出さずには\\	おかない}}ぞ」と、会社を辞めて、犯人探しを始めた。	いけない ならない おかない やらない	\\	都会に出た娘が事件を起こしたために、彼女の田舎の実家にはマスコミが連日押しかけてきた。そのため一家は引っ越しを\\	余儀なく}}された。	しかたなく さりげなく 余儀なく いやおうなく	\\	彼は会社勤めの\\	かたわら}}、専門学校に通って通訳の資格を得た。	しながら ついでに かたわら ともに	\\	このホテルは高い\\	だけあって}}、部屋もサービスも素晴らしいですね。	とすれば というのは だけあって わりには	\\	９０歳という高齢にも\\	かかわらず}}、彼の創作意欲はおとろえを見せない。	かかわらず かけては ほかならず かまわず	\\	あなたには気に入らなくても、私には私\\	なりの}}やり方があるのです。好きにさせてください。	どおりの なりの だけ ごとき	\\	今日は社長と社員という遠慮は\\	ぬきに}}にして、大いに飲もうじゃないか。	なく あとに ぬきに 取って	\\	どんなに新しい電卓が出ても、私は昔\\	ながらの}}そろばんで計算しています。	ままの ながらの はものとより みたいな	\\	彼女は以前にも\\	まして}}きれいになったね。恋でもしているのかな。	くらべて ますます まして おとらず	\\	いくら安くなった\\	とはいえ}}、一戸建ての家は我々にはとても手が出ない。	ゆえに とはいえ けれど そうだが	\\	電車で騒いでいる子に注意したら、その母親が「よけいなお世話よ」とにらむんだ。まったく「この親\\	にして}}この子あり」だと思ったよ。	なら として ゆえに にして	\\	あなたのことを\\	思えば}}こそ、こうやって注意するのよ。素直にお聞きなさい。	思う 思った 思えば 思わず	\\	私の本当の気持ちが、お前なんかにわかる\\	もの}}か。	こと もの はず ところ	\\	その薬の副作用による死亡者が１００人を越えるに\\	あたって}}、厚生省もようやく調査に立ち上がった。	あたって いたって おいて かんして	\\	うちの女房\\	ときたら}}、みそ汁も満足に作れないんだから。	にしたら としては ときたら にしては	\\	自分が病気になってみて、はじめて患者の苦痛が身\\	をもって}}わかった。	にとって に感じて を通して をもって	\\	何かを勉強したいというより、ただ一流大学に入らんが\\	ために}}勉強している人が多い。	ために ように せいで しようと	\\	難民はただ飢え\\	のみ}}ならず、伝染病にも苦しんでいる。	だけ しか ばかり のみ	\\	１２月とも\\	なると}}、５時にはもうすっかり暗くなりますよ。４時には子どもを帰しましょう。	すれば なると くれば いると	\\	子どもが独立して、やっと自分の好きなことができると\\	思いきや}}、今度は夫が病気になってしまった。	思えば 思っても 思いきや 思ったばかりに	\\	一度お支払いいただいたお金は、理由の\\	いかん}}にかかわらずお返しできません。	ゆえ いかん どのよう よしあし	\\	そんなこと、できる\\	ものなら}}やってごらん。どうせ、できやしないから。	ことなら ものなら ところなら はずなら	\\	病院長は暗く\\	なりがちな}}病院の待合室に、季節の花をかざることにした。	なりそうな なっている なりかけた なりがちな	\\	この地下室は、一年を\\	つうじて}}１０度以下なので、ワインを貯蔵している。	かけて とおって つらぬいて つうじて	\\	医者が患者の秘密をもらしたなんて。医者として\\	あるまじき}}行為だ。	あるべき あるまじき ありがちな ありそうな	\\	私の故郷の美しい山々を、ぜひ先生にも\\	お目にかけ}}たいものです。	拝見し ごらんになり お目にかけ お目にかかり	\\	私の給料が彼の半分だって？ それは不公平と\\	いうもの}}だ。	いうもの いうわけ いうばかり いいがち	\\	こんなことをするなんて、彼の人間性を\\	疑わざるをえない}}。	疑いはしない 疑わざるをえない 疑わずにはおかない 疑わずにいない	\\	彼は目立たない学生だが、よく勉強している。１番になったからといって驚くには\\	あたらない}}。	あたいしない あたらない たえない しかない	\\	政府の遅い反応がたくさんの犠牲者を出した。これは人災以外の\\	何ものでもない}}。	何でもない 何でもありうる 何ものでもない 何ともいえない	\\	彼はかっとなりやすい。特に酒を飲んで怒ったときには人殺しだって\\	やりかねない}}。	やりえない やりかねない やりかねる やるに相違ない	\\	当たり前のことをしただけです。お礼には\\	およびません}}よ。	ありません いりません およびません かまいません	\\	目的もなく大学に入った\\	ところで}}、４年間無駄にするだけだ。受験する前に大学で何をやりたいか、よく考えなさい。	とはいえ ところで がゆえに ものの	\\	以前は内気な日本人にとって人の前で歌を歌うのは恥ずかしいことでした。しかしカラオケがはやって以来、マイクを握ろう\\	ものなら}}、なかなか手放さない人も増えました。	とすれば と思いきや ものなら が最後	\\	この団地の中には、スーパーマーケットはもとより、郵便局、銀行、幼稚園、病院、はては葬儀場\\	に至るまで}}そろっている。つまり死ぬまでこの中だけで過ごせるわけだ。	はおろか に至るまで もさることながら にしたところで	\\	このコンピューターはもうすぐ、もっといい機種が出るはずです。今お持ちの機械がこわれた\\	にしても}}、買うものはもう２，３か月待った方が良いと思いますよ。	にしても ものなら とあっては ときたら	\\	この病気は治らないとはいえ、注意さえすればほとんど普通の生活を送ることができます。でも注意を守らないと命に\\	かかわる}}場合もありますよ。	関する あたいする かかわる 至る	\\	昔は親の言うことに反抗しよう\\	もの}}なら、げんこつが飛んできたものだ。2	こと もの ところ とする	\\	このレストランの味は\\	さる}}ことながら、食器がまた素晴らしいですね。	いい わるい さる とる	\\	政府から大量の米が被災地に届けられた。\\	といっても}}一人あたりでは、茶碗１杯にすぎない。	というのに といっても というのは というより	\\	今世紀最大のピアニストと言われる\\	だけあって}}、彼の演奏には聴衆は皆感動した。3	くらいで だけで だけあって ほどで	\\	彼らがあの時代に豊かな生活を送っていた\\	とすれば}}、すぐれた農耕技術を身につけていたはずだ。	ともすれば とすれば としては とにかく	\\	男達は毎日汗とほこり\\	まみれ}}になって、鉄道工事を急いだ。	だけ さえ ずくめ まみれ	\\	わが校は、男女・年齢を\\	問わず}}、どなたでも入学できます。	言わず 聞かず 問わず かかわらず	\\	何があったに\\	しろ}}、そんなに泣いてばかりいたらだめよ。	したら しては しようが しろ	\\	試験に落ちたことを知った彼女は、今にも泣き出さん\\	ばかり}}だった。	ほど くらい よう ばかり	\\	初めて作ったもの\\	にしては}}、よくできていますよ。	というと として にしては といっては	\\	山で道に迷っていたら、上空をヘリコプターが飛んできた。私は声を\\	かぎりに}}助けを求めた。	いっぱいに ぎりぎりに さいごに かぎりに	\\	いくら裕福でも、親の愛情\\	なくして}}、子どもは幸せと言えるのだろうか。	なくして ないでは ならずに ないとは	\\	お金のことは\\	ともかく}}として、今は好きな仕事ができるだけで幸せです。	まあまあ 一方 とかく ともかく	\\	出発に\\	先立って}}少し注意を申し上げます。パスポートはなくさないよう……。	先立って 先走って したがって 前もって	\\	私が無理なお願いをした\\	ばかりに}}、あなたにご迷惑をかけてしまいましたね。	ばかりで ばかりに だけに だけあって	\\	この辺で、アパートを借りるとなると、４万から５万円\\	といったところ}}ですね。	としたこと ということ としたところ といったところ	\\	世界中で毎年１００万人\\	あまり}}人が、飢えで命を落としている。	あまり からの よりの までの	\\	「あの仕事、終わりましたか」「途中で急用が入って、まだ\\	やりっぱなし}}です」	やりかけ やりっぱなし やりっきり やったまま	\\	日本で暮らして行く\\	上で}}大事なことは、他人とあまり違うことをしないことです。	上で 以来 最中で ところで	\\	市の夜祭りは、真夜中から夜明けに\\	かけて}}にぎやかに繰り広げられる。	そって わたって 通して かけて	\\	どこに行く\\	ともなく}}歩いていると、いつの間にか大きな寺の前に来ていた。	わけもなく が早いか ともなく つもりで	\\	明日の模擬試験は、時間も内容も本番の試験に\\	即して}}行います。	まねして よって 即して 同様に	\\	この風邪はほうっておくと、肺炎になる\\	おそれ}}があります。入院した方がいいですね。	おびえ 気味 向き おそれ	\\	田舎から送ってきたりんごです。一つ\\	あがって}}みてください。	お食べして さしあげて なさって あがって	\\	がんばって駄目だったのならあきらめるが、電車の事故で試験が受けられなかったなんて、あきらめようにも\\	あきらめきれない}}。	あきらめかねない あきらめられる あきらめきれない あきらめるほかない	\\	二度とあのような悲惨な戦争が起きないことを、私どもは願って\\	やみません}}。	やめません やみません とめません とまりません	\\	あの政治家は「私は選挙違反はやっていない」と言い続けたが、証拠をつきつけられると「妻がやったことだ」と言い出す\\	始末だ}}。	始末だ 終末だ 結果だ 最後だ	\\	彼はいわば天才であって、誰もが努力して彼のようになれる\\	わけではない}}。	わけではない はずがない どころでない わけがない	\\	オリンピックに出ることが長年の彼の夢だった。出場が決まってどんなに喜んだか想像に\\	かたくない}}。	やさしい むずかしい かたくない わからない	\\	2年前私がこの国に来た時は、まわりの人の声はうるさい音に\\	すぎなかった}}。それがある日突然、意味のある言葉として聞こえてきた。	相違なかった すぎなかった たえなかった 聞こえなかった	\\	山に登ったところ、山頂はﾎﾃﾙやおみやげ屋で町のようになっていた。なぜ静かな山をそのままに\\	せずにはおかない}}のだろうか。	しかねない しないでもない せずにはおかない せざるをえない	\\	お金さえあれば何でもできるわけではない。でも、何をする\\	にせよ}}、全然お金がなければ、やはり何もできないと思う。	ところで にもまして までもなく にせよ	\\	彼は、すべてに世話を焼きたがる母親と一緒にいる限り、自分は結婚もできないと思った。それで就職する\\	やいなや}}、部長に地方への転勤を願い出た。	やいなや とたんに かしないかのうちに そばから	\\	交通事故で死ぬ人が1年で1万人を越えた。せまい日本でこれ以上車を増やす\\	べきではない}}と思う。でも車が売れないとますます不景気になるかもしれない。どうすればいいのだろう。	べくもない べきではない べしだ べからざること	\\	「一人暮らしがしたい」と言うから、アパートを借りてやった\\	ものの}}、ちゃんと暮しているかしら。	もので ものの ものを ものは	\\	今日はボーナス後の日曜日\\	とあって}}、デパートは大変な人出だ。	としては とあって といって だからといって	\\	外国旅行も3回目\\	ともなれば}}、だいぶゆとりが出てきましたね。	ともすれば ともなれば ともあれ のところを	\\	散歩\\	がてら}}、スーパーに寄ってパンを買ってきた。	がてら ついで とちゅう ながら	\\	息子は家族の心配を\\	よそに}}、仕事もしないでゆうゆうと遊んでいる。	うえに そとに よそに あとに	\\	頭が痛いのなら無理しないで、薬を\\	飲むなり}}早く寝るなりしなさい。	飲むと 飲むなり 飲むや 飲んだり	\\	あの人はいい人ではあるが、社長\\	としては}}力不足である。	によって について としては においては	\\	本日は皆様おいそがしい\\	ところ}}を、こんなにお集まりいただきまして、ありがとうございます。	とき ところ もの こと	\\	彼は楽器なら何\\	であれ}}、じょうずに弾くことができる。	であり であれ としても をしても	\\	100点をとれとは言わない\\	までも}}、せめて70点は取らないと合格しないよ。	まで までに までは までも	\\	病気が治った\\	とはいえ}}、しばらくは運動やお酒はひかえなさい。	ときたら としては とはいえ にしては	\\	歯が痛くて、ごはんを\\	食べよう}}にも食べられない。	食べる 食べて 食べたい 食べよう	\\	いまさらどんなに後悔した\\	ところで}}、失敗を元に戻すことはできない。	はずが ところで ところが ことでも	\\	私の名誉に\\	かかわる}}問題です。お金で済ませないで、きちんと謝ってください。	際する 応じる 限る かかわる	\\	給料日まであと千円しかない。もう1円\\	たりとも}}無駄づかいできない。	だけなら になるまで たりとも どころか	\\	その危険性は何度も指摘されていた。今度の事故は起こる\\	べく}}して起こったことだ。	べき べく ために はずに	\\	デパートのドアが\\	開くや}}いなや、客がどっとなだれ込んだ。	開くと 開いて 開いたら 開くや	\\	その光景を一目見る\\	なり}}、かの除は恐怖で倒れてしまった。	が最後 とたん なり そばから	\\	食べる物がなくて死ぬ人がいる\\	一方}}で、日本のように食べ物を捨てている国もある。	かたわら 一方 片方 半分	\\	他人のやり方は気にしないで、あなたはあなた\\	なりに}}がんばればいいんですよ。	さえ なりに しか ほどに	\\	彼女の美しさは、そこにいたすべての人の目にひきつけずに\\	おかなかった}}。	あたいした 余儀なくした おかなかった あたらなかった	\\	責任者みずから\\	謝らない限り}}、他の人がいくら謝っても許さない。	謝る限り 謝らない限り 謝ろうが 謝るにかかわらず	\\	いつも用心深い妻がドアを開けっ\\	ぱなしで}}出かけている。どうしたのだろう。	あげく きり まま ぱなしで	\\	女性の進学率の上昇に\\	ともなって}}、結婚の年齢も遅くなっている。	もとづいて ともなって わたって 関して	\\	けちな人に\\	限って}}、他の人のことを「あいつはけちだ」と言うものだ。	ついて 限って 関して 対して	\\	大人だって急に酒を飲むと死ぬことがある。子どもに酒を飲ませてはいけないのは\\	いうまでもない}}。	いえなくもない いうまでもない いわない方がいい いわないでもない	\\	子どもなら皆かかる病気です。すぐ治りますから、ご心配には\\	およびません}}。	さしつかえません かけません およびません なさいません	\\	国民の命を見殺しにした政治家にはげしい怒りを\\	禁じえなかった}}。	禁じなかった 禁じえなかった 禁じられた 禁じていなかった	\\	どうしても貸してくれというなら\\	貸さないでもない}}が、何に使うのかね。	貸すわけでもない 貸すこともない 貸さないでもない 貸さないわけがない	\\	いくらダイエット中でも、目の前にこんなごちそうを出されたら\\	食べずにいられない}}。	食べずにいられない 食べてはいられない 食べないではおかない 食べるわけにはいかない	\\	「子ども時代は思いきり遊ばせた方がいい」と、皆思っている。ところが、自分の子どもの\\	こととなると}}、「少しでも早く勉強を始めさせた方がいいのでは」と不安にかられてしまう。	ことをみると こととなると ことにすれば ことであろうと	\\	オオカミが人間の少女を育てたという話は、はたして本当だろうか。たとえオオカミに育てられた\\	からといって}}、人間の足や目の働きがオオカミのようになるとは考えられない。その少女を拾った人の想像ではあるまいか。	にもかかわらず からというもの のではあるまいし からといって	\\	彼は静かに演奏を終えた。会場は一瞬シーンとなったが、次の瞬間、会場が\\	割れんばかりの}}拍手がまき起こった。	割れたばかりの 割れないばかりの 割れんばかりの 割れようばかりの	\\	去年までは学生の好きなところに就職できた。今年は一転して不景気で就職難だ。人の運命は、努力や才能に\\	反して}}、生まれるのが一年はやいか遅いかで決まることもあるのだ。	したがって かかわらず 反して 即して	\\	遊園地の乗り物はどんなに恐ろしくても、安全性は計算しつくされている。\\	それにひきかえ}}大自然はおだやかに見えても、大きな危険性が常に隠されている。	それにひきかえ それにもまして いかんにかかわらず その半面	\\	彼は子ども時代のつらい経験を、涙\\	ながらに}}語った。	ばかりに ながらに ともに がてらに	\\	今はさわやかな毎日だが、6月とも\\	なれば}}雨の日が続く。	なって すると いえば なれば	\\	もともとがんこな人だったが、年を取ると以前にも\\	まして}}がんこになった。	ますます さらに まして いっそう	\\	病気だったのなら、お見舞いに行ってあげた\\	ものを}}。どうして電話してくれなったの。	ものを ところを はずを ことを	\\	その客はスカートを10着も試着した\\	あげく}}、1着も買わないで帰った。	かぎり どころか あげく が最後	\\	あんなことをいわれて、あなた\\	にすれば}}、さぞくやしいでしょうね。	といえば にすれば にきては となると	\\	平和なれば\\	こそ}}、将来の夢を語ることができる。	から ゆえに こそ さえ	\\	いまさらどんなに後悔した\\	ところで}}、取り返しはつかないだろう。	ものでも どころか ものが ところで	\\	暑かった去年の夏に\\	ひきかえ}}、今年の夏は寒いくらいだ。	ひきかえ 反対に 逆に おきかえ	\\	もう年だなあ！ 勉強しても覚える\\	そばから}}忘れてしまうよ。	途中から そばから あとから 一から	\\	わずか８歳\\	にして}}、その少年はチェスのプロである父親を負かした。	として になって にして としては	\\	彼女は、息子が婚約すると、本人\\	はもとより}}家族や親戚のことまで調べた。	をはじめて はもとより ならずも といわないまでも	\\	一人息子が家を\\	出て}}からというもの、母親はいきる力を失ったようだ。	出て 出た 出る 出よう	\\	軍隊のような規則\\	ずくめ}}の生活は、もうまっぴらだ。	だらけ まみれ ずくめ ばかり	\\	私の青春は戦争でつぶされた。今の平和が続くことを願って\\	やまない}}。	きりない おわらない やまない かぎりない	\\	教師\\	たる}}もの、学生を叱るよりまず自分自身が勉強しなければ。	たる なる ある さる	\\	「勉強が好きだ」と\\	いえば}}うそになるが、全然しないわけではない。	すれば いえば なれば いうなら	\\	「ゼロを一つ間違えたんじゃないか」「漢字で一千万円と書いてあるんだ。間違え\\	ようがない}}よ」	はずがない ようがない わけがない かねない	\\	この小説は事実に\\	もとづいて}}かかれただけあって、迫力がある。	よって 際して もとづいて 反して	\\	社長は社員に給料を払わない\\	ばかりか}}、そのことに対する説明もしない。	に限らず ばかりか ものの とはいえ	\\	日本人はとかく、うわさをすぐ信用\\	しがち}}だ。冷静に真実を確かめるようにしなければ。	しがち するべき すまじき しかねない	\\	「えっ、それを一人で全部食べてしまったの」「だって、昨日から何も食べていないんです\\	もの}}」	ので もの こと ゆえ	\\	今年は戦後ちょうと５０年目の\\	こととて}}、各地で記念行事が行われた。	だけあって だから わけで こととて	\\	梅雨が明けた。これからはだんだん暑くなる\\	一方}}だ。	一方 ところ だけ 以上	\\	ちょっと気分が悪いのです。\\	帰らせて}}いただいていいでしょうか。	お帰り 帰られて 帰らせて お帰りになって	\\	アメリカ人といっても、皆が必ずしも英語を話す\\	わけではない}}。	わけではない はずがない わけがない にきまっている	\\	現在、この病気が治せるのはあの医者をおいて\\	ほかにはいない}}。	ほかにはいない ほかにもいる ほかにいるかもしれない ほかにいなくもない	\\	ひどい奥さんと別れた友人は「結婚なんて\\	するものではない}}」と、いつも私に忠告する。	するわけがない するものではない しないものでもない するどころではない	\\	最近は交通事故はニュースにもならないが、毎年１万人も死んでいるということは深刻な事態だと\\	いわざるをえない}}。	いわないだろう いわざるをえない いわないものでもない いうわけにはいかない	\\	あの女優は、顔はたしかにきれいだけど、縁起は小学生なみで\\	見るにたえない}}。	見ることができない 見てはいけない 見るにたえない 見ないものでもない	\\	日本の女性の大学進学率は、世界でも一、二を争うほどだ。\\	にもかかわらず}}、社会で活躍する女性の割合は、先進国中、最低に近いのはどうしたことだろう。	それに関して それにもまして にもかかわらず そうしたところで	\\	人の体の欠点を笑い物にするのは、ユーモアとは呼べないはずだ。しかしテレビでは、そのような番組ばかりやっている。障害者をからかうに\\	至っては}}、怒りを禁じ得ない。	おいては 至っては もまして ついて	\\	一口に犬といってもいろいろな種類がいる。しかし、どんな種類の犬\\	であれ}}、人間のもっとも良い友達であることに違いはない。	といい とはいえ いかんで であれ	\\	その日も夫は妻に文句を言い続けた。いつもおとなしい彼女の\\	ことだから}}、だまって聞き流すと思いきや、突然「それなら別れましょう」ときっぱりと言った。	ものだから だけあって ことだから はずで	\\	海外に出張した折、劇を見に連れて行ってもらった。みんなゲラゲラ笑っているのだが、外国語のわからない私にはおもしろさが\\	わかるはずもなく}}、一人でだまっていた。	わからんがため わかるはずもなく わからないながらに わかるまでもなく	\\	さあ、食事を始めようという\\	ところ}}に、電話がかかってきた。	とたん ところ もの こと	\\	そんなことをして、父親\\	として}}子どもに恥ずかしくないの？	だから とはいえ として ならば	\\	最新の医学を\\	もって}}しても、彼女の病気を救うことはできなかった。	とって もって つかって よって	\\	あの二人は仲のいい夫婦だと\\	思いきや}}、突然離婚してまわりを驚かせた。	思いつつ 思えば 思いきや 思ったり	\\	お土産を買ってきました。明日ごあいさつ\\	かたがた}}、お宅にお持ちします。	しながら 一方で かたわら かたがた	\\	社長\\	あっての}}わが社です。どうかご自愛ください。	にとって あっての によれば であれば	\\	さんは信頼するに\\	足}}人です。安心してまかせてなさい。	あたる できる 足 なる	\\	水不足が深刻です。水を出し\\	っぱなし}}で歯を磨くのはやめましょう。	っきり ながら っぱなし つつ	\\	吹く風に暖かさが感じられ、だんだん春\\	めいて}}きた。	めいて じみて っぽく らしく	\\	この仕事は技術もいるし、責任も重い。その\\	わりに}}報酬が少ない。	せいで ために わりに おかげで	\\	ごめんなさい。疲れていた\\	ものだから}}、約束をすっかり忘れて寝てしまいまったの。	ものだから わけだから ことだから からとて	\\	彼は毎日、５時になる\\	が早いか}}、会社を飛び出していく。	とたんに かないかのうちに が早いか そばから	\\	となりの息子は働きながら、大学を一番で卒業したそうだ。それに\\	ひきかえ}}うちの息子は、親の金で遊んでばかりいる。	したって しては ひきかえ ひきかえに	\\	宝くじを買ったら、１番の違いで３千万円をのがしてしまった。くやしい\\	ったら}}ありゃしない。	のは ったら ければ なら	\\	そんな命令を出す社長も社長\\	なら}}、それに従う社員も社員だね。	なら だから といえば だったら	\\	新しい法案を\\	めぐって}}、与党と野党が激しく論議している。	ついて 対して めぐって 関して	\\	彼は子どものとき中国で育った\\	だけに}}、中国語の発音が良い。	ばかりに だけに ながら からには	\\	新しい市長は、議員の批判を\\	ものとも}}せずに、改革を進めていった。	ものに ものを ものにも ものとも	\\	戦後、父は\\	生きんが}}ために、あらゆる仕事に手を出した。	生きたい 生きよう 生きんが 生きた	\\	幼い子どもをゆうかいして殺すなんて、許し\\	がたい}}ことだ。	にくい まじき がたい かねない	\\	このメロンはちょっと高いけど、味\\	といい}}かおり\\	といい}}最高だよ。	といい、といい なり、なり から、まで であれ、であれ	\\	アルプスの夕日のすばらしさと\\	いったら}}とても口では言い表せないよ。	いえば なれば いったら したら	\\	おいしそうなお菓子ですね。えんりょなく\\	ちょうだい}}いたします。	いただき おあがり ごちそう ちょうだい	\\	彼の両親はプロゴルファーなんだ。彼がゴルフが上手でも驚くに\\	あたらない}}よ。	あたいしない あたらない おどろかない かたくない	\\	あの男のせいで私の人生はめちゃくちゃになった。もし、彼が無罪になったら、私自身で仕返しせずには\\	いけない}}。	いけない やまない おかない ゆるさない	\\	人前で、あんなに自分の妻の悪口を、よく\\	言えたものだ}}。	言わなかった 言うものか 言えたものだ 言ったものだった	\\	私がさんざん待たせたにもかかわらず、彼は\\	いやな顔もしないで待っていた}}。	待たずに帰ってしまった いやな顔もしないで待っていた ひどく怒ってしまった 待たないではいられなかった	\\	きのう、おもしろい物をもらったんですよ。先生にもごらんに\\	いれましょうか}}。	差し上げましょうか なりますか いたしましょうか いれましょうか	\\	今までの日本の会社は一般的に、年を\\	取るにしたがって}}出世していった。だが技術革新によって、若い人の方がすぐれた技術を持つ場合も多くなり、この制度もくずれ初めている。	取るにしたがって 取ることによって 取ろうが取るまいが 取ったがために	\\	彼女は、若いときはなかなか才能が認められなかったが、その美ぼうが人一倍の努力\\	と相まって}}今や日本の代表する大女優となった。	といっしょに と相まって とひきかえに とあって	\\	大学に入って勉強している人が、高卒で働いている人を見下すことがあるが、それは大きな過ちだ。学生はそういう人たちに勉強\\	させていただいている}}のだ。大学を支えているのは、働いている人たちの税金なのだから。	させていただいている していただいている させられている させてくださった	\\	中高年の人の間で山登りがはやっている。それはいいことだが、どんな低い山でも天候や本人の健康状態のいかんに\\	よっては}}、危険な事故を起こしかねないので注意が必要だ。	かかわらず よらず よっては では	\\	そのレストランの主人は「物好きだ」と言われ\\	つつも}}、毎月一回貧しい人たちのために、ただでカレーをふるまっている。	つつも ながらに んがため んばかりに	\\	もう一日早く病院に行っていたら、命は助かった\\	ものを}}。	ことを ことに ものの ものを	\\	今時の若いもの\\	ときたら}}、老人に席をゆずろうともしない。	だったら としたら ときたら といっても	\\	私がどんなに努力した\\	ところで}}、彼にはかなわないよ。	ものを わりに までも ところで	\\	新しい地震情報が入り\\	次第}}、臨時ニュースをお送りします。	やいなや とたんに 次第 が早いか	\\	この映画は以前見た\\	とはいえ}}、だいぶ昔のことなので内容はほとんど覚えていない。	のだから とはいえ からには として	\\	この薬を飲み\\	始めて}}からというもの、どうも胃の調子がおかしい。	始めて 初めて 始める 初め	\\	晴れたか\\	と思いきや}}、もう雨が降り出す。梅雨の天気は変わりやすい。	うちに と思いきや 晴れないかと 早いか	\\	これが国民を代表する政治家の姿\\	とは}}、あまりにも情けない。	だに にも とは かと	\\	暑い\\	につけ}}寒い\\	につけ}}、娘は親の健康を気づかった。	なり、なり といい、といい も、も につけ、につけ	\\	特急にご乗車に\\	際して}}は、乗車券の他に特急券が必要です。	して 際して よって とって	\\	ちょうどお風呂に入り\\	かけた}}時、電話のベルが鳴った。	そうな つつある かけた ながらの	\\	息子がこんなことをするなんて、くやしい\\	やら}}情けない\\	やら}}。	なり、なり やら、やら といい、といい ったり、ったり	\\	日本人の奥さんをもらって、中国の料理を食べて、アメリカの家に住む。これが男の幸せの\\	極み}}だといわれたことがある。	最大 極み 最高 至り	\\	さんは看護婦だった\\	だけあって}}、けが人のそばにかけよるとてきぱきと手当を始めた。	だけあって だからこそ といえども ならでは	\\	観光客が帰った後の行楽地は、いつもゴミと空き缶\\	だらけ}}だ。	だけ まみれ ずくめ だらけ	\\	「うちの子に\\	限って}}そんなことするはずない」と、どの親も言う。	とって だけは 限って 対して	\\	現代は電気なしの生活は一日も考えられない。停電でも\\	しよう}}ものなら、たちまち大混乱が起きる。	する しそう しよう した	\\	社長がこの事件の責任を取って辞職したので、社長側についていた重役も退職を\\	余儀}}なくされた。	無理 仕方 余儀 可否	\\	わが子に死なれた母は、気も狂わん\\	ばかりに}}泣き叫んだ。	ほど ように がために ばかりに	\\	貧しさ\\	ゆえに}}多くの苦しみを味わった彼は、必死に金をもうけ資産家となった。	ゆえに だけに ばかりに となれば	\\	プロの歌手\\	ともなると}}、のどに悪いといって真夏でも冷たい物を飲まない人もいる。	ならでは ともなると ゆえに なればこそ	\\	寝不足が続いて、ここのところ疲れ\\	気味}}だ。	るはず 気味 るもの げ	\\	とにかく本人から事情を聞かない\\	ことには}}、私にも何もわからない。	までは ものには ことには わけで	\\	タバコは１本でも有害ですが、お酒は飲みすぎ\\	さえ}}しなければ、それほど害にはなりません。	こそ だけ のみ さえ	\\	パーティーには、首相\\	をはじめ}}、政治家や実業家がずらりと出席した。	をめぐり と問わず をはじめ をもとに	\\	いくら名誉や富があっても、死んでしまえば\\	それまでだ}}。	それからだ それまでだ それだけだ それほどでもない	\\	こんなに教育費が高いと、若い夫婦は子どもを持とうにも\\	持てない}}。	持てない 持ちかねない 持たない 持とうとしない	\\	「あれほど優秀だった彼のことだ。きっと偉くなったにちがいない」と思いきや、\\	食うや食わずの生活をしていた}}。	はたして社長になっていた 本当に優秀だった 食うや食わずの生活をしていた やはり幸せに暮らしていた	\\	あの男は金をもうけるためなら、人殺しだって\\	やりかねない}}。	やるにかたくない やるにあたらない やりかねる やりかねない	\\	これはあなたの仕事だが、どうしても一人では間に合わないというなら\\	手伝わないでもない}}。	手伝うわけにはいかない 手伝うはずがない 手伝うにはあたらない 手伝わないでもない	\\	私はタバコは吸わないが、新幹線では子供の少ない喫煙車に乗ることにしている。タバコの煙が有害\\	といえども}}、ギャーギャー騒ぐ子供と、それに注意さえしない親を見ているよりは心の健康によいからだ。	のみならず といえども のこととて だからこそ	\\	受験料を払った方には領収書を差し上げます。その領収書\\	として}}受験票としますから、試験当日には忘れずに持ってきてください。	によって にとって をもって として	\\	たとえ５０歳を過ぎて人の上に立つような地位の人でも、自分の感情のままに怒ったりわがままを言うような大人\\	げない}}人って、どこにでもいるものです。	っぽい らしい じみた げない	\\	外国語を学ぶときは、まずたくさん聞いてみることだ。最初はわかろうと\\	わかるまいと}}気にすることはない。そのうち、体で覚えてくるものだ。	わかるまいと わからないが わかるまいが わからなければ	\\	「知りませんでした」と言えば、言い訳になると思っているのかい。それは甘え\\	というもの}}だ。プロにとって、知らないということは無能ということだよ。	というもの とするもの としたもの というところ	\\	大学に入った\\	ものの}}、毎日遊んで暮らしている。	ことが ことに ものの ものを	\\	彼女は客が帰る\\	やいなや}}、掃除を始めた。	すぐに とたんに やいなや しだい	\\	あの地震のすさまじさと\\	いったら}}、思い出しただけでも震えてくる。	いえば いうなら いわば いったら	\\	今日は敬老の日ですから、６０歳以上の方に\\	かぎり}}、入場無料です。	のみならず かぎり だけ おいて	\\	国際結婚をする\\	からには}}、奥さんの国の習慣も尊重しなければいけないよ。	とはいえ からには ためには こととて	\\	二人のランナーはずっと抜きつ\\	抜かれつ}}していたが、４０キロ地点を越えてからＡ選手の独走になった。	抜いたり 抜かれず 抜かれつ 抜きつつ	\\	汚職をした政治家がまた当選してしまった。政治家\\	も}}政治家なら、それを選ぶ国民\\	も}}国民だね。	も、も が、が が、は は、は	\\	だめよ、そこに入っては。ここに「芝生に入る\\	べからず}}」って書いてあるでしょう。	べし べからず 禁ずる 得ない	\\	考え\\	得る}}限りの方法を考えてみたのだが。やはりあきらめるしかないだろうね。	かねる かねない 得る 得ない	\\	今日の試合で優勝が決まる\\	とあって}}、サッカー場の外には朝から人が並んだ。	とあって といっても となれば とくると	\\	飛行機は明朝８時に飛ぶ予定ですが、天候に\\	よっては}}遅れることがあります。	よらず かかわらず よっては では	\\	この本は返してくれなくてもいいですよ。人にあげる\\	なり}}何なり、好きにしてください。	とか のも なり ほか	\\	物語の内容\\	からして}}、この本はお子さんには少し難しいと思いますよ。こちらの漢字の少ない本はいかがですか。	によると とすれば からして になると	\\	父は外国に行く\\	たびに}}、めずらしいおみやげを買ってきてくれる。	時は ところ たびに やいなや	\\	この成績ではねえ。今からいくらがんばった\\	ところで}}、卒業することは難しいと思うよ。	ところで どころか とすれば にしては	\\	この輝きは、ダイヤモンド\\	ならでは}}のものですね。	だから ならでは からこそ だったら	\\	お別れして以来、あなたのことを一瞬\\	たりとも}}忘れたことはありません。	たりとも なりも からして といっても	\\	まさか！ あの正直な彼がうそを\\	つきっこ}}ないですよ。	つき つきっこ つかず つきつつ	\\	自分が子どもを持って\\	からというもの}}、親のありがたさがしみじみわかるようになった。	はじめに おいて みれば からというもの	\\	とにかく事実を\\	確かめない}}ことには。うわさだけで心配していても始まらない。	確かめる 確かめない 確かめよう 確かめた	\\	消費税の値上げに\\	ともなって}}、物価もまた上がるだろう。	そって ついて ともなって おいて	\\	色々と迷った\\	末に}}、就職しないで留学することを決意した。	が最後 反面 ところ 末に	\\	貧しい生活の中で私は大学に行く\\	どころではなく}}、親の仕事を手伝っていた。	までもなく ばかりか か行くまいか どころではなく	\\	世界中の数学者\\	ですら}}解けなかった問題だよ。どうして君なんかに解けるものか。	こそ だからこそ にせよ ですら	\\	イギリスの文学は、シェイクスピアぬきには\\	語りえない}}。	語らない 語りえない 語ったことがない 語りかねない	\\	医者にしたって、必ずしも自分の健康に気をつけている\\	とはかぎらない}}。	はずがない とはかぎらない わけがない といえなくもない	\\	あのレストランの料理ときたら、値段が高いばかりで\\	すすめられたものではない}}。	すすめられたものではない すすめたことがない ぜひすすめてみるべきだ すすめないでいられない	\\	あなたの命を救ったのは、御主人であるあなたを必死に守ったこの犬に\\	ほかならない}}。	ほかはない ほかならない ほかにはない ほかしかたない	\\	彼女を心から愛していたんだ。あきらめろと言われたって\\	あきらめきれない}}よ。	あきらめかねない あきらめられる あきらめきれない あきらめざるを得ない	\\	日本で旅行すると、ちょっと乗り物に乗っても、旅館に泊まっても、一万円札がすぐ飛んでいく。\\	それにひきかえ}}、外国では何と一万円が使いでがあることだろう。	ふりかえって それにひきかえ それと同様に それにつけても	\\	これほどの作品を作り上げるには、どれほどの苦労があったことか想像にかたくない。しかし彼はインタビューに対して\\	こともなげ}}、「大したことありませんよ」と答えた。	ものともせず ことにもせず こともなげ おそれもなし	\\	会社の面接試験では、親の財産や職業のように本人にはどうしようもないことや、プライバシーに関することは、規約によって聞いてはいけない\\	ことになっている}}。しかし、この規約はしばしば破られているようだ。	ことになっている わけでもない ものでもない にほかならない	\\	技術が進歩すれば、世の中はますます便利になる\\	に相違ない}}。その反面、ある人が一生にかけて習得した技術が無用のものになり、人間が使い捨てられている現実もある。	といえたものだ に相違ない にはあたらない というところだ	\\	世界では何億という人が、食べるものがなくて死にかけているのよ。おいしかろうが、\\	まずかろうが}}、おなかいっぱい食べられるだけで感謝しなければいけないわ。	おいしくあろうが おいしくまいと まずかろうが まずくなかろうが	\\	いったん約束をした\\	以上}}、つらくても守らなくてはいけないよ。	とはいえ ものの 以上 だけあって	\\	３年間、厳しい練習に耐えたんだ。明日の試合、負けてなる\\	ものか}}！	ことか ものか ことを ものを	\\	あの人は一度も日本に来たことがないのに\\	しては}}、きれいな日本語を話すね。	しても しては なっても よらず	\\	あの悲しいできごとを\\	忘れよう}}にも忘れられません。	忘れたい 忘れる 忘れた 忘れよう	\\	高校生になっても、そんな子ども\\	っぽい}}いたずらをするんじゃない。	らしい めいた っぽい ような	\\	日本人の平均寿命が８０歳を越え、子どもの減少と\\	相まって}}、高齢化が急速に進んでいる。	いうのは かかわらず したがって 相まって	\\	試験当日は理由の\\	いかんによらず}}、遅刻は認めませんから注意してください。	いかんによっては いかんによらず いかんで いかんでも	\\	赤ちゃんの服は、気温に\\	応じて}}、時々調整してください。	対して ついて 関して 応じて	\\	「女の\\	くせに}}たばこを吸うな」なんて言われたら、かえって吸いたくなる。	くせに せいで ためには ゆえに	\\	あなたのお母様は、いつこちらに\\	お見えに}}になるんですか。	お見えに おうかがい 拝見 おじゃま	\\	日本の料理に、みそ・しょうゆは欠く\\	べからざる}}ものだ。	べき べからざる ほかにはない 得ない	\\	個人のプライバシーに\\	関する}}情報は、守らなければならない。	つけて 関する よる 即した	\\	生徒をなぐって大けがをさせるなんて、教師にある\\	まじき}}行為だ。	べき えない まじき ざる	\\	楽で、給料が高くて、労働時間が短いなんて、そんないいこと\\	ずくめ}}の仕事なんてありませんよ。	ばかりに まみれ ずくめ しか	\\	そのランナーは、足のけがを\\	ものとも}}せずに、ゴールに向かって走り続けた。	ものには ものとも こととも ことにも	\\	うちの娘は親の心配を\\	よそに}}、いっこうに結婚しようともしない。	ほかに そとに よそに うらに	\\	よほど疲れていたのだろう。横になるか\\	ならないか}}のうちに、もう眠っていた。	ならないか なったか なってか ないか	\\	こちらに来る\\	ついで}}がありましたので、お借りした本を返しにまいりました。	がてら かたわら つごう ついで	\\	あの男は頭はいいのだが、すぐなまけたがるきらい\\	があります}}。	です があります になります にします	\\	その肖像画は、まるで生きている\\	かの}}ように見えた。	というもの とかの かの みたいな	\\	社長のお宅に\\	うかがった}}おりに、ゴルフクラブをいただきました。	行かれた うかがった まいられた いらっしゃった	\\	私の家は、貧しい\\	ながらも}}いつも笑い声が絶えなかった。	ゆえに ながらも からこそ までも	\\	原則として禁止ですが、理由の\\	いかんによっては}}、特別に例外を認めましょう。	いかんによらず いかんによっては 次第で 次第によって	\\	あの人は多才で、絵もかけ\\	ば}}、ピアノもひく。しかもプロ並みだ。	ると ば たら るも	\\	３時間も待たされた\\	あげく}}、「ここは専門ではありません。他の科に行ってください」だって！	あげく 結果 とたんに かいなかで	\\	まさか、あの人に限ってそんなことを\\	するはずがない}}。	しかねない するはずがない するかもしれない せずにはいられない	\\	あなたの多くの人名を救った勇敢な行為は、いくらほめても\\	ほめ足りません}}。	ほめられません ほめ足りません ほめざるをえません しかたがありません	\\	彼女は私と婚約していたのに、突然ほかの男と結婚してしまった。これが裏切り\\	でなくてなんだろう}}。	でなくてなんだろう ではないだろう とはいえないだろう にはあたらないだろう	\\	私は子どもの病気について知ろうと、難しい医学書を１週間で\\	読みきった}}。	読みきった 読み終えた よみつくした 読みとおした	\\	ただ安いからといって、すぐ飛び付いていたら\\	損にも得にもならない}}。	かなり得になるだろう 必ずしも損ではない 損にも得にもならない かえって損をしがちだ	\\	知らずにやったこと\\	とはいえ}}、悪いことをしたのは確かなのだ。謝罪せずにはすまないだろう。	なのだから とはいえ ですら とあって	\\	蒸し暑い日本の夏に、涼しいヨーロッパの人と同じ背広を着たあげく、冷房をこんなに強くするなんて。女子社員に\\	至っては}}寒さで震えている。	おいては しては ついては 至っては	\\	以前は顔がかわいいだけの歌手が、聞くに\\	たえない}}歌を歌っていたものだ。近ごろは聞く人の耳が肥えたのだろう。そんな歌手は減ってきた。	聞けない およばない たえない たりない	\\	来月はいよいよ国へ帰ることとなった。おととしの春からだから、足かけ３年に\\	わたる}}留学生活だった。色々な思い出がよみがえる。	かけて わたる とどく 過ぎる	\\	仕事にもきちんと就いたし、小さいながらも家も建てた。あとはおよめさんをもらう\\	ばかり}}になっているのに、女の人と知り合うチャンスがなかなかない。	ばかり きり のみ こと	\\	「若い時もっと勉強すればよかった」と、どんなに後悔した\\	ことか}}！	ものか ことか ものを ことを	\\	結婚しているかって？ 忙しくって結婚は\\	おろか}}、恋人だって見つけるひまがありませんよ。	もともと おろか わずか しても	\\	仕事が速くて正確なことに\\	かけては}}、わが社で彼の右に出るものはいません。	めぐって かけては 対して とっては	\\	ここ３か月、雨も\\	降らなければ}}、雪も降らない。このままでは水不足が心配だ。	降らないと 降らないので 降らなければ 降らなくても	\\	私の医者としての経験から\\	すると}}、こういう患者は治りにくい。	といい 感じると すると やると	\\	天才的なＡさんには及ばない\\	までも}}、Ｂさんだってかなりの腕前だ。	かぎり までも ので どころか	\\	町を歩いていると、どこ\\	からともなく}}パンの焼けるいい匂いがしてきた。	からでなく でもなく までからか からともなく	\\	君では\\	あるまい}}し。ぼくは財布を忘れるなんて馬鹿なことはしないよ。	なかろう あろう あるまい あった	\\	年の\\	わりには}}体力があるといえますが、あまり無理をしないようにしてください。	かぎり わりには 上では くせして	\\	彼女は仲間に対して、まるで女王の\\	ごとく}}わがままを通した。	らしく ごとく ふうに ままに	\\	いま電話があって、田中さん、１時間遅れて来る\\	との}}ことです。3	との かの とか そう	\\	あなたの日ごろの実力を\\	もって}}すれば、試験なんて大丈夫、合格しますよ。	よって とって もって かけて	\\	この不況では昇給なんてのぞむ\\	べく}}もない。倒産しないだけましだよ。	べく わけ こそ よう	\\	お手伝いさんをやとっている\\	にしろ}}、自分の下着くらい自分で洗いなさい。	けれども ものを にしろ ところで	\\	彼の字は汚い。書いた本人\\	からして}}、読めないほどだ。	からこそ からして どころか ところで	\\	鈴木さんは夕食を食べさせてくれた\\	ばかりか}}、おみやげにもたくさん食べ物を持たせてくれた。	ばかり ばかりか ばかりで ばかりに	\\	この機械を扱うに\\	際して}}は、細心の注意が必要です。	とって 際して 至って かけて	\\	給料は、基本給の他に、能力に\\	応じて}}いくらかプラスされます。3	関して めぐって 応じて つき	\\	どうですか、この住宅は。広さ\\	といい}}環境\\	といい}}、これ以上のものはありませんよ。	といい、といい につけ、につけ であれ、であれ も、ならば	\\	「この原子力発電所がもし事故を起こしたら」なんて、想像する\\	だに}}恐ろしい。	だけ だに でも さえ	\\	被災者の家族は、不安\\	げな}}顔で、テレビのニュースを見つめていた。	らしい のような げな じみた	\\	過ぎたことを後悔しても始まりません。ただ前進ある\\	のみ}}です。	のみ しか こそ だけ	\\	私の命に\\	かけても}}、乗客の安全は守り抜きます。3	しても 関しても かけても とっても	\\	タバコはやめようと思い\\	つつ}}、つい手が出てしまう。4	けれど ものの そばから つつ	\\	いつまでもお若くて\\	いらっしゃい}}ますね。若さの秘訣は何ですか。	ござい おられ いらっしゃい あり	\\	今さらどんなにくやしがったところで、取られたお金が\\	戻るわけではない}}。	戻ってくるかもしれない 戻らずにはすまない 戻るわけではない 戻らざるをえない	\\	山の天気も荒れてきたし、みんなも疲れている。残念だが引き返すより\\	ほかはない}}。	ほかはない ほかならない にあたらない に相違ない	\\	才能とは生まれつきのもので、自分で努力してもどうにもならないところがある。ましてや、\\	努力もしないで言い訳をしてはならない}}。	努力もしないで言い訳をしてはならない 努力次第ではなんとかなるかもしれない 他人がとやかくいってもしかたがない 他人の助けがあれば伸びることもある	\\	「常に子どもには優しくあれ」と言われても、母親だって神様ではあるまいし、ときには\\	怒らずにはいられない}}。	怒らずにはいられない 悔しいはずがない 優しくなれなくもない 厳しいとしかいいようがない	\\	寝坊してしまって、約束の時間まで後１０分しかなかった。タクシーを急がせたけれども\\	間に合いようがなかった}}。	遅刻せずにはおかなかった 間に合いようがなかった 遅刻はまぬがれた 間に合わないところだった	\\	子どもが減っているので、受験戦争も緩和されるだろうと思いきや、親は「一人か二人しかいない子ども\\	だからこそ}}いい学校に入れたい」と、ますます熱を上げ始めた。	といえども だからこそ 次第では こととて	\\	インターネットのおかげで、障害があって家から出られない人が、家に\\	いながらにして}}、世界中の情報に接することができるようになった。	いるに関わらず いながらにして いようといまいと いると同時に	\\	子どもたちが、はなやかで現代的な仕事にばかりあこがれる\\	とすれば}}、それは社会の目立たないところでコツコツと働いている人の存在を我々大人が忘れているからではないだろうか。	ともなく とにかく とすれば ともあれ	\\	勉強は、がんばればがんばるほど成果が速く出ることが多い。しかし生き物を育てる仕事は、がんばったからといって成果が早く\\	出るとはかぎらない}}。何もしないでじっと待っているのが一番、ということもある。	出るはずがない 出ないはずがない 出るわけがない 出るとはかぎらない	\\	彼女は長い間、考え抜いて離婚を決意したのだ。今さら、夫が何を\\	言ったところで}}、彼女の気持ちが変わることはないだろう。	言ったところで 言うまいと 言うによっては 言ったとあって	\\	病気が治って、以前にも\\	まして}}お元気そうに見えますね。	よりも まして ふえて もっと	\\	彼には、人とは違うが、彼\\	なり}}の生き方の信念があるのだ。	より のみ なり こそ	\\	元オリンピック選手\\	だけ}}あって、今でも走ると若者よりも速い。	こそ だけ だと ので	\\	こんないたずらをするのは、あの人の悪い田中さんに\\	きまって}}いる。	わかって きまって 知れて ちがわずに	\\	彼はその日の気分に\\	よって}}、言うことがころころ変わる。	ついて 関して 即して よって	\\	1番になれとは\\	言わないまでも}}、せめて人並みの成績を取ってくれ。	言うけれど 言ったまでで 関して 言わないまでも	\\	いじめによる自殺者が出るに\\	至って}}、ようやく学校側は調査を始めた。	あたって 至って 関して たっして	\\	親友のあなたの頼み\\	といえども}}、人をだますようなことはできないわ。	とあれば といえども をもって にしては	\\	彼は本を読み始めたが\\	最後}}、まわりのことは何も目に入らなくなる。	そばから とたん 最後 早いか	\\	人間は他の生き物の命をうばう\\	ことなしに}}、生きてはいけない。	ことなしに ないでは ところで ものの	\\	試験に失敗したら、またやり直す\\	まで}}のことです。心配しないでください。	ため まで なり から	\\	彼は自分が\\	助からん}}がために、親友を敵に売った。	助かろう 助ける 助からん 助からない	\\	これはもうあなたのものです。煮る\\	なり}}焼く\\	なり}}、好きにしてください。	たり、たり なり、なり とか、とか か、か	\\	君たちの上達を願えば\\	こそ}}、きびしく教えているんだよ。	ゆえに こそ から ために	\\	そんなに上から下まで黒\\	ずくめ}}じゃ、まるでお葬式みたいよ。靴とバッグは赤にしたら？	だらけ のみ ずくめ まみれ	\\	多くの少女たちが、貧しさ\\	ゆえに}}教育を受けられないでいる。	ばかりに ので によって ゆえに	\\	若い人ばかり座っているのに、誰一人、お年寄りに席をゆずらない\\	ことか}}！	ことか とは ものを ことを	\\	真夏のマラソンとあって、選手たちは滝の\\	ごとく}}汗を流していた。	ごとく みたいに ばかりに ほどに	\\	失敗したらどうするかって？失敗したと\\	しても}}、またその時考えるまでさ。	しようと すると しても もなると	\\	真面目だったＡ君が、最近授業を休み\\	がち}}だ。どうしたのだろう。	ばかり がち 気味 きり	\\	学生時代、二人はうれしい\\	につけ}}悲しい\\	につけ}}いつも一緒だった。	なり、なり やら、やら につけ、につけ といい、といい	\\	大学を卒業した\\	以上}}、何とか一人で食べていかなくては。	始末 末 次第 以上	\\	今、試験の\\	最中}}ですので、学生の呼び出しはできません。	中途 最中 間 真ん中	\\	戦後最大の不況下\\	たりとも}}、少しでも無駄をはぶくことが要求されている。	ながらも たりとも にあって であれ	\\	軽い風邪です。ご心配には\\	およびません}}よ。	いりません ありません いたりません およびません	\\	誰もがお金を欲しがるが、あればあるほどいいと\\	いうものでもない}}。	いうはずがない いうものでもない いわないでもない いうまでもないことだ	\\	私の若い頃は食べるのがせいいっぱいで、趣味を楽しむ\\	どころではなかった}}。	どころではなかった 人がたくさんいた ゆとりがあった べきでなかった	\\	あの新人歌手は、歌のうまさもさることながら\\	ダンスがまた素晴らしい}}。	ダンスは今一つだ ダンスがまた素晴らしい もっと練習したほうがいい 人気が出るかもしれない	\\	あの旅館のサービスときたら！ 二度と\\	行くものか}}。	行くものか 行かないでおかない かないでもない 行こうにも行けない	\\	先生は「絶対合格する」と言ってくれてはいるが、単なる気休めで\\	なくてなんであろう}}。	なくてなんであろう はおかない 合格しなかった 合格しないではすまない	\\	外国から果物を輸入するのではなく、この土地でとれるものだけを使って、ここ\\	ならでは}}のおいしいお酒を作ってみたいと思っている。	だから 限りでは ならでは のみならず	\\	彼はいつもおだやかで親切な紳士である。ところがお酒を一滴でも飲んだ\\	が最後}}、手がつけられなくなる。	末に あげく ばかりに が最後	\\	工場の排水により、魚をとることもできなくなり、自分達も病気になった漁民たちは、ついにたまり\\	かねて}}、その工場をうったえた。	かねなくて かねて きれて ざるを得なくて	\\	祖父母から孫まで三世代が同居、女性が家庭で家事、育児をやるという生活様式は、次第に過去のものに\\	なりつつある}}。	なりつつある なる一方だ なるのみだ なったわけではない	\\	この絵は上手\\	とはいえないものの}}、彼なりにがんばって描いたものでしょう。その努力はみとめましょう。	の極みで とはいえないものの だろうが下手だろうが といえども	\\	その仕事はまだやり\\	かけ}}です。明日までやっておきます。	すぎ かけ 中 きり	\\	たとえ金がいくら\\	かかろう}}とも、手に入れずにはおかない。	かかった かかる かかろう かけよう	\\	僕たちより弱いチームに負けて、くやしいと\\	いったら}}なかった。	いえば したら きても いったら	\\	たばこは吸っている本人\\	のみ}}ならず、周りの人にも悪影響を及ぼす。	のみ だけ しか ばかり	\\	このままでは日本もアメリカ並の銃社会になる。早く\\	何とか}}しなければ。	何を 何とか 何だか 何も	\\	何かを忘れていったとしても、お金\\	さえ}}あれば、向こうで買えますよ。	すら こそ だに さえ	\\	新年度の初日に\\	あたって}}、社長から一言ごあいさつをいただきます。	あって あたって よって なって	\\	その王の墓からは、王冠を\\	はじめに}}、数々の宝石や刀が発見された。	はじめに はじめに はじめて はじめると	\\	雨が降らない\\	うちに}}、早く家にお帰りなさい。	間に 時に うちに 前に	\\	年を取ると、昔のことは覚えていても、最近のことを忘れ\\	がちに}}なる。	にくく がちに がたく えなく	\\	この天気では、今日の運動会は中止\\	せざる}}を得ないね。	する しない しないわけ せざる	\\	彼の苦しさの\\	あまり}}、自殺すら考えた。	くせで おかげで あまり そばから	\\	彼女は何か\\	言いた}}げな顔をして、私のほうを見た。	言って 言いそう 言いた 言わな	\\	「困ったときはいつでもいらっしゃい」という親切な言葉\\	のわりには}}、あの病院の応対は冷たいという評判だ。	の際に のわりには の末には のもとで	\\	時代の変化に\\	即した}}経済方針が、求められている。	関した よった 即した 逆らった	\\	お宅のお嬢さんが出ている映画を、もう\\	ごらんになり}}ましたか。とてもおきれいでしたよ。	拝見され お見えになり ごらんになり あがり	\\	国民の熱い期待に\\	こたえて}}、彼は堂々、金メダルを取った。	応じて こたえて 反して 加えて	\\	一人\\	きり}}で旅行に行ったが、はやりつまらなかった。	のみ きり しか ほど	\\	わざわざ手紙を書く\\	までもない}}が、時々電話をするように。	わけもない はずがない までもない ところではない	\\	飛行機の離陸に\\	際して}}のご注意を申しあげます。まずシートベルトをしめて、おタバコは消してください。	関して 応じて 対して 際して	\\	やれることは全部やった。後は\\	ただ}}祈るのみだ。	ただ たった まだ いわば	\\	18歳人口の減少に\\	加え}}、おりからの不況で進学をあきらめる人もいて、多くの大学で学生が店員を下回った。	よって したがって 加え ともない	\\	テレビドラマでは\\	あるまいし}}、現実離れした夢ばかり追っていてはいけないよ。	おろか もとより あるまいし ばかりか	\\	おかげさまで、病気は少しずつ良くなりつつ\\	あります}}。	います あります です なります	\\	皆様への感謝かたがた、ここに去年の業績を報告する\\	次第}}であります。	まで こと 次第 ゆえん	\\	タバコはやめようと思いつつも、\\	つい吸ってしまいます}}。	あります つい吸ってしまいます 今はやめています ついにやめることができました	\\	彼女はたしかに健康的ではあるが、美しさの点ではまあまあ\\	といったところだ}}。	といったところだ よりほかない にはあたらない というものではない	\\	怒った民衆は町中で暴動を起こした。人々の目の中にあるのは、もはや狂気以外の\\	何ものでもなかった}}。	ものだった 何かであった 何かがなかった 何ものでもなかった	\\	大地震の時、ラジオは一日中、一人ひとりの安否や水の出る場所を放送し続けた。これが、どれほど人々を安心させたか\\	はかりしれない}}。	はかりしれない わかったものでない 知ったことではない わかりきれない	\\	働く女性が増え、労働時間も多様化しているのに、保育施設などの行政の対応は立ち遅れていると\\	言わざるを得ない}}。	言わざるを得ない 言えなくもない 言うべきではない 言いかねない	\\	道もわからなくなったし、食べ物も食べてしまった。こうなった\\	上}}は、できるだけじっとしていて、助けが来るのを待つことにしよう。	上 中 末 最後	\\	子供はひどい熱を出して苦しんだ。母親は「私が代われる\\	もの}}、代わってやりたい」と思いながら、寝ずに看病した	こと わけ 得る もの	\\	私は時々自然にあこがれて山の家に行く。ところが３日もたたないうちに、都会の便利な生活が恋しくなってしまう。もう文明\\	なしには}}暮らせなくなってしまったらしい。	なくて なしには ないでは なければ	\\	私の今日あるのはあなたのおかげです。そのほかならぬあなたのお願いと\\	あれば}}、私にできる限りのことはさせてもらうつもりです。	いえば きたら いえども あれば	\\	私が不注意だった\\	ばかり}}に、子供にけがをさせてしまった。	けっか あげく ばかり が最後	\\	銀行にお金を借りに行ったときの行員の態度は、失礼\\	極まる}}ものだった。	極まる 比べられない 最高の 非常な	\\	うーん、また世界新記録ですか。さすが天才の彼\\	なら}}ではのことですね。	こそ なら のみ だから	\\	動物の世界では１頭のメスを\\	めぐって}}、たくさんのオスが争うことは珍しくない。	関して まわって めぐって 対して	\\	我々のチームが優勝できたのは、\\	ひとり}}選手だけでなく、応援してくれた皆さんのおかげです。	たくさんの 多くの ひとり たった	\\	彼女には生まれ\\	ながらに}}身についた気品があった。	ながらも ながらに てから たから	\\	お父さんに\\	しても}}、お前が結婚して家を出ていくのはさびしい。だた娘の幸せが親の幸せだよ。	あって 関しても ついても しても	\\	日本にいる間、アパートさがしから仕事のことまで、山本さんにはお世話になり\\	っぱなし}}でした。	きり っぱなし つづき ばかり	\\	近ごろの子供用の絵本は、けっこう大人の鑑賞にも\\	たえる}}ものが多い。	たえる たえない がまんする かなう	\\	えっ？ 私、あなたにお金を借りていました\\	っけ}}？	ですか なんて っけ とか	\\	あの人の才能と飾らぬ人柄を、私は尊敬して\\	やまない}}。	たまらない しようがない 限りない やまない	\\	母はいつも忙しい。さっき、料理を作っていたかと\\	思うと}}、今はもうミシンを踏んでいる。	すると したら 思うと 見たら	\\	身の回りのこともできない\\	くせに}}、「ぼくは自立している」なんて言わないで欲しいわ。	からして 次第で くせに に関せず	\\	明日から夏休みの\\	こととて}}、学生の心はもう故郷に飛んでいる。	ために こととて ところで からこそ	\\	ひとりが批判の声をあげたのを\\	皮切りに}}、皆からいっせいに今まで押さえていた不満の声があがった。	最初に 最後に 皮切りに 封切りに	\\	カーレーサーはかっこ良く見えても、危険\\	極まりない}}仕事だ。	極まらない 極まりない 極まった 極める	\\	あの人は明るくて親切だが、ややおせっかいが過ぎる\\	きらい}}がある。	性能 せい がち きらい	\\	裏切られたことを知った彼は、烈火の\\	ごとく}}怒り狂った。	ごとし ごとき ごとく ごとに	\\	全部答えなくて結構です。答え\\	うる}}範囲で答えてください。	かねる うる かねない ざる	\\	一生懸命お金を\\	かせいだところで}}、ほとんど税金に取られるのは馬鹿らしい。	かせぐどころか かせいだところで かせぐまいが かせいだが最後	\\	いつもスーツさえ着ていたらいいってものじゃない。時と場所に\\	応じた}}服装をしなくちゃね。	際した あたった 関した 応じた	\\	警官の家に泥棒が入ってつかまったって？ 入られる警官も警官なら、入った泥棒も\\	泥棒}}だね。	泥棒 ばか それまで 運が悪い	\\	行くに\\	しろ}}行かないに\\	しろ}}、返事はくださいね。	つき、つき か、か なり、なり しろ、しろ	\\	あの大地震の翌月、防災訓練が行われた。時が時\\	だけに}}、いつもよりたくさんの参加者があった。	だから なら だけに 次第で	\\	政治家が「前向きに検討します」と言うのは、「何もしないよ」と言う意味に\\	相違ない}}んですよ。	相違ない ほかならない 変わらない 有り得ない	\\	こんなに親切にしていただいて、感謝に\\	たえません}}。	たまりません たえません およびません あたりません	\\	乗っていた電車が途中で止まってしまい、降りようにも\\	降りられなかった}}。	降りられた 降りられなかった 降りかねなかった しなかった	\\	その男は、部屋に一つでもゴミが落ちていようものなら、\\	掃除をせずにはいられない}}。	全く気にしなかった 気付かなかっただろう 掃除をせずにはいられない 掃除せざるを得ない	\\	カンニングがばれてしまったんだ。退学させられずには\\	すまない}}よ。	おけない 許せない すまない いけない	\\	ほめられて喜んでいるのかい。それこそ、「主婦がやったにしては上出来だ」と、ばかにされているに\\	すぎない}}よ。	すぎない あたらない あたいしない かたくない	\\	彼女とはもう別れようと思ったのだが、彼女にあんなに\\	泣かれては}}、別れようにも別れられなかった。	泣いては 泣かせては 泣かれては 泣かされては	\\	貧しいのに明るく生きている\\	国の人々を見るに\\	つけても}}、夕食さえ家族そろって食べられない日本の経済発展とは、一体何だったんだろうと思わざるを得ない。	おいても つけても よっても 際して	\\	少しでも立場の下の人がいると、いばらずには\\	いられない}}人がいるものだ。	たまらない いばるまい いられない しようがない	\\	聴くということは、耳が聞こえて、言葉がわかっていたら聞けるものではない。その話に興味と知識があって\\	はじめて}}、音が言葉として聞こえてくるのだ。	はじめて はじめに からこそ すればこそ	\\	今日も朝から青空で、どうやら雨は\\	降りそうもない}}。このままではダムの水が底をついてしまう。少しでも雨が降らないものか。	降りかねない 降らんばかりだ 降りそうもない 降らないそうだ	\\	母親は病気の子供を、つき\\	っきり}}で看病した。	ながら っきり っぱなし だけ	\\	息子は模型飛行機を作るのが好きで、部屋中、飛行機\\	だらけ}}だ。	きり だらけ まみれ ずくめ	\\	工業が発展するに\\	つれて}}、環境も汚染されていった。	よって つれて 反して 対して	\\	氏のコンサートは東京を\\	皮切り}}に、名古屋、大阪、福岡と開かれる。	ふみ切り 皮切り 幕切れ 初切り	\\	学校とアルバイトの後に、これだけの宿題をやるのはちょっとつらい\\	もの}}があります。	はず もの ほど ほう	\\	あの子は年の\\	わりに}}、大人びているね。	せいで くせに わりに ために	\\	今年は異常な事件が続く。第一、お天気\\	からして}}おかしい。	ばかりか からみて からして だからこそ	\\	これだけの仕事、とても一人ではやり\\	きれない}}よ。	かねない きれない 終える あげない	\\	病気にでもならない\\	限り}}、この研究をやめる気はありません。	なら ものを 限り 間は	\\	老人介護は家族全員の力を\\	もって}}しても、なかなか困難なことだ。	合わせて あたって もって とって	\\	この本を\\	読んだ}}からといって、内容を全部覚えているわけではない。	読んで 読んだ 読む 読まない	\\	あの話を\\	聞いて}}からというもの、怖くてトイレにも一人で行けない。	聞いて 聞いた 聞く 聞かない	\\	彼女は非常に内気なる\\	がゆえに}}、友人をなかなか作れなかった。	ために ばかりに がゆえに ごとく	\\	早く医者に見せれば、助かった\\	ものを}}。	ところだ どころか ものを ものの	\\	これは初心者がよく犯し\\	がち}}な間違いです。気をつけてください。	がち やすい たがり 気味	\\	先生の話によると、田中君がけがをした\\	とか}}。心配だなあ。	とは とか とも かと	\\	宿題をしてこなくてすみません。きのう、頭が痛かった\\	ものですから}}。	わけですから というのです ものですから ことだもの	\\	それが本当だとはっきり言い\\	きれる}}自信は、私にはありません。	つらぬく きれる かける おわる	\\	最初の彼、少しおかしいですね。私の思い過ごしだと言われれば\\	それまで}}ですけど。	それまで それから それほど そればかり	\\	最高責任者である大臣\\	にして}}、この程度の意識なのか。情けないったらない。	としては からいって からすると にして	\\	先生に「くれぐれもよろしく」と私の父も\\	申して}}おりました。	話されて おっしゃってえ 申して 申されて	\\	一度や二度の失敗の経験\\	なくして}}、本当の人生はわからない。	ないので なくして ないまでも あるまいし	\\	その国会議員は選挙に\\	勝たんがため}}に、なりふりかまわずどんな汚い手も使った。	勝つなり 加藤がゆえ 勝たんがため 勝つうち	\\	できるだけあなたの希望に\\	そった}}プランを立てたいと思います。	そった よった かなえた おける	\\	男の子\\	であれ}}、女の子\\	であれ}}、とにかく無事に生まれてきてほしい。	といい、といい であれ、であれ につけ、につけ なり、なり	\\	お金がたくさんあるからといって、しあわせだという\\	わけではない}}。	わけではない わけがない はずがない かもしれない	\\	こんな難しい曲を歌えるのは、あの歌手をおいて\\	他にいるだろうか}}。	だれかいるだろう いなくもない 歌いかねない 他にいるだろうか	\\	私の不注意で事故が起きたと思うと、後悔しても後悔\\	しきれない}}。	しようがない しきれない したわけでもない するはずがない	\\	いくら言葉で説明されても、実際にやってみないことには\\	わかりそうもない}}。	わかりかねない わかりそうだ わかりそうもない わかるはずだ	\\	消しゴムを忘れてしまって。試験の間、拝借\\	させていただけますか}}。	してくれませんか なさってください させてあげましょう させていただけますか	\\	これがわからない\\	からといって}}、恥かしがることはない｡わからないのに、わかっているふりをする方が、よほど恥かしい?	ということは からといって からには からこそ	\\	女性が主婦として家事・育児に専念する生き方は、今でも一番社会的に認められ、生きやすい生き方である｡その\\	反面}}、経済力はなくなり、視野が狭くなるおそれがある。	おかげで せいか 反面 あげく	\\	彼は「私はやっていない」と言い張っているが、その事件を目撃した人が出てきて、しかも彼の指紋が現場で発見された｡\\	ことここ}}に至っては、彼も自白せざるをえないだろう。	これここ これまで ことここ ここでも	\\	外国で暮らすとき、言葉をおぼえること\\	にもまして}}大事なことは、その国の習慣をまずそのまま受け入れることだ｡それを批判することは、もっと後からで良い?	によらず にもまして に反して にもかかわらず	\\	今日は、大自然の中で思い切り自由に遊ぶ日だ｡だれが社長だとか部長だとか、そんな肩書きは\\	ぬき}}にして、お互い名前で呼び合おうではないか?	ほか そと よそ ぬき	\\	学生\\	たる}}者テレビばかり見ていないで、少しは勉強したらどうだ。	たる になる である なる	\\	妻に心配を\\	かけまいと}}、夫は事業の不振を妻には秘密にしていた?	かけようと かけるべく かけまいと かけずに	\\	私の知っている\\	限り}}において、そのような事実はありません。	こと ところ 限り のみ	\\	世界広しと\\	いえども}}、これほど美しい山は他にないだろう?	いうと いったものの いわずとも いえども	\\	その国の言葉を知ること\\	なしに}}、その国の文化を知ることはできない?	なくて ないで なしに ないと	\\	電気工学の世界に\\	おける}}彼の名声は、ますます高まっていった?	あたる いたる おける たいする	\\	暴力をふるうような男とは、最初から結婚する\\	べき}}ではない。	はず べき わけ こと	\\	10年間Ⅰ日も休まなかったという練習があって\\	こそ}}、今日の彼がある?	こそ のみ から ゆえ	\\	まったく長男\\	といい}}、次男\\	といい}}、二人とも自分勝手なんだから！	であれ、であれ なり、なり といい、といい だか、だか	\\	やらなければ不平を言う。やった\\	としても}}不平を言う。どうすればいいの？	なり どころか から としても	\\	ベッドに入り、寝つくか寝つかないかの\\	うちに}}、電話のベルで起こされた?	ときに うちに 間に とたんに	\\	お嬢様の結婚式には、ぜひわがホテルをご利用\\	いただけない}}でしょうか。	なさらない いただけない いただかない いたせない	\\	考えに考え\\	ぬいた}}結果、会社を辞めて独立することに決めました?	ぬいた ぬけた とおした つづけた	\\	私\\	さえ}}もっとしっかりしていれば、妻に苦労させなかったのに?	こそ だけ のみ さえ	\\	お菓子を取られたから怒るなんて。何て大人\\	げない}}人なんでしょうね。	っぽい げない びている じみている	\\	地球の気候は、だんだん暖かくなりつつ\\	ある}}。	ある いる である している	\\	最近、車を運転\\	しながら}}電話をかけている人が多い｡危険極まることだ。	がてら しながら してから かたわら	\\	彼の名声は日本国内は\\	もとより}}、海外まで知れわたっている?	もともと もとより もとから もとづき	\\	いつもは私が行きますが、時と場合に\\	よっては}}部下が行くこともあります?	したがって ついては よっては 次第で	\\	お客様のご予算に\\	応じて}}、いろいろな物が用意してあります?	即して 応じて 関して よらず	\\	世の中が便利になった\\	反面}}、人と人とのふれあいが少なくなった?	あげく 反面 おかげで 当面	\\	本日を\\	もちまして}}、私は会長職を辞めさせていただきたいと思います?	限りまして なりまして もちまして 論じまして	\\	これは何も\\	ひとり}}日本のみならず、世界的な問題である?	ひとつ ひとり 一国 一体	\\	この競技場は5万人\\	から}}の客を収容できる?	なり から だけに さえ	\\	あ、ここではタバコはご遠慮\\	ねがえません}}でしょうか。	もらいます いたしません ねがえません いただきません	\\	この薬をぬったら、にきびが治るどころか\\	ますますひどくなった}}。	はたしてきれいに治ってしまった すぐよくなるだろう ますますひどくなった あまり効き目はない	\\	いくら勉強しても、試験当日に病気になったら\\	それまでだ}}。	それまでだ 何でもない それからだ 何にもない	\\	スイッチを押すだけで洗濯ができるなんて、私の若い時と比べて、便利な世の中に\\	なったものだ}}。	なったそうだ なりかねない なったものだ なったところだ	\\	あの歌手ときたらダンスは上手だが、肝心の歌はとても下手で\\	聞かれたものではない}}。	聞いたはずがない 聞かずにはおかない 聞くどころではない 聞かれたものではない	\\	彼女は、確かに美人と言えないこともないが、\\	私の好みではない}}。	私の好みではない 言わないでおこう しかもスタイルもいい 皆がきれいだと言っている	\\	犬や猫を飼うことは、人間の一生を早送りして見るようなものだ｡子供時代の可愛さ、成長する楽しみ、老いていくさびしさ、死の悲しみ｡それら\\	を通して}}命の重さを身をもって知ることができる?	を通して をめぐって にわたって に即して	\\	新しい果物や野菜が日本に入ってくると、器用な日本人は色や形まで改良し、日本\\	ならでは}}の芸術品に作りあげた｡そのかわり値段が高くなり、本来の味がなくなったような気がする?	こそ だけ ならでは なり	\\	私はその困っている学生に、空いている部屋をただで提供した｡学生は私のために力仕事をしてくれたり、話し相手になってくれる。お互いにとっていいこと\\	ずくめ}}の取り引きだった。4	だらけ のみ まみれ ずくめ	\\	この病気は早く治療しないと命取りにもなりかねない。事情は\\	ともかく}}、すぐ入院しなさい｡勉強は後でがんばれば取り返せるのだし、お金のことは私がなんとかしよう。	ともかく いかんで もとより とかく	\\	「気のおけない人」というのは「気楽に付き合える人」という意味だが、今の若い人は「信用できない人」という意味で使っているらしい｡それに\\	つけても}}、日本語の変化の早さにはおどろくべきものがある。	おいても よっても つけても 関しても	\\	優勝戦は、意外に\\	あっけなく}}勝負が決まった。	あっけなく そっけなく はかなく ものたりなく	\\	この年は、周辺から人が集まりすぎて\\	過密}}状態だ。	過密 窮屈 不潔 不服	\\	病気が悪化し、\\	ろくに}}ものも食べられなくなった。	まして せめて やけに ろくに	\\	聞き手の\\	反応}}がないと、スピーチをしていて話しづらい。	応答 返答 対応 反応	\\	駅前の再開発工事は、順調にいけば来年の１０月に完了する\\	見込み}}だ。	見合い 見込み 見積もり 見晴らし	\\	仕事はできるだけ早めに始めるように\\	こころがけて}}いる。	いどんで とりくんで こころがけて はかどって	\\	田中さんは目上の人にはていねいだが、下の人にはとても\\	ぞんざいに}}なる。	おろかに おろそかに ぞんざいに つきなみに	\\	「近代」という\\	概念}}を、わかりやすく正確に説明するのは難しい。	意識 概念 文脈 様相	\\	山田さんは頼りにならないと思っていたが、今度の活躍を見てその考えを\\	あらためた}}。	おさめた あらためた うちきった おいだした	\\	このアンケートに協力するかしないかは自由で、\\	強制}}はしないということにしたい。	圧迫 強制 催促 一致	\\	病院は日曜と祝日は休みだが、\\	緊急}}の場合は診てもらえる。	異常 緊急 多忙 不意	\\	このいすは\\	デザイン}}はいいが、すわり心地が悪い。	モデル ジャンル デザイン デッサン	\\	選挙の投票は権利でもあるが義務でもある。かんたんに\\	棄権}}してはいけない。	棄権 欠席 廃棄 放置	\\	アルバイトの条件は、会社と\\	交渉}}して決めることになっている。	会見 交渉 対話 譲歩	\\	彼は\\	たくましい}}から、多少困難な状況にあってもやっていける。	いやらしい このましい たくましい なれなれしい	\\	通信手段の発達のおかげで、\\	茶の間}}にいながら世界各地の様子を知ることができる。	床の間 茶の間 客間 すき間	\\	あなたに\\	たてかえて}}もらったお金、返さなくちゃ。いくらだったっけ。	もちかえて つめかえて ふりかえて たてかえて	\\	失敗を重ねても、いっこうに気にする様子はない。あいつは実に\\	しぶとい}}男だ。	くすぐったい すばしこい あっけない しぶとい	\\	彼女は何事にも\\	じっくり}}取り組むタイプで、仕事はおそいが確実だ。	じっくり くっきり てっきり めっきり	\\	彼と彼女は、高校の先輩と後輩という\\	あいだがら}}だそうです。	つながり なかま あいだがら どうし	\\	あんなに部下を\\	けなして}}ばかりいないで、たまにはほめてもいいのに。	こなして けなして せかして くつがえして	\\	彼がそこへ行ったという事実は\\	明白}}で、疑うべくもない。	明朗 明瞭 明白 明確	\\	情報は、\\	ジャンル}}別にファイルを作って整理している。	ジャンプ ジャンパー ジャンボ ジャンル	\\	彼は\\	たくましい}}から、多少困難な状況にあってもやっていける。	いやらしい このましい たくましい なれなれしい	\\	優勝戦は、意外に\\	あっけなく}}勝負が決まった。	あっけなく そっけなく はかなく ものたりなく	\\	この都市は、周辺から人が集まりすぎて\\	過密}}状態だ。	過密 窮屈 不潔 不服	\\	病気が悪化し、\\	ろくに}}ものも食べられなくなった。	まして せめて やけに ろくに	\\	聞き手の\\	反応}}がないと、、スピーチをしていて話づらい。	応答 返答 対応 反応	\\	駅前の再開発工事は、順調にいけば来年の１０月に完了する\\	見込み}}だ。	見合い 見込み 見積もり 見晴らし	\\	仕事はできるだけ早めに始めるように\\	こころがけて}}いる。	いどんで とりくんで こころがけて はかどって	\\	田中さんは目上の人にはていねいだが、下の人にとても\\	ぞんざいに}}なる。	おろかに おろそかに ぞんざいに つきなみに	\\	「近代」という\\	概念}}を、わかりやすく正確に説明するのは難しい。	意識 概念 文脈 様相	\\	山田さんは頼りにならないと思っていたが、今度の活躍を見て考えを\\	あらためた}}。	おさめた あらためた うちきった おいだした	\\	このアンケートに協力するかしないかは自由で、\\	強制}}はしないということにしたい。	圧迫 強制 催促 一致	\\	病院は日曜と祝日は休みだが、\\	緊急}}の場合は診てもらえる。	異常 緊急 多忙 不意	\\	このいすは\\	デザイン}}はいいが、すわり心地が悪い。	モデル ジャンル デザイン デッサン	\\	選挙の投票は権利でもあるが義務でもある。かんたんに\\	棄権}}してはいけない。	棄権 欠席 廃棄 放置	\\	アルバイトの条件は、会社と\\	交渉}}して決めることになっている。	会見 交渉 対話 譲歩	\\	目を閉じると、楽しかった学生時代の思い出が\\	よみがえる}}。	よみがえる ちかづける すきとおる たてまつる	\\	彼はいつも\\	あくどい}}商売をする。	けむたい まぶしい はかない あくどい	\\	うちの子は運転が乱暴で、事故を起こすのではないかと、わたしはいつも\\	はらはら}}している。	おどおど しみじみ はらはら ぼつぼつ	\\	あの人は常に努力を\\	おこたらない}}ので、尊敬されている。	かばわない おかさない おこたらない かたよらない	\\	この事業を実行するためには、まず人材を\\	確保}}する必要がある。	確信 確立 確率 確保	\\	何回会議をやっても結論が出ないので、\\	つくづく}}いやになった。	つくづく わざわざ ぞくぞくと くれぐれも	\\	畑に\\	まいた}}小麦が芽を出した。	ました まった まいた まげた	\\	公式の席では、その場に\\	ふさわしい}}服装が要求される。	みぐるしい めざましい たくましい ふさわしい	\\	いくら努力しても成果があがらないので、\\	むなしく}}なってきた。	とうとく むなしく ひさしく たやすく	\\	海外で買ってきた物を空港で\\	没収}}されることがある。	収集 収容 徴収 没収	\\	たいこの音が聞こえてきて、祭りの\\	ムード}}がいちだんと盛り上がってきた。	ブーム ポーズ ムード リード	\\	この古い寺の庭は\\	おもむき}}がある。	おおすじ おもむき おとも おそれ	\\	時間がないので、\\	おおまかに}}話してください。	ぞんざいに おおまかに にわかに おろそかに	\\	鈴木さんはいつも\\	無茶な}}ことを言って、まわりの人を困らせる。	無効な 無念な 無茶な 無口な	\\	わたしの秘書はとても\\	てぎわ}}がいいので助かっている。	てぎわ しらべ こころえ うちわけ	\\	このスープは塩の\\	加減}}がむずかしい。	場合 調子 加減 場合	\\	田中さんの結婚パーティーは、とても\\	なごやか}}だった。	なごやか ゆるやか おろそか しなやか	\\	知らない漢字でも、その部首を見て意味を\\	類推}}できることがある。	予知 予言 推進 類推	\\	山田さんは、きょうのこの会のために、\\	わざわざ}}遠くから来てくださいました。	たっぶり わざわざ じっくり つくづく	\\	けがをしたが、その場ですぐ\\	応急}}処置をしたので、大事にはいたらなかった。	救援 救助 応急 応援	\\	仕事の\\	合間}}にほかの用事をすませました。	合間 手間 空間 仲間	\\	これは重さの割に\\	かさばる}}荷物だ。	かせぐ かさばる かすむ かぶれる	\\	最近の青少年はしっかりしているようだが、精神的に\\	もろい}}面がある。	しぶい だるい ゆるい もろい	\\	首相の軽率な発言で、良好であった両国の関係が\\	きしみはじめた}}。	きずきはじめた きたえはじめた きしみはじめた きざみはじめた	\\	堀さんは\\	かお}}が広いから、それについての専門家を紹介してもらうといい。	くち かお まゆ みみ	\\	非常時には、\\	迅速な}}行動が要求される。	切実な 敏感な 迅速な 頻繁な	\\	年をとったせいか、何をするのも\\	わずらわしい}}。	まぎらわしい なやましい みすぼらしい わずらわしい	\\	鈴木さんは\\	スタイル}}がいいから、どんな洋服でもよく似合う。	スタイル スマート ストップ スタミナ	\\	人間関係でこんなに苦労するなら、\\	いっそ}}この会社をやめてしまおう。	いっこうに いっしんに いったい いっそ	\\	政府が、この問題にどう\\	対処}}するか注目される。	対面 対比 対処 対等	\\	駅から\\	徒歩}}３分の便利な所に住んでいる。	歩行 徒歩 進歩 散歩	\\	将来有望な人材を求める。年齢は３０歳まで。\\	資格}}は問わない。	人格 体格 資格 性格	\\	日本ほど国民の所得の\\	格差}}が少ない国は多くない。	格差 差別 誤差 錯誤	\\	目に見えない殺菌を、顕微鏡で\\	拡大}}して見る。	拡張 膨張 拡大 膨大	\\	高校時代の友達が集まって、株式会社を\\	設立}}した。	樹立 確立 私立 設立	\\	死刑制度の\\	廃止}}を呼びかける。	閉鎖 廃棄 廃止 停止	\\	初めての料理なので、味は\\	保証}}できません。	保障 補助 保証 補償	\\	「日本人はあいまいだ」という\\	偏見}}をもたずに、接してほしい。	意見 意義 異議 偏見	\\	消化\\	器官}}がガンに冒された。	機関 器官 器具 部品	\\	農作物の収穫は、\\	気象}}条件に大きく左右される。	気象 天候 気候 天気	\\	酒の席とはいえ、みんなの前で「結婚する」と\\	宣言}}してしまった。	表現 宣言 伝言 説得	\\	犯人は現行犯で\\	逮捕}}された。	獲得 収穫 捕獲 逮捕	\\	政治家という職業は、金銭感覚が\\	麻痺}}してしまうのだろうか？	麻酔 疲労 麻痺 熟睡	\\	先生に作文を\\	添削}}してもらった。	削除 削減 軽減 添削	\\	マンガの読み過ぎで、現実と\\	空想}}違いがわからなくなった。	架空 高架 空想 思想	\\	歩道を歩いていたら、\\	突然}}ビルの壁が崩れ落ちて来たのだった。	不意 意外 案外 突然	\\	大都市の人口\\	密度}}が低くなってきている。	適度 濃度 密度 制度	\\	空いている教室を\\	無断}}で使用してはいけません。	無断 無論 無口 無念	\\	彼は同僚とも、また上司とも\\	要領}}良くつきあえる将来有望な社員である。	要項 項目 事項 要領	\\	この車は特にエンジンの\\	性能}}が優れている。	適性 個性 性能 性質	\\	テレビ番組での差別発言に対して\\	抗議}}の電話が殺到した。	抵抗 反抗 抗議 抗争	\\	社長を神や仏のように\\	崇拝}}する社員たち。	信仰 祈願 支持 崇拝	\\	台風でストップしていた電車がけさ\\	復旧}}した。	回復 復旧 復興 復活	\\	天候と売り上げには\\	密接}}な関係がある。	密集 集中 密接 過密	\\	試験の会場へ向かう途中で事故に遭い、入院した友人に\\	同情}}する。	合意 同意 同感 同情	\\	エネルギーの\\	浪費}}は避けなければならない。	経費 浪費 消化 費用	\\	友人に日本留学の\\	動機}}をたずねた。	機械 契機 動機 原始	\\	プライベートなことまで\\	干渉}}しないでください。	交渉 干渉 会見 会談	\\	５万人を\\	収容}}できるスタジアムが完成した。	納入 収入 収容 許容	\\	審査}}の結果、優勝は韓国のカンさんに決定致しました。	調査 検査 捜査 審査	\\	都市では、いたるところに\\	監視}}カメラがついている。	観察 視察 監視 監督	\\	わたし、機械に弱くて、コピーの\\	操作}}も一人じゃできないんです。	操縦 操作 運転 作動	\\	人間が暗やみを恐れるのは\\	本能}}である。	本質 体質 本能 本音	\\	なんと１８歳の若さで、驚異的な新記録を\\	達成}}した。	到達 到着 上達 達成	\\	惜しくも敗れたが、再度\\	挑戦}}したいと思う。	対抗 抗争 戦争 挑戦	\\	各国の\\	首脳}}が集まって、会議が行われた。	政府 本部 首脳 機関	\\	困っている人を見たら、何とかしてあげたいと思うのは\\	人情}}である。	感情 心情 心中 人情	\\	仕事の帰り、つい酒の\\	誘惑}}に負けて、家に帰るのが遅くなった。	勧誘 誘惑 誘拐 推薦	\\	駅前に\\	放置}}された自転車通行の妨げとなる。	廃止 廃棄 廃棄 放置	\\	土、日には学校の校庭が市民に\\	開放}}される。	公表 公開 開放 解放	\\	最初にミニスカートが\\	流行}}したのはいつ頃だったかな？	流通 流行 通行 交流	\\	逃亡中の犯人は指名\\	手配}}された。	手際 手配 手分け 手回し	\\	彼女は今、次の作品の\\	構想}}を練っているところだ。	創造 想像 創作 構想	\\	今や全世界の映像が、衛星\\	中継}}で見られるようになった。	後継 中継 継続 存続	\\	今まで冗談ばかり言っていた彼が、ついに\\	本気}}になった。	根気 本気 根本 根性	\\	筆記試験に合格したら、つぎは\\	面接}}が待っている。	接触 接近 面接 直接	\\	自分の意見を主張するだけでなく、自ら\\	実践}}することが大事だ。	実態 実際 実質 実践	\\	用紙の解答欄に鉛筆で\\	記入}}すること。	登録 記録 記入 目録	\\	「漢字の勉強をするように」とあれだけ\\	忠告}}したのに。	忠告 中傷 申告 非難	\\	国会議員は\\	選挙}}によって選ばれる。	選考 選択 抽選 選挙	\\	写真を\\	合成}}して人をだます。	合併 合成 合同 提携	\\	このマンションは姉と私の二人で\\	共有}}している。	両立 共同 共有 共存	\\	友人の車を借りて、傷をつけてしまった。お金で\\	弁償}}するしかあるまい。	返還 返済 弁償 弁解	\\	この作品は、およそ１０年にわたる血と涙の\\	結晶}}である。	結成 結束 団結 結晶	\\	はるかな}}昔から、人は戦争を繰り返してきた。	おおげさな おおまかな はるかな ひそかな	\\	今こそ「人はなぜ教育が必要なのか」という\\	素朴}}な疑問に立ち戻るべきだ。	素質 素朴 地味 純粋	\\	毎日毎日人は、\\	おびただしい}}量の情報を消費している。	うっとうしい ややこしい おびただしい ばかばかしい	\\	秋の夜、都会でも窓を開ければ、\\	かすかに}}虫の声が聞こえてくる。	かすかに こまやかに あやふやに こっけいに	\\	「お金が無くなったら借りれば良い」という\\	安易な}}考えは通用しない。	容易な 簡単な 簡素な 安易な	\\	この花瓶は倒れやすいので、\\	ひらたい}}ものの上に置いてください。	ひさしい たやすい ひらたい しぶとい	\\	試験中なのに、毎日雨ばかりで\\	ゆううつ}}です。	しとやか あざやか つぶら ゆううつ	\\	渡っていた橋が崩れ落ちるという\\	不吉な}}夢を見た。	不明な 不審な 不吉な 不当な	\\	いくら努力してもよい結果が得られず、\\	むなしく}}なってきた。	あくどく むなしく くすぐったく あっけなく	\\	まる一日、誰とも口を利かずに過ごす\\	孤独な}}老人が増えている。	独自な 自在な 孤独な 特有な	\\	日本での一人暮らし。最初はとても、\\	こころぼそい}}思いをした。	こころぼそい こころづよい こころよい のぞましい	\\	会社ではやはり、上司に\\	忠実な}}部下が求められる。	円満な 忠実な 勤勉な 生真面目な	\\	社会に出て３カ月、厳しい現実の前で夢は\\	はかなく}}消えて行った。	そっけなく あさましく すばしこく はかなく	\\	一時はどうなることかと心配したが、やっと\\	円満に}}解決した。	温和に 円満に 健全に 柔軟に	\\	あまり無理をせず、自分に\\	ふさわしい}}勉強方法を見つけることが大事だ。	せつない たやすい まちどおしい ふさわしい	\\	彼女の機嫌が悪いときには、そっとしておくのがいちばん\\	のぞましい}}。	あさましい まちどおしい なやましい のぞましい	\\	今度の旅行の\\	おおまかな}}予定を説明します。	おおげさな おおまかな あやふやな なめらかな	\\	どんなときもあわてずに、\\	冷静な}}判断ができるようになりたいものだ。	冷淡な 冷静な 冷酷な 残酷な	\\	昔は病気ばかりしていたが、サッカー部に入ってから\\	たくましく}}なった。	すばしこく しぶとく たくましく ものたりなく	\\	毎日の復習を\\	おろそか}}にしてはいけない。油断大敵である。	ゆるやか おろか おろそか しなやか	\\	画家の彼女は性格は\\	地味}}だが、作品にはとても派手な色を使う。	簡単 地味 悲惨 独自	\\	ただのかぜで入院するなんて\\	おおげさな}}人だなあ。	しとやかな あざやかな つぶらな おおげさな	\\	旅行も買物もカード一枚でオーケー。もう\\	わずらわしい}}手続きはいりません。	ひさしい わずらわしい たやすい あくどい	\\	犯行直前に現場で\\	不審な}}人物を見かけたという証言があった。	不良な 不振な 不明な 不審な	\\	誰にも言わずにひとりで\\	ひそかに}}会社の設立を計画している。	あやふやに ひそかに こっけいに すこやかに	\\	最後まであきらめずに\\	しぶとく}}がんばる。	あっけなく そっけなく しぶとく ややこしく	\\	海外旅行は初めてだが、経験豊富な友人と一緒なので\\	心強い}}。	悩ましい 浅ましい 快い 心強い	\\	講演の内容は、別に珍しくもない\\	ありふれた}}話だった。	たるんだ とろけた あつらえた ありふれた	\\	離婚の話が\\	こじれて}}、とうとう法廷で争うことになってしまった。	こだわって こじれて ごまかして もがいて	\\	競争率５０倍の難関を\\	くぐり}}抜けて、ついに念願のＮ大学に入学した。	たどり ねだり くぐり しくじり	\\	いつも夜道で\\	くちずさむ}}歌は学生時代の思い出の歌である。	ばらまく くちずさむ さえずる ののしる	\\	国民のひたむきな努力が、日本経済の発展を\\	もたらした}}。	もたらした もてなした そびえさせた のぞませた	\\	出費が\\	かさんで}}、赤字になってしまった。	こもって さらって しみて かさんで	\\	なんだかこの写真は、顔が\\	ぼけて}}見える。	ばけて はげて ぼけて ばてて	\\	宝くじが当たった！夢かと思って頬を\\	つねったら}}、やっぱり……。	いじったら むしったら めくったら つねったら	\\	冷たい水が、歯に\\	しみて}}、思わず顔をゆがめた。	いたわって とぎれて さわって しみて	\\	今、彼は興奮しているから、気に\\	さわる}}ようなことは言わない方がいいよ。	あざわらう もめる さわる さえる	\\	あとちょっとのところで\\	しくじって}}、契約書にハンコをもらえなかった。	さぼって しくじって へりくだって おどして	\\	仕方がない。今回だけは、目を\\	つぶって}}見なかったことにしてあげよう。	うつむいて よけて さらって つぶって	\\	初めて友達のうちに行った時、とてもていねいな\\	もてなし}}を受けた。	いたわり しつけ もてなし こだわり	\\	ここは開かずの踏切で、朝夕は電車が\\	とぎれる}}ことがない。	とがめる とぎれる さしかかる くぐる	\\	映画の上映時間について電話で\\	といあわせた}}。	みなした へりくだった ききあわせた といあわせた	\\	都会の中心には、たいてい高層ビルが\\	そびえて}}いる。	そびえて うつむいて おどして ばらまいて	\\	記憶を頼りに、やっと１５年前の思い出の地に\\	たどり}}着いた。	もがき たどり はまり ねだり	\\	濃いコーヒーを飲んだら、頭が\\	さえて}}勉強がどんどん進んだ。	おだてて ばけて さえて はげて	\\	疑われている友人を\\	かばって}}、うその証言をした。	ごまかして よけて ののしって かばって	\\	結果よりも過程が大事、勝敗には\\	こだわら}}ない。	はじらわ こだわら とがめ いたわら	\\	するのはいつも自慢話ばかり、失敗すると他人のせいにする彼にはみんな\\	あきれて}}いる。	さらって とろけて おどして あきれて	\\	何があったのだろう、彼女は\\	うつむいた}}ままで、呼んでも返事をしない。	けなした ごまかした うつむいた みなした	\\	学生時代、授業を\\	さぼって}}映画を見に行ったこともあった。	はじらって ごまかして よけて さぼって	\\	静かな図書室。本のページを\\	めくる}}音だけが聞こえる。	もてる めくる むしる もめる	\\	彼は一週間、自分の部屋に\\	こもり}}きりで論文を書き上げた。	はまり もがき こもり つまり	\\	事件解決まであと一歩という所に\\	さしかかった}}時、また新たな殺人が起こった。	さしかかった さしひいた さしつかえた さしだした	\\	幼い頃からの家庭での礼儀作法の\\	しつけ}}は大事である。	とがめ たるみ しつけ さえずり	\\	応援していたチームが、あんなに\\	あっさり}}負けるなんて。	すっきり さっぱり あっさり がっくり	\\	お寺の参道には、土産物を売る店が\\	ずらっと}}並んでいる。	ちらっと ずらっと きちっと ぐっと	\\	実際日本で暮らしてみて、\\	つくづく}}日本の物価は高いと思った。	ぼつぼつ いやいや ずるずる つくづく	\\	今住んでいるこの辺りは、\\	かつて}}海の底だったと言う。	あえて かつて いたって かねて	\\	トイレに行って飛行機に乗り遅れたなんて、\\	いかにも}}彼らしいね。	いかに いかにも いやに ことに	\\	災害対策の品はそろえたが、\\	いざ}}という時、本当に訳に立つのかな。	いざ さぞ さも いまだ	\\	私は、\\	いまだ}}かつて嘘をついたことがございません。	うまれつき なにより もはや いまだ	\\	予想が\\	ずばり}}当たって、テストは満点だった。	すんなり くっきり ずばり まるっきり	\\	予想が\\	まるっきり}}外れて、テストは０点だった。	まさしく もっぱら はなはだ まるっきり	\\	「事故で家族が入院」と聞いて心配したが、無事だと分かり\\	ほっと}}した。	ぐっと さっと ほっと ひょっと	\\	消費者の反応は\\	まちまち}}で、商品についての特別な意見はなかった。	むちゃくちゃ ぼつぼつ ちやほや まちまち	\\	残業が長引いて夜遅くなったが、\\	かろうじて}}終電に間に合った。	しいて まして かろうじて もしかして	\\	事故で入院した母が心配で、この２日、夜も\\	ろくに}}寝ていない。	ろくに もろに まことに やけに	\\	こちらが提示した条件はどれもこれも\\	ことごとく}}拒否され、取引は失敗した。	しょっちゅう かわるがわる ことごとく ひたすら	\\	また今日も徹夜だ。\\	どうやら}}夜が明けてきたらしい。	どうにか どうやら とかく いまさら	\\	電車は予定どうり、１０時\\	きっかり}}に到着した。	がっちり きっちり きっかり がっかり	\\	反応を見るために、父は\\	あえて}}子供の意見に反対した。	いやいや あえて いたって いやに	\\	たった１枚の絵が、\\	なんと}}１億円もすると言う。	なにとぞ なんだか なんて なんと	\\	電車が揺れて倒れそうになったので、\\	とっさに}}窓ガラスに手をついた。	とっさに ことに やけに もはや	\\	結婚を申し込んだら、\\	きっぱり}}断れてしまった。	うんざり げっそり きっぱり くっきり	\\	あの２人は\\	しょっちゅう}}けんかしている。	いやに しょっちゅう てんで とかく	\\	そんなに思いどうりに\\	すんなり}}行くとは思えない。	くっきり すんなり げっそり がっしり	\\	この薬は水を入れると\\	さっと}}溶けて、効きめが早い。	ぐっと ちらっと さっと ひょっと	\\	新学期になり\\	ぼつぼつ}}桜も咲き始めた。	ぺこぺこ いやいや ずるずる ぼつぼつ	\\	日本語が\\	いかに}}難しいか、言葉では説明できない。	いやに いかに もろに ことに	\\	酒の中でも私は\\	とりわけ}}ワインを好む。	あんのじょう なにとぞ ことによると とりわけ	\\	友達が試験に合格した。ご両親も\\	さぞ}}うれしいことだとう。	さも さぞ なるたけ まさしく	\\	やった！成績が\\	アップ}}したぞ。	アップ ダウン オープン オーバー	\\	アンケート}}の結果を分析して、グラフにして会議に提出した。	カルテ データ ファイル アンケート	\\	「個人」を前提として、社会という\\	システム}}は成り立っている。	オートマチック レギュラー サイクル システム	\\	ずいぶんはでな\\	デザイン}}の車が止まったと思ったら、彼だった。	メロディー デッサン デザイン センス	\\	彼は性格に問題があるのか、\\	トラブル}}ばかり起こしている。	ショック ストレス トラブル ムード	\\	彼女の家はとても\\	ユニーク}}で、地下が玄関になっている。	ソフト ハード ベスト ユニーク	\\	庭なら、せめて子どもが走り回れるぐらいの\\	スペース}}が欲しい。	ホール フロント スペース コーナー	\\	正確に情報を\\	キャッチ}}して、全世界に送るジャーナリストたち。	キャッチ リード コントロール チェンジ	\\	ルール}}を守らない者は自由を拘束されるというのも、事実だ。	ポイント マーク ジャンル ルール	\\	人気歌手Ｊ。来月\\	ファン}}待望の新曲が発売される。	ブーム ファン ゲスト スター	\\	もううんざりの雨続きと仕事の\\	ストレス}}を解消するには、カラオケが一番。	ショック レッスン ストレス インフレ	\\	パソコン通信という新しい\\	メディア}}が開発された。	マスコミ サイズ コマーシャル メディア	\\	円高で日本の自動車\\	メーカー}}が打撃を受けている。	コーナー メーカー ホール ラベル	\\	この本の\\	タイトル}}は『日本語能力試験に出る文字・語彙』だ。	メッセージ コメント ヒント タイトル	\\	この文章は抽象的で\\	ポイント}}がつかみにくい。	ヒント ピント ポイント ジャンル	\\	彼女は自分の感情のまで\\	コントロール}}できる、とても理想的な女性だ。	リード ボイコット オープン コントロール	\\	友達の誕生日。プレゼントに添えて\\	メッセージ}}贈る。	メッセージ レギュラー レッスン コーナー	\\	早く、言葉の\\	ニュアンス}}が使い分けられるようになりたい。	ブーム ショック サイクル ニュアンス	\\	駅の近くにまた新しいホテルが\\	オープン}}した。	オープン オーバー リード チェンジ	\\	貴重品をホテルの\\	フロント}}にあずける。	ホール フロント バック コーナー	\\	どんな\\	ジャンル}}の本が好きですか？	ファイル サイクル センス ジャンル	\\	事故で息子を亡くし、\\	ショック}}のあまり母親は倒れてしまった。	ムード インフレ ショック ボイコット	\\	結果よりも過程が大事。何事にも\\	ベスト}}をつくす。	ソフト ゲスト ベスト ブーム	\\	不況が続き、賃金を\\	カット}}した会社もあるという。	カット ボイコット リード オーバー	\\	気持ちを穏やかにしてくれるこの曲の\\	メロディー}}が好きだ。	デッサン レッスン メロディー データ	\\	次から次に仕事が入ってきて、電話も一度に何本もかかってくるし、もう忙しくて\\	め}}が回りそうだ。	て あし め みみ	\\	不況が続き、経営不振という理由で、会社を\\	くび}}になった人もいるそうだ。	かお はな あし くび	\\	建築工事の業者が\\	て}}を抜いたせいか、このビルはあちこちで雨漏りがする。	て あし こし かた	\\	わたしのうちは学校から\\	めとはな}}の先のところにあります。	てとあし めとはな めとくち めとみみ	\\	毎日、一生懸命勉強したおかげで、成績優秀な彼女と\\	かた}}を並べるまでになった。	あたま かた こし あし	\\	勉強もしないで試験に合格しようなんて、\\	むし}}がいい話だ。	ねこ うま むし あじ	\\	相手の気持ちも考えて、なるべく\\	かど}}が立たないように、言葉には十分気をつける。	うで かお かど ゆび	\\	試験の当日にかぜで熱が出てしまって、せっかくの努力が\\	水の泡}}となってしまった。	上の空 猫の額 スズメの涙 水の泡	\\	授業中は一生懸命、先生の話に\\	みみ}}をかたむける。	くび みみ かお はな	\\	山田さんのご主人は、ほんとうにていねいで、だれに対しても\\	こし}}が低い。	はな かた あし こし	\\	一人でやりますと言ってしまったので、今更、\\	きまりわるくて}}助けてほしいとは言えない。	けむたくて せつなくて きまりわるくて ばかばかしくて	\\	祭の日には色とりどりの\\	きらびやかな}}民族衣装を身につけた女達が大勢集まった。	きらびやかな きよらかな だらしない みすぼらしい	\\	映画スターには\\	強烈な}}個性を持っている人が多い。	強烈な 勤勉な 簡素な 温和な	\\	救援隊がくるまで、１枚のチョコレートと雨水で\\	かろうじて}}生きのびることができた。	あえて しいて かろうじて つとめて	\\	オフィスに\\	ちょくちょく}}顔を出していれば、仲良くなって契約がとれるかも知れないよ。	ぺこぺこ ぶらぶた ちゃくちゃく ちょくちょく	\\	ちょっと\\	ヒント}}をもらうと問題がすんなりとけることがあります。	ヒント ベスト ゲスト パート	\\	気}}が早いですね。もう来週の旅行の準備をしてしまったんですか。	手 足 耳 気	\\	いくらけんかをしても、人間関係を\\	そこなって}}しまうようなことを言ってはいけない。	つくろって うるおって そこなって やしなって	\\	小さな会社をはじめたが、経費が\\	かさむ}}ばかりでなかなか経営が軌道に乗らない。	かさむ からむ いどむ たるむ	\\	スピード違反の\\	取り締まり}}月間だそうで、この間から2度も捕まってしまった。	取り組み 取り調べ 取り扱い 取り締まり	\\	部長は結婚の仲人を快く\\	承諾}}してくれた。	了承 了解 承諾 承認	\\	来月末までに新しいビルへの\\	移転}}ができます。	異動 移転 移住 異郷	\\	私の理論を\\	実現}}に写すための方針は既に考えてあります。	実現 実質 実施 実行	\\	彼は多額の財産を相続することを\\	放棄}}したそうだ。	廃止 廃棄 廃棄 放棄	\\	彼は自分の研究論文が認められないので学会を\\	脱退}}してしまった。	脱退 脱線 後退 辞退	\\	新しい機械の説明を聞いたが、何度聞いても\\	ややこしくて}}よくわからない。	たやすくて ややこしくて なやましくて ものたりなくて	\\	彼は会議ではいつも\\	活発に}}発言するが、実行が伴わないからあまり信頼されていない。	盛大に 頑固に 活発に 壮大に	\\	王女の結婚式が長い歴史のある教会で\\	おごそかに}}行われた。	おごそかに すこやかに しとやかに おろそかに	\\	その洋服は少し大きすぎないか。なんだか\\	だぶだぶ}}した感じがするよ。	だぶだぶ ずるずる ふらふら ながなが	\\	人前に出ると\\	おどおど}}してしまうから、営業の仕事なんてとうてい無理だよ。	どうどう おどおど いやいや まちまち	\\	宇宙ロケットで飛び立った飛行士から地球への\\	メッセージ}}が送られてきました。	コマーシャル メッセージ コメント モニター	\\	盗んですぐ中古品店に持ち込んだ機械の製造番号から\\	足}}がついたらしいですよ。	鼻 足 目 気	\\	異常な悪臭がしたので、鼻を\\	つまんで}}逃げた。	つまんで つんで つねって つまって	\\	他人の幸せや昇進を\\	ねたむ}}のは見苦しい。	にじむ はげむ ねたむ うながす	\\	一度口に出して言ってしまったことを、いまさら\\	取り消そう}}と思っても無理だよ。	取り除こう 取り消そう 取り戻そう 取り替えよう	\\	反対が多いのに、政府はその議案を\\	強行}}採決した。	強制 無断 強硬 強行	\\	引っ越し荷物が次から次に\\	手際}}良くトラックに載せられていく。	手配 手口 手分け 手際	\\	会社経営の\\	実態}}が明らかになるにつれ、負債総額が１０億円以上になることがわかった。	態勢 実態 事態 情勢	\\	洪水で不通になった道路の\\	復旧}}作業がなかなかはかどらない模様です。	回復 復活 復旧 復興	\\	彼は\\	独創的}}な作品を次々発表して批評家の注目をひいた。	独占的 独創的 独裁的 独自的	\\	梅雨になると曇りや雨の日が多く、\\	うっとうしい}}日が続く。	わずらわしい けがらわしい ややこしい うっとうしい	\\	この家は骨組みが\\	頑丈}}だから孫の代まで大丈夫だろう。	厳密 強硬 巧妙 頑丈	\\	歌手にしても舞台俳優にしても、きょうの公演は\\	完ぺき}}だったと思う日はないそうだ。	賢明 完ぺき 精巧 高尚	\\	彼の自慢話を何度も聞かされて、全く\\	うんざり}}だよ。	なにより げっそり うんざり おおげさ	\\	あんなに一生懸命勉強したのに受験に失敗して\\	がっくり}}してたよ。	がっしり がっちり がっくり びっしょり	\\	毎日の\\	ストレス}}の積み重ねがノイローゼの原因になります。	ストレス ストライキ ボイコット インフレ	\\	甘いものに\\	目}}がなくて、つい食べてしまうんですよ。	手 足 目 口	\\	もう\\	もがいて}}も仕方がない。やるだけやってあきらめよう。	といで すすいで ゆらいで もがいて	\\	晴れた日に干したふとんをパンパンと\\	はたく}}気持ちがいい。	つつく はたく はじく はたす	\\	この机はわざわざ注文してイタリアから\\	取り寄せて}}もらったものだ。	取り立てて 取り次いで 取り寄せて 取り付けて	\\	会社の備品を買いたいときは、あらかじめ\\	申請}}してください。	申告 要請 申請 要求	\\	会社を成長させるために、古い組織の\\	革新}}と管理職の若返りが求められている。	確信 変形 革新 革命	\\	宗教の違う民族との\\	共存}}は受け入れられないと主張して戦争を続けている。	共存 共同 共有 共和	\\	履歴書に書かれたこれまでの\\	経歴}}が素晴らしいので即座に採用が決まった。	経過 経緯 過程 経歴	\\	国際婦人会議に出席して婦人解放運動に対する\\	認識}}を新たにした。	認識 意識 常識 標識	\\	開放政策により中国の経済は\\	めざましい}}発展を遂げつつある。	ふさわしい おびただしい めざましい なだかい	\\	私の妻は\\	きちょうめん}}だから、毎日、家計簿と日記をつけている。	頑固 慎重 きちょうめん おくびょう	\\	このソファーに４人座ると、ちょっと\\	窮屈}}じゃないかな。	こっけい 憂うつ きゃしゃ 窮屈	\\	あやふやな言い方をするより、\\	きっぱり}}断ったほうがずっと親切だよ。	きっぱり くっきり まるっきり てっきり	\\	あの人は\\	あっさり}}した人だから、きちっと誤れば、いつまでも怒ったりしないんだよ。	あっさり こうこうと すんなり まるまる	\\	私たちは\\	メディア}}通して世界中の情報を手に入れることができるようになりました。	ビジネス メディア テレックス コメント	\\	旅行でお金を使い過ぎて\\	足}}が出てしまった。	手 足 目 顎	\\	国連の重い任務を\\	になって}}、戦争をしている国に赴いた。	かばって そむいて になって うながして	\\	子供をそんなに\\	せかす}}と危ないですよ、ゆっくり行きましょう。	あかす おかす かわす せかす	\\	人気スターの車が到着すると、どっとファンが\\	押し寄せて}}負傷者が出てしまった。	押し込んで 押し寄せて 押し出して 押し入れて	\\	地域を\\	開発}}するために必要な多額の資金は税金だけではまかなえない。	開発 開拓 開放 打開	\\	大統領暗殺のニュースが流れると、国民の間に大きな\\	衝撃}}が走った。	攻撃 衝撃 打撃 衝突	\\	味方の失敗で、試合はにわかに\\	形勢}}不利に陥ってしまった。	形勢 形成 形態 体制	\\	発想}}を転換すれば、もう少しおもしろい企画が出せるはずだよ。	思想 空想 発想 愛想	\\	海外に駐在している彼の一時帰国する日が\\	まちどうしい}}。	このましい まちどうしい のぞましい せつない	\\	携帯電話の料金は高いから\\	緊急の}}用件があるときだけかけるようにしている。	特急の 早急の 緊急の 応急の	\\	先日、見合いをした相手から\\	婉曲に}}断りの電話があった。	婉曲に 円満に 円滑に 遠慮に	\\	すがすがしい感じの青年が\\	さっと}}立って老人に席をゆずった。	ひょっと さっと ぐっと ずらっと	\\	かねて}}より問題になっておりましたゴミ処理場建設地について話し合いたいと思います。	かねて かつて いたって はるか	\\	今日の午後は集会がありますから、次の\\	チャイム}}が鳴ったら講堂に集まってください。	キャッチ チェンジ チャイム チャンネル	\\	あの人は\\	目}}がきくから、いっしょに買いに行っていただいたらどうですか。	手 目 頭 口	\\	部下を\\	けなす}}よりおだてた方が仕事がうまくいきますよ。	まかす けなす けとばす ごまかす	\\	秋は夜が長くなるので、読書に\\	したしむ}}季節だと言われています。	したう したしむ つつしむ いとなむ	\\	私たちには古くから伝わる伝統芸能を\\	受け継いで}}いく義務がある。	受け継いで 受け付けて 受け止めて 受け入れて	\\	全く彼の疲れを知らないエネルギーには\\	圧倒}}されてしまうよ。	圧縮 圧倒 圧迫 抑圧	\\	根気よく障害を\\	排除}}する努力を重ねて、協定を結ぶことができました。	解除 削除 排除 除外	\\	家が狭いので古いものはどんどん\\	処分}}しないと大変なことになる。	処置 処分 処罰 処理	\\	私のかわりに彼にこの件の最終的な決定をする\\	権限}}を与えてあります。	権威 権限 権利 権力	\\	新しいコンピューターを導入したので仕事の\\	能率}}ぐんをアップした。	確率 比率 引率 能率	\\	昔、このあたりに\\	なさけぶかい}}金持ちがいて、貧しい人達に食べ物を配っていたそうだ。	よくふかい なさけない なさけぶかい こころよい	\\	集団で動くときには、人に迷惑をかけるような\\	軽率な}}行動をしてはならない。	軽快な 軽率な 気軽な 手軽な	\\	いいかげんな}}話ばかりするので、もう誰も耳を貸そうとしない。	ろくな うつろな いいかげんな ぞんざいな	\\	避難訓練を行いますから非常ベルが鳴ったら\\	すみやかに}}外へ出てください。	適宜 とっさに 突如 すみやかに	\\	依然}}として、銀行強盗のグループは車で逃走中の模様です。	漠然 呆然 依然 断念	\\	社員研修の\\	ムード}}が良かったので明日からが楽しみだ。	ブーム フォーム ポーズ ムード	\\	あの若い社員に社長はずいぶん\\	肩}}を入れているらしいよ。	手 目 耳 肩	\\	敵を\\	あざむく}}ためには、まず味方をだませと言う言葉があります。	うつむく あざむく おもむく つらぬく	\\	急速なコンピューターの普及は電子部品会社に大きな利益を\\	もたらした}}た。	もてなした もたらした もよおした みなした	\\	視聴率が低下したので1年続いたテレビ番組を\\	打ち切った}}。	打ち明けた 打ち切った 打ち消した 打ち込んだ	\\	この文章は作者が何を言いたいのか、\\	意図}}していることがはっきりしない。	意欲 意向 意図 意識	\\	このたび施行された新制度の\\	概略}}を説明させていただきます。	概論 概説 概略 概念	\\	わが社も東南アジアへの\\	進出}}を計画している。	進展 進呈 進出 進行	\\	カルシウムが\\	欠乏}}すると頭の働きが悪くなるそうです。	窮乏 欠乏 不十分 貧弱	\\	部族によっては信じられないような奇妙な\\	風習}}を受け継いでいる。	風習 風俗 風土 風景	\\	イタリアで音楽の勉強をするという計画は父の突然の死により\\	はかない}}夢となってしまった。	たやすい もろい けむたい はかない	\\	自らが選んだのなら、誰にも会わない\\	孤独な}}生活が必ずしも不幸とは言えない。	孤独な 固有な 個別な 独自な	\\	旅行先で出会った幼い子供の\\	つぶらな}}目が忘れられない。	こまやかな あざやかな なごやかな つぶらな	\\	彼は何をきいても\\	即座に}}答えてくれる天才的な頭脳の持ち主だ。	即座に 不意に ひょっと ちらっと	\\	私が\\	いかに}}がんばっても、彼にはとうてい追い付けない。	いかに むやみに いやに やけに	\\	新しい原子力発電所の原子炉は\\	トラブル}}が多くてなかなか役に立たない。	サイクル ファイト トラブル アクセル	\\	あの人は\\	舌}}が肥えているから、どんなもてなしをしたらいいか悩むよ。	目 体 耳 舌	\\	近年の不況と円高は、輸出関連企業の経営を\\	おびやかして}}いる。	おだてて おびやかして おどして ひやかして	\\	彼は悲しみの中で、なくなった母に\\	ささげる}}歌を作曲した。	さえぎる さえずる ささげる さずける	\\	学校からの帰宅途中、駅前の本屋に\\	立ち寄る}}のが何よりの楽しみでした。	立ち上がる 立ち止まる 立ち寄る 立ち去る	\\	航空会社の社員募集があったのですぐに\\	応募}}した。	応募 応接 応対 会見	\\	あなたの主張は時代\\	錯誤}}もはなはだしいと思います。	格差 錯誤 誤差 差別	\\	平和的解決の\\	使命}}を帯びて、大使は現地に赴いた。	運命 任命 宿命 使命	\\	戦後５０年たって、当時の秘密資料が続々\\	公表}}されはじめました。	公然 公開 公認 公表	\\	営業\\	妨害}}になるので入り口に車を止めないでください。	妨害 迫害 被害 災害	\\	建設現場で働いているから性格は\\	あらっぽい}}けれど、とても優しい父です。	あらっぽい あくどい すばしこい すばやい	\\	契約の\\	詳細な}}内容については後日担当者がご説明にまいりますのでよろしくお願いします。	詳細な 相応な 正当な 精密な	\\	社内で誰も知らないと思うけれど、あの人\\	ひそかに}}株でもうけているらしいわよ。	おおげさに ひそかに こまやかに おおはばに	\\	学校の成績が悪いからといって、\\	一概に}}将来の見通しが暗いとは言えない。	もろに てんで ろくに 一概に	\\	まだもう少し入院が必要らしいが、手術後の経過は\\	さほど}}悪くないらしいよ。	さほど よほど 若干 少々	\\	指揮者がうまく\\	リード}}してくださるので合唱団の実力以上の公演ができた。	ベース ソフト ハード リード	\\	あの人は取引先が倒産したせいで\\	首}}が回らなくなっているらしいよ。	手 頭 首 目	\\	ありふれた}}お世辞をいくら言ってもだめなものはだめです。	あつらえた あやまった ありふれた あらたまった	\\	最近、競馬を楽しむ女性が多くなったが、どの馬が１位になるか\\	あてる}}のは難しい。	あてる あせる はえる さえる	\\	忘れ物をしたので\\	引き返そう}}として踏切事故にあったようです。	引き起こそう 引き止めよう 引き返そう 引き取ろう	\\	前回出版したときの内容に少し手を加えて、\\	改訂}}版として出版しようと思います。	改訂 改善 改良 改正	\\	クイズ番組に出演して賞金１０万円を\\	獲得}}した。	獲得 捕虜 確保 収穫	\\	言論}}の自由が保障されているからと言って、何でも報道していいわけではない。	弁論 世論 言論 理論	\\	我が社も海外進出をすることになり、英会話能力の必要性を\\	痛感}}している。	直感 痛感 反感 共感	\\	被害にあった地域に物資を\\	補給}}する経路があちこち普通になっている。	補給 補足 補償 補充	\\	冬に、\\	ぬるい}}スープなんてとても飲めない。	あくどい みにくい ぬるい きまりわるい	\\	病気で１か月入院すると、健康のありがたさを\\	痛切に}}感じるようになった。	手近に 痛切に 陰気に 安易に	\\	最近、放火が多いので\\	不審な}}人物を見かけたら警察に連絡してください。	不審な 不振な 不明な 不良な	\\	忙しくて料理ができないから、最近は\\	もっぱら}}外食ですませている。	もろに もっぱら ことごとく まるごと	\\	まだ全員集まっていないようですが、\\	とりあえず}}きょうの日程の説明を始めたいと思います。	おのずから もしかして ことによると とりあえず	\\	インテリ}}風な感じの男性だったのでつい信用してだまされてしまった。	ナンセンス エレガント インテリ シック	\\	子供がいうことをきかないので\\	手}}を焼いています。	手 胸 胃 顔	\\	彼はスタイルのも顔もいいし、その上仕事ができるんだから\\	もてて}}当然だよね。	もうけて もてて もれて もめて	\\	若い人を育てようと思ったら、失敗をひとつひとつ\\	とがめて}}はいけない。	とがめて のがれて となえて なだめて	\\	体の調子が悪いので、今回のマラソン大会に参加するのは\\	見合わせよう}}と思います。	見合わせよう 見落とそう 見渡そう 見逃そう	\\	あのあたりは交通量が多いので、今、\\	拡張}}工事のために交通規制をしているよ。	拡散 拡張 拡充 拡大	\\	国自体が財政的\\	危機}}に直面している。	危害 危険 危機 禁物	\\	今、国会で予算案を\\	審議}}しているところです。	審議 論議 討議 協議	\\	あとで後悔しないように、職業の\\	選択}}は慎重にしたほうがいいよ。	採択 採決 選考 選択	\\	姉は、外出するとき\\	介護}}が必要な障害者を助ける奉仕活動をしている。	保護 看護 介護 養護	\\	おもしろくなさようなところを見ると、この仕事は彼には\\	ものたりない}}のかも知れない。	ものたりない おっかない いやらしい みぐるしい	\\	善良な}}市民の一人ですと言いながら、裏で業者から多額の現金を受け取る議員を許せない。	清純な 善良な 賢明な 明瞭な	\\	北海道の開拓をさせられた人達は、寒さの中で食べ物もなく、\\	悲惨な}}生活を強いられた。	冷淡な 冷酷な 貧弱な 悲惨な	\\	こんなに客が少なくなってしまっては、\\	いっそ}}商売をやめたほうがましだ。	いっそ ずばり きちっと ちゃんと	\\	彼が\\	いかにも}}おいしそうに食べるので、私もつい食べ過ぎてしまった。	いかにも まことに まさしく はなはだ	\\	その関係の書類ならひとつにまとめて\\	ファイル}}に入れてあります。	ファイル タイトル カルテ データ	\\	たくさんの女子社員の中から彼女を選ぶなんて君は\\	目}}が高いね。	鼻 目 頭 足	\\	旅行に出る前の晩にはしっかり準備を\\	ととのえて}}から寝る。	おとろえて ととのえて とどこおって しなびて	\\	久し振りに郷里に帰ったら、すっかり駅が新しくなっていて\\	まごついて}}しまった。	ふくれて まぎれて むらがって まごついて	\\	この部屋なら学生には\\	申し分}}ないと思いますよ。	申し込み 申し訳 申し分 申出	\\	この作家は短い文の中に要点がきちんとまとめられた\\	簡潔}}で美しい文章を書きます。	簡易 簡潔 簡素 簡単	\\	時折、\\	原点}}に立ち返って、平和運動を見直すことが肝心です。	観点 視点 原点 頂点	\\	他店に\\	対抗}}して売上をあげるためには営業時間の延長が不可欠です。	反抗 抵抗 対抗 抗争	\\	資金}}の運用をあやまって、会社を倒産させてしまった。	資産 資本 資源 資金	\\	判決に\\	不服}}があれば、上級の裁判所に訴えることができる。	不振 不審 不正 不服	\\	やはり棚はもっと\\	たいらな}}ところに置かないと安定しなくて危ないよ。	まんまるい ひさしい しかくい たいらな	\\	肝心な}}ことはあなたに本当にこの仕事をやる気があるかどうかです。	正当な 簡潔な 肝心な 勝手な	\\	真面目で\\	誠実な}}方なので結婚しようと決めました。	滑けいな 忠実な 誠実な 正常な	\\	とかく}}この世の中は住みにくいと言うが、結構、楽しいこともある。	ことに とりわけ とかく まして	\\	最近の子供は両親や祖父母に\\	ちやほや}}されて育つので自己中心的になりがちです。	ちやほや あやふや あべこべ めちゃくちゃ	\\	この服は\\	デザイン}}も色も素敵だなと思うと、高くて手が出ないことが多い。	デザート デザイン レッスン デッサン	\\	次から次に子供に教育費がかかって、全く\\	頭}}が痛いよ。	頭 耳 胸 腹	\\	帰宅したら自分の部屋に\\	こもって}}、テレビｹﾞｰﾑに熱中している。	こりて こって こもって うまって	\\	目を\\	つぶる}}と、幼い日に遊んだふるさとの情景が目に浮ぶ。	つぶる にぶる ねだる たどる	\\	道がカーブしている上に強い雨のせいで\\	見通し}}が悪く、運転は危険な状況だった。	見積もり 見通し 見込み 見晴らし	\\	この会社では毎年1月1日は全員出社して、新年の挨拶をするのが\\	慣例}}になっている。	習慣 定例 慣例 家風	\\	裏面に\\	記載}}されている注意事項をよく読んでおいてください。	記載 掲載 記述 記録	\\	デパートやスーパーにはいくつもの防犯カメラが\\	設置}}してあります。	処置 措置 設置 装置	\\	彼は不正を暴露され\\	失脚}}してしまった。	失格 失脚 失調 失望	\\	地域住民の\\	要望}}により高速道路の騒音防止対策委員会が発足した。	祈願 要望 用命 救済	\\	成田空港に着いたとき、友人が迎えにきてくれたので本当に\\	こころづよくて}}助かった。	このましくて こころづよくて こころよくて こころぼそくて	\\	山奥の温泉宿は静かで、土地の人達は\\	素朴}}で都会か来た客に優しかった。	素朴 単調 無難 簡素	\\	判断の基準が違う外国との交渉に臨むときには、特に\\	柔軟な}}姿勢が必要とされる。	健全な 自在な 柔軟な 円満な	\\	あのお宅は、\\	時折}}話し声がすることもありますが、普通は留守がちですよ。	しょっちゅう 時折 頻繁に たいがい	\\	せんだって}}お約束した件について、もう一度ご相談したいと思います。	せんだって さきに かつて まえもって	\\	部屋の鍵はホテルの\\	フロント}}で受け取ってください。	スペース コーナー ケース フロント	\\	ここはひとつ私の\\	顔}}を立てて許してやってください。	顔 腹 腕 気	\\	１度や２度\\	しくじった}}からといって、あきらめるのはまだ早いよ。	いじった さとった しくじった ののしった	\\	古いアルバムを\\	めくる}}と、写真の１枚１枚に思い出がつまっていて懐かしい。	しみる むしる とじる めくる	\\	もう子供ではありませんから私の保護者のように\\	振る舞う}}のはやめてください。	振る舞う 振り向く 振り出す 振り返る	\\	あの女優は\\	気品}}があるから、今度の映画作品の主人公に選ばれた。	気立て 気風 気質 気品	\\	規律}}ある生活をするように\\	心掛けて暮しています。	規則 規律 規約 規範	\\	各国間の意見の\\	調整}}に時間がかかって、なかなか声明が発表できない。	調印 調停 調和 調整	\\	会社の\\	収益}}の一部で車椅子を購入し、障害者の施設に寄付した。	収益 収穫 収集 収支	\\	彼は会社に忠実でまじめな\\	模範}}的社員だったのに、すっかり変わってしまった。	模範 規模 模倣 模様	\\	近年、東南アジアの経済の発展は\\	いちじるしく}}、日本の企業もたくさん進出している。	ややこしく おびただしく はなばなしく いちじるしく	\\	毎日の基本練習を\\	おろそかに}}すると、決してプロとして良い成績を残すことはできない。	ばかばかしく うつろに おろかに おろそかに	\\	社員研修の\\	おおまかな}}日程が決まりましたので発表します。	おおはばな こまやかな おおまかな おおがらな	\\	別れてしまった人に、\\	いまさら}}愛していますとは言いにくい。	もはや いまだ いまさら なおさら	\\	お忙しいとおもいますが、当日はご参加くださいますように\\	なにとぞ}}よろしくお願い致します。	なるたけ なにとぞ ひいては ひたすら	\\	私なんて会社という大きな\\	システム}}の歯車の一つでしかない。	ポイント システム ポジション セクション	\\	いまどき、\\	おご}}でひとを使ったりしては、若い者はやめてしまいますよ。	足 目 顔 おご	\\	３日前に海で遭難した人を乗せた救命ボートが\\	ただよって}}いるのが見つかった。	さぼって うかって とろけて ただよって	\\	今、外国企業との技術提携の準備に\\	たずさわって}}いるので、とてもほかまで手が回らない。	たずさわって たてまつって つかさどって たまわって	\\	大学受験２か月前ともなると勉強も\\	追い込み}}に入ります。	追い込み 追い出し 追いつき 追い越し	\\	オリンピックのために\\	壮大な}}規模の競技場が建設されました。	壮大な 膨大な 拡大な 盛大な	\\	新しい会社を設立する\\	構想}}を練っているところです。	構想 機構 構造 構成	\\	東京の中心部では住民の減少により、小学校の\\	統合}}が相次いでいる。	統合 統治 統制 統率	\\	推測}}でものを判断すると大変な間違いを犯す。	推定 推理 推測 推進	\\	最近は化学肥料を使わない\\	有機}}農業というものが見直されている。	有益 有機 有望 有能	\\	台風のせいで\\	おびただしい}}量の土や砂が上流から流れてきた。	いちじるしい ばかばかしい おびただしい まぎらわしい	\\	不意に}}飛び出してきた子供を危うく車ではねるところだった。	身近に 不意に 無邪気に 早急に	\\	親にうそをつくような子供は\\	ろくな}}人間になれないと父に厳しく叱られた。	ろくな おろかな 寛容な 好評な	\\	なんだか}}きょうはひどく機嫌がいいですね、何か良いことがあったんですか。	どうにか どうやら なんだか なんなり	\\	きょうは風雨が強くなるそうだ。\\	ことによると}}野球の試合は中止になるかも知れないね。	にもかかわらず しかしながら 案の定 ことによると	\\	外国人のスピーチ\\	コンテスト}}があるので一生懸命暗記しています。	コンタクト コントラスト コンテスト コントロール	\\	政治運動に\\	首}}を突っ込みすぎて、家庭が崩壊してしまった・	足 顔 首 頭	\\	体の調子が良いと、どんどん仕事が\\	はかどる}}。	たばねる はかどる またがる ゆさぶる	\\	肉体的、精神的に余裕がないと他人を\\	いたわる}}やさしさを失いがちである。	あやつる あやまる いたわる おしむ	\\	長い間住み慣れた土地には\\	未練}}が残る。	未知 未定 未練 未熟	\\	その喫茶店を探すときは何か\\	目印}}となるような建物がありますか。	目安 目印 目途 目付き	\\	東京都はゴミの\\	分別}}収集を徹底するために透明ゴミ袋をくばった。	個別 分別 区別 差別	\\	会議の前に\\	配布}}した資料に目を通しておいてください。	配達 配分 配布 配列	\\	所定}}の用紙に必要事項を書いて３番の窓口に提出してください。	所在 所属 所定 所持	\\	行政が福祉施設に補助金を出すことは消費者に税金を\\	還元}}することと言える。	返還 返済 弁償 還元	\\	目的もなく、ただ時間に追われて仕事をする忙しい生活を\\	むなしく}}感じる。	みぐるしく むなしく はかなく たやすく	\\	こんな\\	貧弱}}な内容のレポートでは合格はおぼつかない。	小柄 不吉 貧弱 簡易	\\	崩壊したビルの現場から\\	かすかな}}助けを呼ぶ声が聞こえて､救助作業が再開された?	はるかな かすかな ひそかな しとやかな	\\	いざ}}ハイキングに出かけようというときに雨がぽつぽつ降り出してしまった。	さぞ さも いざ なんか	\\	水曜日\\	もしくは}}金曜日のどちらかの午前中にお越しください。	ならびに もしくは およびに かつ	\\	コンサートが素晴らしかったので\\	アンコール}}を求める拍手が鳴り止まなかった。	アンケート アンコール アルコール アプローチ	\\	組合運動をやり過ぎて、とうとう会社を\\	首}}になってしまった。	顔 気 首 手足	\\	自動販売機の普及により、女性社員が休憩時間のお茶を配る習慣が\\	すたれ}}つつある。	ほろび ほころび ほどこし すたれ	\\	目の見えない人を目的地まで安全に\\	みちびく}}犬のことを盲導犬という。	ひきいる ひきずる うながす みちびく	\\	あと一歩というところで優勝を逃してしまい\\	無念}}でなりません。	無念 無闇 無能 無口	\\	最後まで\\	意地}}を張り通してしまうと、気まずい関係になるよ。	意地 熱意 意志 決意	\\	会社に貢献した\\	業績}}が認められて管理職に昇進した。	効能 業績 名誉 能率	\\	子供を相手に\\	本気}}でけんかをするなんて頭がおかしいんじゃないですか。	本質 本能 本気 本音	\\	街頭デモを\\	阻止}}しようとする警官が参加者を数人逮捕したらしい。	停止 阻止 中止 禁止	\\	円滑な人間関係を保ちたいという考えが\\	根底}}にあるから、贈り物をするのだろう。	根気 根本 根底 根拠	\\	勉強が嫌いだからといって、サボってばかり\\	ではいけない}}。	でかまわない でいたくなるだろう でいるはずだ ではいけない	\\	体に悪いと知りながら、酒を\\	やめられない}}人が多い。	やめたい やめている やめられる やめられない	\\	友だちがつき合っている彼には、なんと奥さんがいた。しかたがない別れ\\	させるしかない}}。	させるしかない させられないだろう させるべきではない させるわけにはいかない	\\	このところからだの調子がすぐれず、朝も遅く\\	なり}}がちだ。	なら なり なる なれ	\\	ただいま担当者がおりませんので、私では\\	わかりかねます}}。	わからざるをえません わかりえます わかりかねません わかりかねます	\\	あの人は口が軽いから、秘密をもらし\\	かねない}}。	かねる すぎる かねない すぎない	\\	彼の方が悪いんだから、君が謝る\\	ことはない}}。	ことはない ことはある ことではない ことである	\\	授業中だったが、先生の顔がおかしくて、笑わずには\\	いられなかった}}。	いられなかった ありえなかった おわらなかった とまらなかった	\\	まさか、あの彼が…。生きていれば歴史を変えたかもしれない彼が。そう思うと残念で\\	ならない}}。	ならない すまない はいけない かまわない	\\	「映画でも見に行かない？」…「映画？ごめん、今忙しくて、映画\\	どころ}}じゃないんだ。」	ばかり どころ など しか	\\	何を始めるにしても、まず資金。金がないことには\\	始まらない}}。	始まるはずだ 始まらない 始めなければならない 始めようとしない	\\	会議中だったが、部長の話がおもしろくて、みんな\\	笑わないではいられなかった}}。	笑うのではなかった 笑わないではいられなかった 笑ってはいられなかった 笑わないのではなかった	\\	一生懸命がんばって、それでもダメだったんだ。あきらめる\\	ほかない}}。	ほかない にすぎない せいではない に合わない	\\	夏休みで、Ｈさんは国へ帰っていたので、連絡の\\	とりようがなかった}}。	とりようがなかった とるまでもなかった とりつつあった とるべきでなかった	\\	勉強しないで、合格できる\\	わけがない}}。	わけがない にすぎない べきではない にちがいない	\\	あんなまずい店、二度と\\	行く}}まい。	行か 行き 行く 行こう	\\	あんなまずい店、ほかには\\	あらざるまい}}。	あるべきだ あるまい ないべきだ あらざるまい	\\	あんなまずい店、すぐつぶれる\\	にちがいない}}。	に決まりある に決まりない にちがいある にちがいない	\\	はっきり言わないと誤解される\\	おそれがある}}。	おそれがある おそれがない みこみがある みこみがない	\\	「今からでもだいじょうぶかな？」 「今から？　もう間に合い\\	っこない}}よ。」	っこない わけない ってない ったらない	\\	あんなまずい店、頼まれたって\\	行くもんか}}。	行くもんか 行くまいか 行くわけか 行くつもりか	\\	「沈黙は金」と言うが、黙ってさえいればいい\\	というものでもない}}。	というものでもない というものだ というはずではない というところでもない	\\	他に方法がないんだ。いやでも\\	やらざるを得ない}}。	やり切れない やるべからず やりえない やらざるを得ない	\\	もう10時間も運転している。眠くて眠くて\\	たまらない}}。	たまってしまう たまりかねる たまらない ためられない	\\	さあ、みんなで立ち上がって\\	戦おうではありませんか}}。	戦わざるをえませんか 戦おうではありませんか 戦うべきでしょうか 戦うべからずでしょうか	\\	いくら急いだ\\	ところで}}、今からでは間に合わない。	にもかかわらず ものでも ことで ところで	\\	知っている\\	くせに}}、知らんぶりするなんて、許せないわ。	くせに ものだから だけあって のをきっかけに	\\	大学は卒業した\\	ものの}}、就職せずにブラブラしている者が増えている。	ことの わけの　 はずの ものの	\\	激しい雨\\	にもかかわらず}}、サッカーの試合は続けられた。	にかけて にかかって にもかけず にもかかわらず	\\	都市の生活は、便利である\\	反面}}、忙しくゆとりのない生活でもある。	反辺 反面 反則 反手	\\	彼女は酒を飲みすぎると、人目\\	もかまわず}}、泣き出す癖がある。	をかまって をよけて もかまわず もよけず	\\	日本語はまだまだですが、まだ\\	といっても}}、ぜんぜんはなせないわけではないんです。	というより としたら どころか といっても	\\	年齢的にはまだ未成年である\\	にせよ}}、彼のやったことはあまりにもひどすぎる。	にすれば にされて にして にせよ	\\	たとえ両親が反対\\	しても}}、ぼくは彼女と結婚します。	しても するなら すれば するのに	\\	救援隊が来てくれた\\	おかげで}}、助かった。	くせで おかげで うえで ためで	\\	きのう、たくさん飲まされた\\	せいで}}、今日は調子が悪い。	せいで ためで からで もとで	\\	つまらない冗談を言った\\	ばかりに}}、彼女とけんかをしてしまった。	きりに だけに ばかりに からに	\\	みんなの前で約束した\\	以上}}、絶対に守ってみせる。	以後 以下 以前 以上	\\	この契約書に判を押した\\	からには}}、必ず守っていただきます。	のには からには ことには わけには	\\	立ち\\	上がった}}とたん、腰に激しい痛みが走り、動けなくなってしまった。	上がる 上がるか 上がった 上がろう	\\	子どもは「いただきます」と言ったか\\	言わない}}かのうちに、もう食べ始めていた。	言わず 言わない 言わなかった 言うまい	\\	深夜の道路工事の音がうるさくて、勉強\\	どころ}}ではなかった。	どころ ところ ところか どころか	\\	すみません、山田はただいま席をはずしております。\\	もどり}}次第、れんらくさせますので、よろしくどうぞ。	もどる もどり　 もどった もどって	\\	おもしろい\\	ことに}}、この学校には同姓同名の学生が３人もいる。	ばかりに ように ことに とおりに	\\	日本での一人暮らし。かぜで熱が出て、アパートで寂しく寝ていた時は、どんなに心細かった\\	ことか}}。	ほどか ものか せいか ことか	\\	朝寝坊の田中くんの\\	ことだから}}今ごろはまだふとんの中だろうなあ。	ことだから ことだとしても ことだったり ことなのに	\\	課長が嫌いだからといって、会社をやめる\\	ことはない}}。もう少しよく考えて。	ことはない ことはある ことでない ことである	\\	先生の話によると、昔このあたりは海の底だった\\	ということ}}だ。	らしいこと らしいもの ということ というもの	\\	写真だけでは人柄がわからない。実際に会ってよく話してみないことには\\	決められない}}。	決められるだろう 決められるはずだ 決めなければならない 決められない	\\	もう少し条件を変えてくれれば、話に乗らない\\	こと}}もないんですが。	ほう もの よう こと	\\	早くかぜを治すには、まずゆっくり寝る\\	ことだ}}。	ものが ことだ ところだ ばかいりだ	\\	授業は、週20時間行われること\\	となっている}}。	としている となっている やしている やなっている	\\	人のうわさをすぐしゃべる\\	ことから}}、放送局と呼ばれている。	ことに ことから ことなので ことを	\\	彼女は入学以来、一日も欠かす\\	ことなく}}日記をつけている。	べからず わけなく はずなく ことなく	\\	先生のお宅の近くまで来たので、たずねてみた\\	ところ}}、あいにくお出かけだった。	もの こと ところ わけ	\\	お忙しい\\	ところ}}、おじゃましてすみません。	はず つもり ところ あまり	\\	彼のあの機械のように正確なりズム感には驚かされる\\	ものがある}}。	ほかはない ことである わけがある ものがある	\\	ぜひ一度、日本人に向かって日本語でスピーチしてみたい\\	もの}}だと思っている。	もの こと わけ はず	\\	ごめんなさい、出ける時になって、友だちから電話がかかってきた\\	ものだから}}、おくれちゃって。	だけあって ためか ものだから からして	\\	先生は厳しい。ちょっとでも冗談を\\	言おう}}ものなら、すぐに注意されてしまう。	言う 言って 言える 言おう	\\	「また、遅刻？」「だってしょうがないでしょう。電車が来なかったんだ\\	もの}}。	こと わけ の もの	\\	「タクシーが来ないので休みます」だって？　それはぜいたく\\	というものだ}}。歩いて来なさい。	なもので だものだ というものだ というものか	\\	入れる\\	ものなら}}、\\	大学に進学して、自分の力を試してみたい。	わけなら はずなら つもりなら ものなら	\\	妻がせっかく作ってくれた料理を\\	食べない}}わけにはいかない。	食べる 食べた 食べない 食べなかった	\\	私はお酒は飲みませんが、飲めないという\\	わけ}}ではないんです。	ため わけ まま ほか	\\	彼女は頭がいい\\	うえに}}、努力もするので成績は上がる一方だ。	うえに ものの わりに うちに	\\	よくよく考えた\\	うえで}}の結論なんです。今さら変えられないんです。	もとで なかで そとで うえで	\\	夫婦が別々に暮らすようになった\\	うえは}}、もう離婚するほかありません。	うちに あいだに よりは うえは	\\	忘れない\\	うち}}にメモしておこう。	まえ あいだ なか うち	\\	厳しくしかる\\	一方で}}、やさしく声をかけることも忘れない。	片方で 一方で 両方で 以上で	\\	この写真を見る\\	たびに}}、日本での留学生活を思い出す。	とおりに たびに からして ように	\\	もう10年も乗り続けているうちの車は、あちこち傷\\	だらけ}}になってしまった。	だらけ なんか ぬき まみれ	\\	時間に間に合う\\	よう}}に、早めに家を出た。	べき ため そう よう	\\	ずっと夢に見ていた人から手紙が来て、うれしさの\\	あまり}}、部屋の中でジャンプしていた。	ところ ためで あまり おかげで	\\	授業中だというのに、まるで家のふとんの中にいる\\	かの}}ようにぐっすり寝ている。	だの もの かの との	\\	「きのうのノート見せてくれない？\\	かわりに}}今度ごちそうするから、ね？」	とおりに ところに かわりに かたちに	\\	会議の\\	最中}}に、ポケットベルがなってしまった。	中 際 最中 うち	\\	郵便局に行く\\	ついでに}}たばこ買って来てくれない。	ところに とおりに ついでに ばかりに	\\	失礼ですが、私は「佐藤」\\	なんて}}人は知りません。	なんか などを なんて などが	\\	あの人は実業家\\	のみならず}}作家としても有名である。	のみより のみなり のみならず のみか	\\	ガンは発見が早ければ早い\\	ほど}}、治る確率が高いそうだ。	より ほど かぎり ことに	\\	かわいくてかわいくて目に入れても痛くない\\	くらい}}だ。	より くらい かぎり ころに	\\	まちがえて女性のトイレに入り、顔から火が出る\\	ほど}}恥ずかしかった。	より ほど かぎり ことに	\\	少しずつではあるが、景気も回復しつつ\\	ある}}ようだ。	みる いる する ある	\\	このたびエイズ\\	に関して}}、国際会議が開かれることになった。	にあたって にかけて に関して に際して	\\	勉強も苦手だし、走るのも遅いが、食べること\\	にかけては}}誰にも負けない。	に対して にかけては によると にとっては	\\	コンピューターも人間が作った機械\\	に過ぎない}}。	に限られた に達している に過ぎない に及んでいる	\\	彼女が毎日学校へ行くのも、やはり勉強が好きだから\\	にほかならない}}。	でいられない であたらない にほかならない にともなわない	\\	出発\\	にあたって}}、もう一度時間の確認をさせていただきます。	にあたって にあって に対して にかけて	\\	本日午後3時より37階会議室\\	において}}、企画会議が行われます。	につれて について に反して において	\\	最初は心配だったが、同じ練習をくりかえす\\	にしたがって}}、少しずつ自信がついてきた。	にとって に対して に関して にしたがって	\\	勉強が難しくなる\\	につれて}}、「がんばるぞ！」という気力も強くなってきた。	につれて について に反して において	\\	体の成長\\	にともなって}}、精神的にも大人になってゆく。	にとって に対して に関して にともなって	\\	彼女は、日本人\\	にしては}}英語の発話もきれいだし、自分の意見をはっきり言う。	にしては とみえて につけても とともに	\\	まだ高校生なんだから、プレゼントが高価すぎるともらう方\\	にしても}}、困るでしょう。	とすると にしても のかわりに のうえに	\\	大学では日本の経済\\	について}}研究したいと思っています。	にして にしたがった にとって について	\\	サッカー大会でうちのチームはみんなの期待\\	に反して}}予選で負けてしまった。	に加えて に反して にひきかえ に基づいて	\\	半年\\	にわたって}}行われた遺跡の発掘調査も終わりに近づいた。	まで において にかけて にわたって	\\	お客さまの要望\\	に応じて}}60回までの分割払いができます。	にとって において に反して に応じて	\\	酔っている人\\	に限って}}、「おれはよってないぞ！」と言い張るものだ。	にとって に対して に限って に応じて	\\	3月から4月\\	にかけて}}、この地方では流氷が見られる。	にわたって にかけて において にあたって	\\	それではリクエスト\\	にこたえて}}、一曲お贈りします。	に代わって に比べて にこたえて に加えて	\\	病気の兄\\	に代わって}}、高校生の弟が新聞配達を始めた。	に代わって に加えて に比べて にこたえて	\\	以前\\	に比べて}}、今の子どもはがまんするということを知らない。	に代わって に比べて にこたえて に加えて	\\	入学試験では、筆記試験の成績\\	に加えて}}面接での人物評価も重要視される。	に代わって に比べて にこたえて に加えて	\\	この道をまっすぐ海岸\\	に沿って}}歩いて行くと大きな橋が見えてくる。	に際して に先立って に沿って につれて	\\	アパートを借りる時、入居\\	に先立って}}、まず賃貸契約が結ばれる。	に際して に先立って に沿って につれて	\\	定期券の購入\\	に際して}}、学生証の提示を求められることもある。	に際して に先立って に沿って につれて	\\	漢字は中国の学生\\	にとって}}は易しいかもしれないが、アメリカ人である私には頭痛の種である。	に対して について によって にとって	\\	この小説は、実際にあった事件\\	にもどづいて}}書かれている。	にたてついて によこづいて にうわづいて にもどづいて	\\	先生\\	でさえ}}わからない問題が学生にわかるわけがない。	なら だから だけが でさえ	\\	この薬を飲み\\	さえ}}すれば、大丈夫です。安心してください。	も さえ だけ ばかり	\\	「わからないから勉強しない」じゃなくて、わからないから\\	こそ}}、勉強するんだ。	ほど こそ まで だけ	\\	東海地方では地震の時、テレビ\\	を通じて}}、警報が出されるそうだ。	を通じて をもとに に基づき に応じて	\\	議会では消費税アップの是非\\	をめぐって}}、白熱した議論が続いた。	をめぐって とともに でもって にかけて	\\	日本経済の研究\\	を目的として}}、留学する学生も多い。	の目的として を目的として の目的からして を目的からして	\\	独身でがんばっていた姉も、妹の結婚\\	をきっかけに}}、お見合いするようになった。	をきりに をきっかけに をもとに をはじめ	\\	何か月も心\\	をこめて}}編み上げたこのセーター。いよいよ明日彼に渡す。	を通して を抜きに をこめて を中心に	\\	この学校には、韓国の学生\\	をはじめ}}、世界各国からの留学生が集まっている。	をもとに をきっかけに をはじめ をめぐって	\\	地球は太陽\\	を中心に}}回る惑星のひとつである。	をこめて をめぐって をはじめ を中心に	\\	アメリカ出張\\	を契機に}}、彼女は本格的に英語を勉強し始めた。	を中心に をはじめ を契機に をもとに	\\	この映画は実在する人物\\	をもとにして}}作られた。	をきっかけに をはじめ をぬきにして をもとにして	\\	コンピューター\\	をぬきにして}}は、現在の情報社会は成り立たない。	を契機にして をはじめとして をぬきにして をもとにして	\\	山川教授のご指導\\	のもとに}}、卒論を書き上げることができた。	といえば とあって のあげく のもとに	\\	ぜひもう一度お会いしたいと存じます。帰国\\	の際は}}ご連絡くださるようにお願いします。	のところは の際は にところは に際は	\\	彼、髪のせいかな、年齢\\	の割に}}老けて見えるね。	に割って に合って の割に の案外	\\	大恋愛\\	のすえに}}、やっと一緒になった二人だったが、２年ももたずに離婚してしまった。	のきりに をきっかけに のすえに をはじめ	\\	表情\\	からすると}}、やはり結果は良くなかったらしい。	からいると からすると からあると からくると	\\	過去2年の実績\\	からいって}}、この会社は今後、急成長するに違いないと思われます。	からいって ばかりいって だけいって こそいって	\\	あの人は本当に変わっている。だいたい着ている服\\	からして}}普通じゃない。	からみて からして からあって からきて	\\	もし私が「あきらめる」ことがある\\	とすれば}}、それは私が死ぬ時である。	とすれば につけ ことから 反面	\\	あの先生は顔も広いし、発言力もあって、先生\\	というより}}政治家って感じだね。	むしろ というより かえって というものの	\\	「ああ、暑い、暑い。早く海へ行きたいなあ」「海\\	といえば}}、去年はどこに行ったんだっけ？」	というより といえば と思ったら とすると	\\	日光は紅葉の季節ともなると、日曜祭日\\	はもとより}}、平日も観光客で一杯になる。	はもとにして はもとより をもとにして をもとより	\\	「社長になれるかりなんて、そんな将来のこと\\	はともかく}}、明日の試験はだいじょうぶなの。	はとかく はともかく はもちろん はおろか	\\	幼い子どもの見ている前で、夫婦げんかを\\	するべきではない}}。	しないべきだ するべきではない しないべくもない するべくもない	\\	このクラスにはいるんな人がいる。ビジネスマンも\\	いれば}}、歌手もいる。キリスト教の牧師さんもいるし……。	いても いたら いると いれば	\\	京都は四季\\	を問わず}}いつも観光客でにぎやかだ。	にとどまらず にしろ を問わず ばかりか	\\	特に大都市では、子供の数が\\	へる}}一方で、幼稚園の経営は難しいと言う。	へった へろう へる へりそう	\\	集め\\	うる}}だけのお金を集めたが、それでもまだ足りなかった。	ある いる うる おる	\\	こんなにたくさんの料理、とても一人では食べ\\	きれない}}。	きる きたない きれる きれない	\\	彼女はマラソン大会で何度も倒れそうになりながら、最後まで走り\\	ぬいた}}。	とった ぬいた あげた かけた	\\	彼は3年前、一人でアメリカへ\\	行った}}きり、未だに何の連絡もない。	行って 行った 行こう 行き	\\	彼は仕事に失敗し、たくさんの借金をつくってしまい、悩んだ\\	あげく}}、自殺してしまった。	つまり もちろん あげく ついに	\\	彼女は4月に入学し\\	て以来}}、1日も休んでいない。	た以来 て以来 たうちに てうちに	\\	カタログだけでは心配です。やはり実物を見\\	てからでないと}}お金は払えません。	たからではないと てからでないと たからでは てからでは	\\	悪いことをしても、他の人に\\	知られない}}かぎり、だいじょうぶだと思っている人がいるから困る。	知られる 知られた 知られない 知られなかった	\\	熱が390\\	もあって、起きられない\\	ばかりか}}、食事ものどをとおらなかっ。	だけか ことか ばかりか ものか	\\	煮る\\	につけ}}、焼く\\	につけ}}日本料理にしょう油は欠かせない。	とかけ、とかけ にかけ、にかけ とつけ、とつけ につけ、につけ	\\	時間がないので、あいさつ\\	ぬき}}で始めたいと思います。	きり とり おき ぬき	\\	アパートは部屋の中をみた\\	うえで}}借りるかどうか決めたい。	うえに うえから うえにも うえで	\\	ここでお待ち\\	になって}}ください。	になって して になさって させて	\\	候補者の中で国民の意志を代表する人はあの人を\\	おいて}}ない。	ひかえて おいて つうじて こえて	\\	労働条件の変更について会社から説明を受けたが、私はどうも納得\\	しかねる}}。	しかねない しきれる しかねる したがる	\\	説明を聞いたから\\	といって}}すぐにできるというものでもない。	としても としたら といえば といって	\\	この仕事を引き受ける\\	からには}}全力でやろう。	からに からには かぎりに かぎりで	\\	山田さんとの約束では、３時までの東京駅に\\	行くことになっている}}。	行くにきまっている 行こうではないか 行こうとしている 行くことになっている	\\	お借りした本を楽しく \\	読ませて}}いただきました。	読まれて お読みに 読ませて 読まされて	\\	家にばかりいないで映画でも見に行こう\\	じゃないか}}。	まいか ともしない じゃないか ともする	\\	大学を卒業した後、会社員になるか\\	それとも}}、学校の先生になるか、迷っている。	それほど それでも それとも それでは	\\	試験の\\	あいだは}}静かにしてください。	うち あいだは まに うちに	\\	天候に\\	かかわらず}}明日の午後２時から試合を行います。	かかわらず よると よれば かかわり	\\	電話帳で調べた\\	ところ}}そういう名前の会社はなかった。	ところ だけに からに ばかりでは	\\	目的に\\	むかって}}まっすぐに進んでいるときが幸せなときだ。	あたって のって むかって あって	\\	冗談\\	ぬきで}}まじめに考えてください。	ぬいて しないで しても ぬきで	\\	今日は卒業式なので妹が私に買って\\	くれた}}スカーフをしていこう。	いただいた くださった もらった くれた	\\	水道代は一か月に\\	つき}}３０００円かかります。	つき とって わたり かけ	\\	市役所では市民の生活に\\	かかわる}}さまざまな相談に応じている。	かける かわる かする かかわる	\\	諸外国に\\	くらべ}}日本は一人が出すゴミの量が多い。	よって くらべ しらべ はじめ	\\	みなさんのご希望に\\	おうじて}}商品を生産していくつもりです。	おうじて つけて じつげんして ひかくして	\\	日本の６月は一年で一番日が暮れるのが遅くて、７時に\\	なっても}}暗くなりません。	なると なっても なって なれば	\\	今、そこで地震のニュースを聞いた\\	ばかり}}です。	うち ほど ばかり かぎり	\\	花づくりは私に\\	とって}}一番の楽しみである。	ついて たいして とって つれて	\\	都心の人口増加に\\	ともなう}}住宅問題は深刻化している。	なった して ともなう そった	\\	人類は長い年月に\\	わたって}}努力を重ね、ついに月への旅行に成功した。	つれて したがって かかって わたって	\\	多くの人が不可能だと思っているにもかかわらず、あの人は新発明のための研究を\\	あきらめようとしない}}。	あきらめるべきだ あきらめようとしない あきらめるはずだ あきらめるかもしれない	\\	安い皿は割れやすいというが、高い皿にしたって\\	同じようなものだ}}。	同じようなものだ 同じではあるまい 同じどころではない 同じではないはずだ	\\	病気の時まっ先に見舞いに来てくれたのは、彼の友情のあらわれに\\	ほかならない}}。	ほかでもない ほかではない ほかならない ほかしかない	\\	いくら丈夫でも、こんなに働かされては平気でいられる\\	わけがない}}。	わけがある わけである わけがない わけのない	\\	卒業に\\	際して}}先生との別れを悲しんだのは彼だった。	関して 際して 対して 面して	\\	晴れた日は\\	もとより}}、雨の降る日でも同じ道を毎日散歩している。	もとより もとには もとまで もとでは	\\	電話は、\\	たとえ}}一人で静かにしていたいと思うときでも、遠慮なく私を呼び出す。	もはや しかし ただし たとえ	\\	社長には、いい\\	につけ}}悪い\\	につけ}}、現状を報告させる必要がある。	につけ　につけ でも　でも にあり　にあり とも　とも	\\	こんなにごちそうが並ぶと、とても食べ\\	きれ}}ません。	あがり しまい かね きれ	\\	試験に合格するには、がんばる\\	しか}}ない。	ばかり だけに しか のみ	\\	ふるさとの母から届いた手紙を\\	読んでいる}}うちに、思わず涙がこぼれた。	読んでおく 読んでいる 読んである 読んでしまう	\\	自分のことだけではなく、相手の立場に立って考えることのできる人、それが大人という\\	もの}}です。	もの ひと ほう ところ	\\	私も留学していたことがありますから、あなたの苦労がわからないこと\\	も}}ありません。	と まで さえ も	\\	景気が悪くて、ここ数年、失業率は\\	あがる}}一方だ。	あがる あがり あがった あがるの	\\	日本をおとずれるなら、９月から１０月に\\	かけて}}の時期をおすすめします。	そって かけて わたって おいて	\\	困っている人を見たら、助けず\\	には}}いられない。	とも をも には では	\\	彼は、タクシーの運転手\\	にしては}}道を知らない。	にすれば にするに にすると にしては	\\	有能な\\	君のこと\\	だから}}、きっといい仕事をするだろう。	ながら にして だから にせよ	\\	日本語は、勉強すれば\\	する}}ほど難しくなるような気がする。	した する して すれ	\\	天気\\	さえ}}よければ、よい旅行になるでしょう。	さえ すら しか ばかり	\\	実際に自分で読んでみて\\	はじめて}}、古典のおもしろさを知った。	はじめ はじめで はじめて はじめると	\\	先生の講義が終わるか\\	終わらない}}かのうちに、ノートや教科書を閉じてかたづけ始める学生もいる。	終わる 終わらない 終わっている 終わっていない	\\	疲れたときは、\\	寝る}}に限ります。	寝 寝る 寝て 寝た	\\	若く見えるので学生だと思って\\	話し}}かけてみたら、実は先生だった。	話す 話さ 話せ 話し	\\	「閉会\\	に}}あたり、社長からお言葉をいただきたいと思います。」	を で と に	\\	環境問題の解決策を\\	めぐって}}、熱心な議論が続いている。	通じて めぐって まわって こめて	\\	その子どもは、お医者さんや看護婦さんの拍手の中\\	を}}退院していった。	が に を まで	\\	もともと勉強する気がないのなら、大学を受けて\\	みた}}ところで何の意味があるのか。	みた みる いる いた	\\	子どもにもわかる\\	ように}}、私はやさしい言葉で説明しています。	ためで ために ようで ように	\\	私はあなたからこの書類にサインを\\	もらう}}までは、ここを動きません。	もらう もらって もらった もらおう	\\	「今度の旅行では、珍しい本を手に入れたんですよ。ちょっとお見せ\\	しましょう}}か。」	しましょう にしましょう なりましょう になりましょう	\\	長いことごぶさたしておりましたが、いかがお過ごしでしょうか。一度お目に\\	かかり}}たいと思っております。	なり 入り かかり あずかり	\\	彼は以前オーストラリアに住んでいただけあって、さすがにこの国のことを\\	よく知っている}}。	よく知りたい もっと知るべきだ よく知っている 知らなければならない	\\	どんなに一生懸命働いたところで、生活は楽に\\	ならないだろう}}と思う。	なるだろう なるかもしれない ならないだろう ならなければならない	\\	あまり将来のことを考えずにこの仕事を選んだばかりに、今\\	苦労ばかりしている}}。	苦労ばかりしている 苦労することはない 苦労したほうがいい 苦労しないですんでいる	\\	マラソン大会に出場するからには、よく練習をして42.195\\	を\\	走りぬきたい}}。	走るまい 走りがたい 走りかねない 走りぬきたい	\\	私の好きな作家は今年８０歳になります。実際に会う機会があったんですが、年齢のわりには\\	若くみえました}}。	若くしました 若くみえました 若かったそうです 若かったらしいです	\\	日本の企業に就職が決まった以上、日本語をマスター\\	しなければならない}}。	してしまった したらしい するわけではない しなければならない	\\	何を表現したいのか、はっきり\\	させないことには}}何も書けない。	させないように させないことには させたいというのは させたいといっても	\\	商品というのは、高すぎて売れない場合には\\	値下げせざるをえない}}。	値下げすることはない 値下げすべきではない 値下げせざるをえない 値下げするおそれがある	\\	この作品は、実際に起こった事件の記録に\\	基づいて}}描かれている。	限って 反して 対して 基づいて	\\	事態がこうなった\\	うえ}}は、もう彼一人に任せてはおけない。	まで わけ うえ ほど	\\	彼の取った態度は、わたしには十分理解\\	しうる}}ものであった。	させる しぬく する しうる	\\	少年時代に戻れる\\	ものなら}}戻ってみたい。	ものなら わりには ことには わけなら	\\	妹は、今勉強を始めたかと\\	思ったら}}、もう居間でテレビを見ている。	思って 思ったら 思い 思ったなら	\\	赤いドレスの彼女がほほえむと、美しい花が開いたかの\\	よう}}だった。	よう ほど そう まま	\\	現状\\	から言って}}、直ちにその計画を実行するのは無理だ。	だけあって から言って ともあって とは言って	\\	山田先生の授業は、試験を受ける\\	かわりに}}レポートを出してもよいことになっている。	ぐらいに とおりに ばかりに かわりに	\\	テストでこんな点しか取れないなんて、くやしくて泣きたい\\	ぐらい}}だ。	こと べき とおり ぐらい	\\	ごぶさたしておりますが、先生にはお変わりなくお過ごしのこと\\	と存じます}}。	と存じます と申し上げます でございます でいらっしゃいます	\\	都心では子供が少なくなってきている\\	こと}}から、学校の数も減りつつある。	うえ もの こと ため	\\	興味深い\\	ことに}}、昔のおもちゃが再び流行しているそうだ。	ように ことに ところに わけに	\\	館内を\\	見学する}}際には、写真さつえいはご遠りょください。	見学する 見学して 見学し 見学しよう	\\	このブラウスは、きぬなのかナイロンなのか、見かけ\\	じょう}}区別がつかない。	ながら ちゅう じょう どころ	\\	会場の問い合わせをした\\	ところ}}、地図を送ってくれた。	ところ ばかりに わりに ものの	\\	勉強中、眠くて\\	しょうがない}}ときは、濃いお茶を飲むといい。	なんでもない ちがいない ほかならない しょうがない	\\	電話番号\\	さえ}}わかればいいので、住所は書かなくてもいいですよ。	すら ばかりに かぎり さえ	\\	お忙しい\\	ところを}}わざわざおいでいただき、恐縮でございます。	ことを ものを ところを あいだを	\\	一日中やっても一匹もつれなかったから、もう魚つり\\	なんか}}行きたくない。	なんか なんと なんで なんに	\\	新薬の輸入\\	にさきだち}}慎重な調査が行われている。	にかけて につけて にさきだち にこたえて	\\	明るいうちに\\	帰らないと}}、この辺りの夜道は迷いやすいですよ。	帰らなくて 帰らないと 帰れば 帰ると	\\	彼は英語\\	ばかり}}か、フランス語、ドイツ語、そして中国語も話せるそうだ。	しか だけ ばかり あまり	\\	彼は、性格は別として、絵の才能には見るべき\\	ものがある}}。	はずである ものがある ことがある ほどである	\\	教育制度も社会の変化に合わせて変えなければならないが、変えた方がよいところとそうでないところについて、さらに検討する\\	べきだ}}。	わけだ べきだ ものだ ほどだ	\\	私は最近新しいアパートに引っ越したが、駅の近くだから便利だろうと思ったら\\	そうでもない}}。	そうでもない そうらしい そのようではない そのようだ	\\	森の動物たちの映画を見て、親子の愛情\\	に心を打たれた}}。	が心を打った が心を打たれた に心を打たれた \\	心を打った	\\	面接試験ではどんな質問が出るのかと聞かれたが、そのようなことを聞かれてもちょっと\\	応えかねる}}。	答えきらない 答えきれる 答えかねない 応えかねる	\\	できることはすべてやったのだから、期待された結果が出なくてもあなたが謝る\\	ことはない}}。	わけではない はずはない ほかはない ことはない	\\	「だいじょうぶ」と本人は平気そうだったが、周りの人たちはみんな心配\\	しないではいられなかった}}。	しないのではなかった しないではいられなかった してはいられなかった するのではなかった	\\	今日は時間がありません。あいさつは\\	抜きにして}}さっそく会議を始めましょう。	抜きにして 抜きながら 抜いても 抜きつつ	\\	「山本さんは遅いですね。」 　「ええ。でも、まじめなあの人\\	のことだから}}必ず来ますよ。」	からみれば のことだから のことでも からみても	\\	もうしばらくお待ちいただけますか。ご注文の品が入り\\	しだい}}、ご連絡いたします。	いなや ながら がてら しだい	\\	今年は水不足にな\\	そうだ。先月の初めに\\	降った}}以来、ずっと晴れの日が続いている。	降って 降る 降った 降り	\\	ピクニックの日の朝、娘はとてもうれしそうにしていた。「いってきます」と言い終わるか終わらない\\	かのうちに}}玄関を飛び出していった。	かのようび ようにして かのうちに ままにして	\\	ことばは生き物であると言われる。時代の移り変わり\\	とともに}}、語の形や意味が少しずつ変化する。	としたら にとって とともに になって	\\	２、３時間、寝\\	さえ}}すれば、すぐに元気になります。	さえ こそ だけ も	\\	買い物に行く\\	たび}}に、新しい服を買うのはよくない。	ほど から うえ たび	\\	おどろいた\\	こと}}に、二人は来週結婚するそうだ。	のに こと ので すえ	\\	卒業\\	して}}以来、彼と会っていない。	する した して しなかった	\\	彼は走る速さに\\	かけては}}、クラスで一番だ。	かけては 比べて したがって 中では	\\	彼女は歌\\	も}}歌えば、ピアノも\\	も}}上手だ。	や?や も?も とか?とか と?と	\\	こんなに景気が悪いと、就職できない\\	おそれ}}がある。	かも おそれ かねる ほど	\\	家に着いた\\	とたん}}、大雨が降り出した。	とたん すぐ 最中 ばかり	\\	するなと\\	言われ}}ば言われるほど、やりたくなるものだ。	言え 言われれ 言わせ 言われ	\\	いろいろ悩んだ\\	あげく}}、会社をやめることにしました。	うちに とおりに あげく かわりに	\\	とても疲れて、宿題をする\\	どころか}}、食事もしないで寝てしまった。	さえ とともに ばかりか どころか	\\	本当に歌手になれる\\	なんて}}、信じられない。	なんて なんか など なら	\\	家に\\	帰り}}次第、電話してください。	帰って 帰った 帰り 帰る	\\	試験を受けてはみた\\	ものの}}、合格する自信はまったくない。	ものか ものの ものなら もの	\\	この計画の内容は\\	ともかく}}として、費用がかかりすぎる。	ともから ともかく もとより もともと	\\	最近\\	疲れ}}気味だから、ゆっくり休みたい。	疲れた 疲れている 疲れ 疲れる	\\	何も知らなかったに\\	せよ}}、君にも責任がある。	とて だに して せよ	\\	彼の手紙はまちがい\\	だらけ}}で、意味がわからない。	だけ だらけ せい わけ	\\	これは子供\\	向け}}の簡単な英会話の本です。	ため に 向け もの	\\	辞書を忘れてきたので、先生のを使わせて\\	いただいた}}。	うかがった さしあげて いただいた ちょうだいした	\\	広い家に引っ越した\\	といっても}}、一部屋増えただけだ。	といっても どころか というより としたら	\\	この学校ではそれぞれの能力に\\	応じて}}クラスを分けている。	関して 応じて 比べて 際して	\\	祖父は年をとっているわりには、\\	元気だ}}。	体が弱い びょうきだ 体力がない 元気だ	\\	忙しいが、先生に頼まれた\\	手伝わざるをえない}}。	手伝えない 手伝わざるをえない 手伝うわけにいかない 手伝うはずがない	\\	実際に行ってみないことには、どんなところか\\	わからない}}。	行ってみよう よくわかった 行ってみた わからない	\\	彼は国に帰ったきり、\\	手紙もくれない}}。	手紙もくれない 手紙をくれた 手紙を書こう 手紙をください	\\	１２月に近づくにしたがって、コートを\\	着る人が増えてきた}}。	買ってほしい 着ることがある 着る人が増えてきた 買いたい	\\	あなたの意見も\\	わからないわけではない}}、この場合はみんなの意見のほうが正しいと思います。	わからない わからないわけではない わかるはずがない わかるわけにはいかない	\\	仕事を変えたら、\\	収入が増えた}}反面、自由な時間が減ってしまった。	忙しくなった 収入が増えた 働かなければならなかった 責任がある	\\	長い間ごぶさたしておりますが、お元気でいらっしゃいますか。一度\\	お目にかかりたい}}と思っておりますが、ごつごうはいかがでしょう。	お目にかかりたい お目にかけたい お会いになりたい ごらんになりたい	\\	近頃、少年犯罪が問題になっているが、うちの子に限って悪いことを\\	するはずがない}}と考えてる親が多い。	するものだ するはずがない するだろう するかもしれない	\\	彼女が忙しそうだったから手伝ったのに、感謝されるどころか\\	怒られてしまった}}。	感謝してください 怒られてしまった とても喜ばれた とても感謝された	\\	勉強しなかった\\	にしては}}、今日のテストはよくできた。	からには とすると にしては ばかりに	\\	こんなことが起きるなど、だれにも予測し\\	えなかった}}。	できなかった かねなかった すぎなかった えなかった	\\	最近、疲れ\\	ぎみ}}だから、今日は早く寝よう。	ぎみ げ むき っぽい	\\	行く\\	にせよ}}行かない\\	にせよ}}、準備はしておいたほうがいいですよ。	し、し やら、やら のも、のも にせよ、にせよ	\\	テスト前にかぜをひいてしまって、勉強する\\	どころ}}ではなかった。	どころ わけ ばかり ほど	\\	今年の夏は台風が多い\\	とか}}。夏になる前に準備しておいたほうがいいだろう。	っけ とか もの ことか	\\	こんなたくさんの料理は、３人では食べ\\	きれない}}。	きれない まい ざるをえない ほかない	\\	非常\\	の際は}}このボタンを押してください。	にあたって の上は の際は の末に	\\	父の返事、留学をあきらめなければならないかもしれない\\	次第では}}。	ついでに 次第では ともかく どころか	\\	レストランで働いていた\\	だけあって}}、山田さんの料理の腕はかなりのものだ。	せいで ところで からして だけあって	\\	家族が元気でいさえ\\	すれば}}、ほかに望みはありません。	すれば して するから するかわりに	\\	姉はデパートに行く\\	たびに}}、新しい服を買ってくる。	きっかけに うちに 最中に たびに	\\	彼は何でも自分の思う\\	とおりに}}しようとする。	向けに だけに とおりに わりに	\\	この会社は性別や年齢に\\	かかわらず}}、実力のある人を採用しています。	問わず かかわらず おいて わたって	\\	あのレストランは、料理の味は\\	ともかく}}、店のふんいきがよくない。	反面 加えて ぬきで ともかく	\\	食べたこともない\\	くせに}}、どうしてまずいと言えるんですか。	くせに 以上 せいで ことから	\\	いろいろ考えた\\	あげく}}、実行することに決めた。	あまり あげく とたん わりに	\\	こんな険しい山を歩いて登るなんて、できっこ\\	ない}}。	だ ない だろう しない	\\	怒らないでください。私は本当のことを\\	言ったに}}すぎません。	言い 言っても 言ったに 言おうと	\\	机の上に読み\\	かけ}}の本が置いてある。	ながら まま がち かけ	\\	父\\	のみならず}}母までも私の結婚に反対している。	から に反して ばかりで のみならず	\\	よく考えてみれば、私のほうが悪かったと思えない\\	こともない}}。	こともない ことがない ことではない ことだ	\\	新しい車を買ったものの、\\	まだ一度も乗っていない}}。	とてもいい車だ まだ一度も乗っていない ドライブに行きたい うれしい	\\	仕事をしなければならないと思いつつも、\\	遊びにいってしまった}}。	遊びにいってしまった 寝ないで仕事をしている 仕事がたくさん残っている 友達が遊びに来た	\\	あなたにはあなたの仕事があるんですから、ほかの人の仕事まで\\	することはありません}}。	せざるをえません するしかありません することはありません するわけではありません	\\	彼の協力をぬきにしては、\\	計画を実行できない}}。	計画は成功する 計画は失敗する 計画を実行できない 計画をすすめよう	\\	日本の生活に慣れるにつれて、\\	日本人のことがわかってきた}}。	とても楽しい 日本語が上手だ もう、半年たった 日本人のことがわかってきた	\\	兄が家を出ると言った。急にそんなことを\\	言ったものだから}}、母は泣き出してしまった。	言ったものだから 言っただけあって 言うからには 言うことには	\\	今日の試合の相手は、去年の優勝者だった。負ける\\	にきまっている}}と思っていたが、勝つことができた。	はずがない ほかない ことになっている にきまっている	\\	実験がうまくいったかどうか、もうすぐ結果が出る。\\	それによっては}}、今後の研究方法を変える必要が出てくるだろう。	それについては それによっては それにつけても それにわたって	\\	父は会社を辞めて、自分の会社を持った。会社と\\	いっても}}、社員が2人しかいない小さいものだ。	いったら いえば いっても いうから	\\	きのう、先生の奥様にお会いしました。写真でお顔は\\	存じ上げておりました}}が、お会いしたのは初めてでした。	ごらん願いました お目にかかりました うけたまわりました 存じ上げておりました	\\	代表で試合に出ることになった。あまり自信はないが、出る\\	からには}}勝ちたい。	にもかかわりなく からには につけては ことだから	\\	事故の後、３時間に\\	かけて}}電車は不通となった。	おいて そって かけて わたって	\\	郊外に家を建てた\\	ばかりに}}通勤に往復４時間もかかってしまう。	かぎりに ばかりに ところに とおりに	\\	この仕事は人数が多ければいいと\\	いうもの}}ではありません。	いうもの いうよう いうはず いうそう	\\	高速道路開通に\\	あたって}}知事を迎えて式典が行われた。	かけて とって あたって たいして	\\	成績\\	次第では}}上のクラスに進級することも可能だ。	次第に 次第も 次第では 次第には	\\	店長は、毎日店を開けている\\	わりに}}、もうけが少ないと言っていた。	わりに ままに ついでに とたんに	\\	両親が共働きだったので、祖父母の\\	もとで}}育てられた。	せいで ほどで うえで もとで	\\	試合に出場する\\	から}}には、最後まで一生懸命やりたい。	から ため わけ うえ	\\	彼は帰国したが、これまでと変わる\\	ことなく}}、つきあおうと思う。	ものなく ほどなく ことなく わけなく	\\	寺院や神社の多いこの町は四季を\\	問わず}}、観光客が訪れる。	知らず 聞かず 問わず 言わず	\\	畳が古くて不快だと\\	感じつつも}}、大家さんに文句は言えなかった。	感じては 感じてこそ 感じつつも 感じるにつれ	\\	ピアニストはアンコールの声に\\	こたえて}}もう一曲演奏した。	おいて つけて こたえて かけて	\\	はなみずが出る\\	やら}}熱がある\\	やら}}で気分が悪くて起きられない。	やら こそ すら さえ	\\	少しでも間違えよう\\	ものなら}}、最初からやり直しなんです。	ものの ものか もの ものなら	\\	寝坊しない\\	ように}}目覚し時計を２つもかけてしまった。	ためで ように ような ためで	\\	今日は都合で行けませんが、皆様によろしく\\	おつたえ}}ください。	おたずね おつたえ もうして いわれて	\\	彼女は病気であるということを\\	気づかせない}}ほど、元気にふるまっていた。	気づく 気づかない 気づかせる 気づかせない	\\	彼がそれを知った時の\\	おどろきよう}}といったらなかった。	おどろきよう おどろいた おどろく おどろこう	\\	彼とは何か\\	につけ}}意見が合わないことが多い。	といえ というと につけ によって	\\	あなたに私の無実を信じて\\	いただける}}と思っていました。	くださる いただける さしあげる いらっしゃる	\\	店員\\	お気に召したら}}、どうぞ試着なさってください。」 客「じゃ、試着させてください。」	お気に召したら お好みじゃなかったら お召しになったら お年を召したら	\\	たとえ高いお金をいただこうとも、このような危険な仕事は引き受け\\	かねます}}。	かねません がたいです かねます かけます	\\	彼はすばらしい課長だとのこと。その仕事ぶり\\	からして}}相当経験豊かだ。	にしては たりとも からして だけに	\\	彼の絵はお世辞\\	ぬきで}}、ほめずにはいられない。	といより ぬきで なしに なんて	\\	空気がなければ人間\\	のみならず}}植物も存在しえないのだ。	のみならず をとわず もかまわず にこだわらず	\\	この会を始める\\	に}}あたり、会長から一言ごあいさついただきます。	のに に を と	\\	彼女は彼らのために心\\	を}}こめて、料理を作った。	が を より から	\\	九州では桜が咲き始めた\\	とか}}。春ももうすぐですね。	そう もの など とか	\\	書類の内容をよく読んで\\	から}}でないと、すぐにはお返事できません。	あと から ので まえ	\\	彼は別れるとき、ちょっとさびし\\	げ}}な表情をした。	よう みたい げ らしい	\\	短い時間で作った\\	にしては}}、この作品はよくできている。	にしては だけに はずで くらい	\\	できない\\	くせに}}そんな仕事を引き受けてしまって、一体どうするの。	けれど からには とはいえ くせに	\\	郵便局に行くんなら、\\	ついでに}}このはがきも出してきてくれないか。	ちょうど はやく ついでに いちどに	\\	はいてみなかった\\	ばかりに}}、サイズの合わないくつを買ってしまった。	だから ばかりに といって からには	\\	宝くじで１０００万円当たった\\	なんて}}、うらやましいなあ。	なんで など なんか なんて	\\	この雑誌はどちらかというと男性\\	むき}}だ。	っぽい らしい みたい むき	\\	自然を守るために我々がまずやる\\	べき}}ことは、資源をむだに使わないことだ。	べき はずの といった ような	\\	こんなに間違いが多い作文は、直し\\	よう}}がない。	よう かた がたい ところ	\\	死ぬ\\	ほど}}働いているのに、借金が多すぎて、なかなか楽にならない。	だけ のみ から ほど	\\	１年間でお金が倍になるって？　ちょっと信じ\\	がたい}}ね。	がたい やすい かねない がちだ	\\	明るい\\	うちに}}、さっさと仕事を終わらせてしまおう。	あいだ うちに なかに まえに	\\	高木さんとは一昨年の秋に会った\\	きり}}、全く連絡がとれない。	きり だけ ので とき	\\	希望の大学に合格したときは、大声でさけびたい\\	くらい}}うれしかった。	ほどで さえに ように くらい	\\	となりのうちの犬は。私の顔をみた\\	とたん}}ワンワンほえだした。	ところ とたん ときには とともに	\\	たとえ忙し\\	にせよ}}、たまにはあいさつに来るべきだ。	にしては にせよ とすれば ときたら	\\	書類は送ってもらえばいいんです。取りに行く\\	ことはありません}}。	ことはありません ところではありません ことではありません はずではありません	\\	彼女は５年間つき合ってきた彼のことを、どうしても\\	忘れきれないでいる}}。	忘れざるをえない 忘れずにはいられない 忘れきれないでいる 忘れないこともない	\\	日曜日に友だちの家に行ったところ、\\	あいにく留守だった}}。	あいにく留守だった いろいろ相談した 一緒に映画を見に行った ちょうど帰ってきた	\\	小説を読んでいるうちに、\\	いつのまにか眠ってしまった}}。	友達から電話がかかった いつのまにか眠ってしまった おもしろくないのでやめた とてもおもしろかった	\\	こちらのミスで迷惑をかけた以上、\\	相手によくわびるしかない}}。	相手によくわびるしかない 相手にあやまってすめばいいが 相手は大変困っている 相手に許してもらえるだろうか	\\	子供は、おもちゃ屋の前を通るたびに\\	必ず立ち止まる}}。	店の中を見ることもある 急いで歩いている 中に入ることはできない 必ず立ち止まる	\\	私の家の庭は、庭といっても、\\	たいして広くない}}。	木がたくさんある 木がないわけではない たいして広くない かなり広い	\\	パーティーに出席できるとしても、\\	８時すぎになると思います}}。	何人ぐらい集まりますか 楽しみにしています 行けるかどうかわかりません ８時すぎになると思います	\\	彼女はテニスもうまければ、\\	水泳も得意だ}}。	教えることもできるだろう スポーツが得意だ 試合に出られるだろう 水泳も得意だ	\\	時がたつにつれて、\\	二人の関係は冷めていった}}。	二人の関係は冷めていった 二人は一緒に暮らした 二人は友だちのままだった 二人の関係はよかった	\\	この旅館では、季節を問わず\\	いつ来ても}}、新鮮でおいしい魚料理が食べられる。	いい季節には たまに来ても 時期によって いつ来ても	\\	今日は寒いから、\\	映画を見に行くかわりに}}家でビデオを見るっていうのは、どう。	外出する上は 家でテレビを見るよりも 買い物に行く一方で 映画を見に行くかわりに	\\	彼の話し方はもちろん、だいたい\\	あの態度からして}}気にくわない。	ていねいに話すが いばった態度からすると 態度はいいけれど あの態度からして	\\	そのお弁当は、まだ\\	食べかけです}}。そのままにしておいてください。	食べたところです 食べたばかりです 食べかけです 食べたきりです	\\	あの人は、\\	口で言うわりには}}たいした仕事ができない。	口で言うわりには かなりできるといっても がんばることなしに 何もしないばかりに	\\	昨日は、関東地方から東北地方\\	に}}かけて、大荒れの天気となった。	まで に を で	\\	山村選手は国民の期待\\	に}}見事こたえ、金メダルをとった。	に で を が	\\	仕事のこと\\	は}}ともかく、健康の回復を第一に考えるべきでしょう。	が に は を	\\	元気な}}うちに、あちこちへ旅行して楽しみたいものだ。	元気 元気だ 元気な 元気の	\\	この数年、体重は\\	増える}}一方だったが、ダイエットをした結果４，５キロ減った。	増える 増えて 増えた 増え	\\	給料を上げると\\	約束した}}以上、必ず実行してもらいたい。	約束し 約束して 約束した 約束の	\\	家庭の問題で\\	なやんだ}}あげく、この相談所にかけこむ人が増えている。	なやむ なやんで なやんだ なやんでいる	\\	何から何までお世話になり、お礼の言い\\	よう}}もありません。	かた よう わけ ほど	\\	夫は疲れた様子で帰宅し、ふとんに入るか\\	入らないか}}のうちに、ねむってしまった。	入るまいか 入るまいが 入らないか 入ろうか	\\	部屋がゴミ\\	だらけ}}だ。汚いね。すぐ掃除しなさい。	がち ばかり だけ だらけ	\\	つかい\\	きれない}}くらいの金を持ってみたいね。	ぬけない えない きれない かねない	\\	わが社の成功は、社員全員が位置や休む\\	ことなく}}がんばってくれたおかげだ。	ことなく ぬきに ほかなく かまわず１	\\	できる\\	くせに}}、やろうとしない。そんな息子を見ているとイライラする。	はずで つもりで ばかりに くせに	\\	あなたに手伝ってもらえれば、どんなに心強い\\	ことか}}。	ことか ことを ものか ものを	\\	通信手段の発達に\\	ともない}}、電報をはじめとする従来の通信が姿を消しつつある。	かわりに そって ともない つけて	\\	あの難しい試験に合格する\\	なんて}}、彼女はほんとうにすごい。	なんて からすると なんか にかけては	\\	１０月の入社試験に\\	さきだって}}、９月に会社説明会が行われる。	あたって さいして さきだって まえもって	\\	彼は、専門の西洋史は\\	もとより}}、芸術から科学にいたるまで広く深い知識を持っている。	もとより きまって だけでなく ぬきにして	\\	親のほうが\\	かえって}}子供に教えられるということは、珍しくない。	かえって なんとか 思わず うっかり	\\	この物語は年齢を\\	問わず}}、だれからも愛されている。	かかわらず 知らず 言わず 問わず	\\	こんなバカな失敗は、もう二度と\\	するまい}}。	するまい せざるをえない しないものだ しないではいられない	\\	無理、無理。そんなこと、あいつに\\	できっこない}}。	できっこない できることはない できることか できるものではない	\\	玄関で犬がほえている。どうも\\	だれか来たようだ}}。	だれか来たのだろう だれか来たにちがいない だれか来たようだ だれが来たのだろう	\\	あの人に手紙を書こうと思いつつも\\	忙しくて書くひまがない}}。	電話をかけた 忙しくて書くひまがない さっそく書いた あの人から手紙をもらった	\\	場合によっては実現できないこともないが、\\	かなり難しいだろう}}。	かなり難しいだろう 実現できる可能性もある どうしても実現させたい 案外簡単かもしれない	\\	たとえどんなに難しくても、目標に向かって\\	進んでいこうではないか}}。	進んでいくどころではない 進んでいこうではないか 進んでいくわけにはいかない 進んでいくではないか	\\	この店は、何を食べてもおいしい。料理長がフランスで勉強した\\	というだけのことはある}}。	というだけのことはある ことになっている というばかりだ というくらいのことはある	\\	やることはすべてやったのだから、あとは天に祈る\\	ほかない}}。	ほかない ほかならない ことはない しかたない	\\	あと５点で合格できたと思うと、くやしくて\\	たまらない}}。	ものがある ほかはない たまらない といったらない	\\	この果物は、味はそれほどよくないとしても、栄養価からすれば\\	非常に優れている}}。	ビタミンを多くふくんでいる あまり変わりはない 大したことはない 非常に優れている	\\	いくら説明書を読んでも、実際に\\	やってみないことには}}、機械を動かせるかどうかはわからない。	やってみることだから やってみないことには やってみたら やってみてから	\\	母は今外出中ですが、\\	もどりしだい}}そちらに連絡させます。	もどったとたん もどって以来 もどったかと思うと もどりしだい	\\	お金が\\	ありさえすれば}}何でもできると考えるのは、まちがいです。	ありさえすれば あるからして あるだけあって ありこそすれば	\\	彼は体が大きい\\	わりに}}、体力がない。	ところが わりに からすれば だけに	\\	あの人は\\	俳優としてばかりか}}、歌手としても人気がある。	映画や舞台には出ないが 俳優としてばかりか たいへん活躍しているとしても 世界的に認められているどころか	\\	祖母は自分の息子の名前\\	まで}}忘れてしまったようだ。	まで こそ しか までに	\\	今の経営状態\\	から}}いって、事業を拡大するのはどう考えても無理だ。	を で と から	\\	退職される田川先生\\	に}}かわって、中村先生がクラスを担当することになった。	と に が へ	\\	天候の\\	せいか}}、体の調子がよくない。	せいか ためで わけで 原因か	\\	こんなに雨が降っている\\	最中}}に、出かけなくてもいいじゃないか。少し待てよ。	あいだ 途中 最中 うち	\\	彼女、表面\\	じょうは}}いつもと変わらないけど、離婚するって話だよ。	のうえに のうえで うえは じょうは	\\	そんな説明の仕方では、ベテランの職人でさえ\\	わからない}}だろう。	わからない わかる わかった わかろう	\\	今\\	泣いた}}かと思うと、もう笑っている。子供の機嫌は変わりやすいものだ。	泣く 泣いた 泣かない 泣いている	\\	私の\\	考え}}どおりに作品ができた。こんなにうれしいことはない。	考える 考えた 考えの 考え	\\	あぶない\\	ところを}}助けていただいて、ほんとうにありがとうございました。	ことに ことか ところを ところが	\\	日本へ\\	来て}}以来、まだ一度も映画を見ていない。	来る 来た 来て 来	\\	医者の不注意で患者が死んだ。これは事故\\	というより}}、むしろ犯罪である。	というより といったら だといっても だからといって	\\	木村さんはおしゃべりで何でもすぐ人に話す\\	ことから}}、「放送局」と呼ばれている。	こととは ことから ことには ことだから	\\	こんな難しい仕事を新人に任せるなんて、むちゃという\\	ものだ}}。	ことだ ものだ ようだ はずだ	\\	あいつは、何をやらせても、あき\\	っぽくて}}困る。	気味で っぽくて がちで がたくて	\\	英語\\	にしろ}}数学\\	にしろ}}、練習問題をやっておかないと、試験でいい点数は取れない。	とか やら にしろ など	\\	このビルは建築基準に\\	そって}}建てられたにもかかわらず、壁が落ちる事故が起きた。	反して ともなって もとに そって	\\	一人ぐらしは\\	自由な}}半面、ずべて自分でやらなくてはいけないから大変だ。	自由 自由の 自由な 自由で	\\	父親を\\	中心とした}}家族の形がくずれ始めている。	こめた ぬきにして めぐる 中心とした	\\	本日はお忙しい中、お越し\\	いただきまして}}、ありがとうございます。	いただきまして されまして になりまして いたしまして	\\	日本チームの今までの成績から見ても、\\	今度の試合は勝てるはずがない}}。	前回の試合は勝った 今度の試合は勝てるはずがない 去年は５回勝った 結果はいつもよくない	\\	どんなに頼んでみたところで、\\	断られるにきまっている}}。	引き受けてくれるはずだ 引き受けないわけがない 断られるにきまっている 断られるはずがない	\\	まわりの人の言うことも\\	わからないわけではない}}が、今は放っておいてほしい。	わからないわけにもいかない わからないとも限らない わからないのもかまわず わからないわけではない	\\	「彼の演奏には聴く者の心を\\	とらえて放さないものがあります}}ね。」　「ほんとうに。すばらしいですね。」	とらえて放さないものがあります とらえられないことがあります とらえるに相違ありません とらえてしょうがありません	\\	「大学で何を\\	研究なさっていらっしゃいますか}}。」　「宇宙物理学です。」	研究なさっていらっしゃいますか ご研究になってまいられましたか ご研究されておりますか ご研究なさってくださいますか	\\	この問題\\	に}}ついて、何かご意見はありませんか。	が を に から	\\	彼女は心\\	を}}こめて、恋人のためにセーターを編んでいる。	に から より を	\\	内容からみて、これは小学生\\	向き}}の本だ。	向き ため ばかり ほど	\\	悪いとわかってい\\	ながら}}やるなんて、ひどいよ。	たら ながら そうで のに	\\	彼ほどの実力はあれば十分\\	成功し}}うると思っていたのだが。	成功 成功し 成功する 成功して	\\	友達が来たので、弟は宿題を\\	やりかけ}}で、遊びに行ってしまった。	したまま しながら しどおし やりかけ	\\	最近、映画館に\\	行く}}かわりに家でビデオを見る人が増えている。	行く 行かない 行って 行き	\\	使いきれない\\	くらい}}のお金があったらいいのだが。	ばかり だらけ くらい ていど	\\	世の中、何でも君の思い\\	どおり}}にはいかないよ。	どおり よう ほど まま	\\	テスト\\	なんて}}なくなってしまえばいい、とよく思います。	なら こそ くらい なんて	\\	ふだんの成績から\\	すれば}}、彼女の合格は間違いないだろう。	しないと するに すれば しようと	\\	このあたりは、火山が多い\\	こと}}から、「火山郡地帯」と呼ばれている。	だ の こと ため	\\	近い\\	うちに}}、みんなでお酒でも飲みませんか。	うちに ほどに ときに あいだに	\\	銀行へ行った\\	ついでに}}、デパートで買い物をした。	ために ついでに ところで ので	\\	コンピューターで絵をかいてみたが、初めて\\	にしては}}よくできたと思う。	だから なので にかんしては にしては	\\	彼の結婚パーティーは2日間に\\	わたって}}行われた。	つうじて わたって とおって かけて	\\	自分の店を出せる\\	もので}}出してみたいが、そんなお金はない。	ものは もので ものなら ものの	\\	「あの絵、いいねえ。」　「ええ。ほんとうに見れば見る\\	ほど}}いい絵ね。」	くらい しか まま ほど	\\	こんなに景気が悪いと、会社がつぶれる\\	おそれ}}もある。	はず つもり おそれ もの	\\	彼女は、見てもいない\\	くせに}}、実際に見たかのように昨日の事故の話をしていた。	くせに だけに ように ことに	\\	今日は朝から忙しくて、食事\\	どころではなかった}}。	せずにはいられない することがなかった どころではなかった しないことになっている	\\	「しまった」と悔やんたところで、やり直せる\\	わけではない}}。	わけではない にちがいない よりほかにはない にほかならない	\\	費用の問題はともかく、\\	よい病院を探すことが第一だ}}。	よい病院を探すことが第一だ どうやって金を作ろうか 安い品があればいい すぐに払う必要はない	\\	だれかに名前を呼ばれて、ふり向いたとたん、\\	男になぐられた。}}。	それは友達だった だれもいなかった 人ちがいだった 男になぐられた。	\\	台風が近づくにつれて、\\	かぜが強くなってきた}}。	かぜが強くなってきた 雨と風が強い 強い雨が降った 強い雨が降っている	\\	この計画は、\\	実際にやってみないことには}}、良いか悪いか、現段階で結論を出すことは難しいと思われる。	実際にやってみたところで 実際にやってみても 実際にやってみないことには 実際にやってからは	\\	今度の作品が評価されなくても、\\	彼のことだから}}、いつかきっといい作品を作ってくれるにちがいない。	彼自身のためだから 彼にしてみれば 彼は彼だから 彼のことだから	\\	今帰ってきたかと思うと\\	またすぐ出て行ってしまう}}。彼は自分の机の前にすわるひまもないほど忙しい。	帰ってきた またすぐ出て行ってしまう 帰ってこない 出て行ってしまったかと思う	\\	仕事がたくさんあってどうしようかと思ったが、彼女が\\	手伝ってくれたおかげで}}、どうにか終わらせることができた。	手伝ってくれたせいで 手伝ってもらったせいて 手伝ってくれたおかげで 手伝ってもらったおかげて	\\	どんなに建設的な意見を出したとしても、私なんか\\	一社員にすぎないのだから}}、会社の方針がそう簡単に変わるはずがない。	一社員であっても 一社員であるからこそ 一社員のはずだから 一社員にすぎないのだから	\\	当店は、来月から土日も休まず営業します。\\	ただし}}、年末年始は休業します。	ところで あるいは そこで ただし	\\	初めて彼の演奏を聞いたとき、これ\\	こそ}}私が求めていた音楽だと感じた。	さえ すら こそ より	\\	お金がほしいなら一生懸命働く\\	こと}}です。	わけ もの ところ こと	\\	この辺りは、交通が便利なうえ\\	に}}、環境もいいので、土地の値段が高い。	で に も は	\\	公表したからには、計画を実施\\	せ}}、ざるをえない。	する し せ して	\\	彼女は\\	かなし}}げな目をして、窓の外を見ていた。	かなしい かなしく かなしさ かなし	\\	先生にご都合を\\	うかがった}}ところ、土曜日ならいつでもいいとのことだった。	うかがう うかがおう うかがった うかがっている	\\	これは、どこから\\	見ても}}、子供の書いたものとは思えない。	見ると 見れば 見たら 見ても	\\	日本語が\\	下手な}}せいで、困ったことが何度もある。	下手で 下手の 下手な 下手	\\	その知らせを聞いたとき、驚きの\\	あまり}}、声も出なかった。	あとで あまり あげく うえで	\\	次回のテーマは、「家庭に\\	おける}}子供の教育」の予定です。	する ある おける いたる	\\	両国の友好関係が、いつまでも変わる\\	ことなく}}続くことを祈っております。	ことか ことに ことなく ことから	\\	彼は、子供のとき日本にいた\\	だけに}}、日本語の発音がとてもきれいだ。	だけに だけか だけど だけで	\\	大人\\	にすれば}}難でもないようなことでも、子供を深くきずつける場合もある。	といえば にすれば にして というと	\\	会議に\\	先立って}}、社長からあいさつがあった。	わたって かけて 先立って こたえて	\\	田中先生\\	ほど}}のベテランでも、一体どう教えたらいいかと思うことがあるそうだ。	ほど まで から より	\\	リンさんは４月から貿易会社で通訳\\	として}}働くことになった。	にとって といって にして として	\\	「どうして遅れたの。」「だってバスが来なかったんだ\\	もの}}。」	ものだ ものか もの ものを	\\	うそをついた\\	ばかりに}}、だれからも信用されなくなってしまった。	ばかりに ながら なら かぎり	\\	彼は、パリ大学のパスカル教授\\	のもとで}}研究を行い、論文を完成した。	のもとで にわたって のせいで にかけて	\\	彼は、年をとっているわりには、\\	足腰が強い}}。	疲れやすくなってきた 体力がなくなった 足腰が強い 無理をしないほうがいい	\\	ちゃんと働きもしないで、よくそんなことが\\	言えたのものだ}}。	言ったことだ 言えないはずだ 言えたのものだ 言わないわけだ	\\	春になったといっても、\\	まだまだ寒い}}。	やがて寒くなる まだまだ寒い もう寒くない もう寒い	\\	自動車学校へ行きたいと思いつつも、\\	時間がなくて行けない}}。	今度の休みに行くつもりだ 行かないわけにはいかない 時間がなくて行けない 行かないこともない	\\	木村さんは、走ることにかけては、\\	クラスで一番だ}}。	あまり得意ではない 大好きだ だれにも勝てない クラスで一番だ	\\	この機会は、使い方を習ってからでないと、\\	使えないはずだ}}。	使えないはずだ 使えるはずだ 使えないはずがない 使えるはずだろう	\\	彼は、歌も歌えば、\\	踊りも踊る}}。	上手に歌う 大してうまくない すばらしい声だ 踊りも踊る	\\	先生には大変お世話になり、\\	お礼の申し上げようもありません}}。	お礼の申し上げようもありません お礼が申し上げられそうもありません お礼を申し上げるほかありません お礼を申し上げるものではありません	\\	今回の中国旅行は、参加者の人数次第で\\	中止になることもあります}}。	まだ受け付けております 中止になることもあります もう満員となりました 必ず連絡させていただきます	\\	日本の体操チームは、国民の期待にこたえて、\\	みごとに金メダルを取った}}。	金メダルが取れなかった 金メダルを取りかねない みごとに金メダルを取った 金メダルは取るまい	\\	ゴルフの練習場はいつも込んでいるが、\\	一生懸命練習したからといって}}、必ずしも上達するわけではない。	たとえ練習しなくても 一生懸命練習したからといって 毎日練習しないから がんばって練習したところ	\\	土地の値段は\\	上がる一方だったが}}、最近はやや下がり気味のようだ。	上がるしかなく 上がりかねていたが 上がらざるをえず 上がる一方だったが	\\	こんなにいい天気が続くと、\\	大雨でも降らない限り}}水不足になる恐れがある。	大雨が降るか降らないかのうちに 大雨が降ったきり 大雨でも降らない限り 大雨が降る限り	\\	彼はほんとうに酒が好きだ。\\	うれしいにつけ悲しいにつけ}}、だれかを誘って飲みに行く。	うれしいと悲しいと うれしいやら悲しいやら うれしいとか悲しいとか うれしいにつけ悲しいにつけ	\\	健康は、\\	いわば空気のようなもので}}、ふだんはそのありがたさに気がつかないものだ。	いわば空気のようなもので いわばありがたいもので いわゆる貴重なものだから いわゆる大切なものだから	\\	おまえになんがやるもの\\	か}}。	だ を よ か	\\	その大学は、学科試験\\	に}}加えて、論文と面接試験もあるから大変だ。	で に を と	\\	最近、電車の中で、人目も\\	かまわず}}抱き合っている男女をよく見かける。	かまい かまって かまわず かまわぬ	\\	金子さんは、あれこれ迷った\\	末に}}、結局みんなと同じものを注文した。	末に きり きっかけで 以上	\\	あと一歩で優勝できたかと思うと、\\	残念で}}ならない。	残念と 残念で 残念だ 残念に	\\	東京都は、少しでもごみをへらす\\	よう}}にと、都民に呼びかけている。	こと ほど わけ よう	\\	ダンさんは、まだ？　\\	彼の\\	こと}}だから、約束を忘れているかもしれないよ。	もの はず わけ こと	\\	旅行はいかがでしたか。　\\	それが}}、かぜをひいて、行けなかったんです。	それで それが それに それは	\\	明日はスピーチ大会をします。\\	なお}}、大会終了後、パーティーがあります。	なお ただ それに それは	\\	お急ぎの}}ところを、電車が遅れまして、大変ご迷惑をおかけいたしました。	急いでいる 急いでいた お急ぎの お急ぎになる	\\	ドアが開くか\\	開かない}}かのうちに、待っていた客が店内にどっとかけこんだ。	開いた 開かない 開くまい 開こう	\\	今朝のニュースによると、首相は国会を解散するつもりだと\\	いう}}ことだ。	きく よむ はなす いう	\\	先生は、文学は\\	もとより}}、心理学、社会学に関する著書も出していらっしゃるそうだ。	もとより もとから もとにして もとで	\\	キムさんは、バレーボールの選手\\	だけあって}}、背が高い。	だけあって だからといって だからこそ からして	\\	この辞書は、字が小さいので、読み\\	づらい}}。	かねる がたい づらい 得ない	\\	祖母はすっかり年を取って、自分の誕生日で\\	さえ}}わからなくなってしまった。	さえ こそ しか ほか	\\	実力のない人に\\	限って}}、自慢をしたがるものだ。	限り 限らず 限って 限る	\\	会議を始めるに\\	あたり}}、一言ご挨拶申し上げます。	したがって 応じて おいて あたり	\\	今日は、風が強くて、ほこり\\	っぽい}}。	っぽい がちだ 向きだ 気味だ	\\	それでは、みなさまに新製品を\\	お目にかけたい}}と存じます。	お目にかけたい お目にかかりたい ご覧になりたい ご覧くださる	\\	明日は休みだ。さあ、今夜は大いに\\	飲もうではないか}}。	飲んだのではないか 飲まないことはない 飲もうではないか 飲まないじゃないか	\\	そんなことを言われてまで、\\	やることはない}}。放っておきなさい。	やらないこともない やることはない やらないわけがない やるわけではない	\\	英語が上手だというものの、\\	通訳ができるほどではない}}。	通訳をしているわけだ 通訳をするほどだ 通訳になれるにちがいない 通訳ができるほどではない	\\	不景気にもかかわらず、海外旅行熱は、衰えるどころか\\	高まる一方だ}}。	高まる一方だ 上がるはずがない 下がる一方だ 大した変化はない	\\	何も知らなかったにせよ、社長はこの事件に関して\\	責任をとるべきだ}}。	責任をとるべきだ 責任をとりっこない 責任がないはずだ 責任をつることはない	\\	母は、心\\	を}}こめて私のセーターを編んでくれた。	に が を から	\\	都市開発は計画\\	に}}そって進められた。	を に が へ	\\	今、主人は外出しておりますので、\\	帰り}}次第ご連絡させていただきす。	帰る 帰って 帰り 帰った	\\	彼がそんなことをするなんて信じ\\	がたい}}。	きれない がたい やすい かねない	\\	こんな簡単な計算は子供で\\	さえ}}できる。	こそ から より さえ	\\	台風が近づくに\\	つれて}}、風雨が強くなってきた。	つれて つづき つけ ついて	\\	たとえ困難なことがあっても、最後まで\\	やりぬこう}}という気持ちが大切だ。	やりつくそう やりこもう やりぬこう やりこめよう	\\	いくら電話してもいないから、彼女はもう国へ帰ったに\\	ちがいない}}。	はずだ わけだ すぎない ちがいない	\\	祖父は年の\\	わり}}には元気で、若い人たちと一緒にスポーツを楽しんでいる。	より はず わり ころ	\\	あの人の言葉を信じた\\	ばかりに}}、全くひどい目にあってしまった。	うえで ばかりに ついでに からには	\\	急にそんなことを聞かれても、返事の\\	しようがない}}。	しようがない しかたない しょうがない しどころがない	\\	数学に\\	かけては}}、彼の右に出るものはいない。	かかって かかり かけては かけると	\\	一人娘の結婚式の日、父親は何となく\\	さびしげ}}だった。	さびしげ さびしく さびしいよう さびしいそう	\\	東京の方へお越しの\\	際は}}、どうぞご連絡ください。お待ちしております。	時に 際は ころに 後に	\\	トラさんはふらっと家を出た\\	きり}}、電話もかけてこない。	きり ので から まえ	\\	今年は天気がよかったので、去年\\	に比べて}}お米のできがいい。	ほど に比べて ばかり にしたがって	\\	あれこれやってみた\\	ものの}}、結局うまくいかなかった。	からして ことから とたん ものの	\\	子供ができると、楽しくなる\\	反面}}、育児で忙しくなるだろう。	反対 反面 際 以上	\\	電話で話せばすむことだから、わざわざ行く\\	ことはない}}。	しかない ものではない わけにはいかない ことはない	\\	たとえお金が\\	あっても}}、健康でなければ幸せとは言えない。	あっても あれば なくても なければ	\\	どんなに貧しくても、人の物を\\	盗むべきではない}}。	盗まないべきだ 盗まないではいられない 盗むべきではない 盗まないこともない	\\	幼い息子を病気でなくし、母親はどんなに\\	さびしかったことか}}。	さびしかったにちがいない さびしいばかりか さびしくてたまらなかった さびしかったことか	\\	私は海を見るたびに\\	ふるさとを思い出す}}。	ふるさとを思い出す ふるさとを忘れない ふるさとを覚えている ふるさとへ帰りたい	\\	天気が悪いにもかかわらず、スポーツ大会が\\	行われた}}。	行われなかった 行われた 中止されるはずだ 中止された	\\	残念ながら、私にはこの仕事は\\	できそうもありません}}。	できそうもありません できるようです できないそうです できそうです	\\	こんな難しい問題をいったい\\	どうやって解いたのだろう}}。	すぐには解けないだろう なかなか解けないだろう どうやって解けたのだろう どうやって解いたのだろう	\\	薬を飲んだら、かえって\\	痛みがひどくなった}}。	痛みがだんだんよくなってきた 痛みがひどくなった 痛みはほとんど変わらない 痛みが消えていった	\\	お忙しいところを}}すみませんが、ぜひお願いしたいことがあって…。	お忙しいところで おひまになったばかりに お忙しいところを おひまがあるところに	\\	車のスピードが１５０キロを越した。すると\\	エンジンから変な音が聞こえた}}。	エンジンから変な音が聞こえた 速度を少し落とそうと思った 少しブレーキをかけた 安全運転をせざるをえなかった	\\	計画をなんとしても成功させるために、みんなで\\	がんばろうではないか}}。	がんばるまでもない がんばることはないか がんばりかねない がんばろうではないか	\\	小さいころから練習を続けてきただけに、彼女のピアノの技術は\\	すばらしい}}。	すばらしい 期待できそうだ まあまあだ どの程度なのか	\\	「やる」と言ってしまった以上、この仕事は\\	やらざるをえない}}が、果たしてどうやったいいのかわからず、困っている。	やらざるをえない やるわけにはいかない やるはずだ やらずにいる	\\	どうしても貸してくれと言われれば\\	貸さないこともない}}が、できればお金は貸したくない。	貸さないことはある 貸さなかったから 貸さないはずだ 貸さないこともない	\\	この番組についての率直なご意見をお待ちしています。なお、お便りは\\	はがきでお寄せください}}。	はがきでお寄せください たくさん来るといいですね どんどんいただきたいです よろしくお願いいたします	\\	人は、実際にやってみて\\	失敗してからでないと}}、自分の考えが間違っていたことに気がつかないことも多い。	失敗してしまってから 失敗してからでないと 失敗してはじめて 失敗したあとになって	\\	「さけ」という魚は、遠い海\\	を}}めぐって、生まれた川に再び戻って来る。	を で から へ	\\	写真\\	で}}見ると、君はお母さんに似ているね。	と が より で	\\	昨日の委員会の決定により、私たちのグループも来年の国際平和会議に参加できることに\\	なった}}。	する した なる なった	\\	ゆうべ、夜中から\\	明け方}}にかけて、強い雨が降った。	今日 あした 午前１時 明け方	\\	お世話になった方に、近所でとれた新鮮な野菜を送って、とても\\	喜ばれた}}。	喜ぶ 喜んだ 喜ばれた 喜ばされた	\\	３０年間教授をつとめた大学を\\	やめる}}にあたって、記念講演をするように依頼された。	やめ やめる やめて やめた	\\	このことを両親に話そうか、\\	話すまい}}か、迷っているんです。	話さない 話さず 話さぬ 話すまい	\\	いくら電話してもういないから、彼女はもう国へ帰ったに\\	ちがいない}}。	はずだ わけだ すぎない ちがいない	\\	次の実力テストは\\	いつだった}}っけ。メモをなくしちゃって…?。	いつだった いつです いつか いつだろう	\\	クラス全員で京都へ行ったことは、わたしにとって\\	忘れ}}かたい思い出になった。	忘れ 忘れる 忘れて 忘れぬ	\\	ねぼうして遅刻した\\	おかげで}}、事故にあわずにすんだ。	わけで ものを おかげで せいで	\\	「母が病気だから、旅行へは行けないよ。」\\	君}}が行かないのは残念だな。」	お母さん 彼女 君 私	\\	来週面接試験を行う。\\	ただし}}、全員ではないから、事務局の掲示を見て確認すること。	また もし ただし たとえ	\\	６人の学生が２人\\	ずつ}}組んで会話の練習をする。何通りの組み合わせができるか。	ずつ ごとに おきに たび	\\	彼は、宇宙科学の研究をする\\	一方で}}心理学にも深い関心をもっている。	末に ついでに 一方で ばかりに	\\	雨が降って、することがないけれど、子供たちは別に退屈\\	そうではない}}。	そうもない そうにない なさそうだ そうではない	\\	「こんな時間であるはずがない。\\	どうも}}変だ」とおもったら、時計が遅れていた。	どうも どうか どうして どんなに	\\	卒業\\	に際して}}、これまでの研究をまとめて発表することが決まった。	に関して に際して にそって にともなって	\\	周囲から批判\\	されれば}}されるほど、彼の心は燃え、力がわいてくる。	すれば されて されると されれば	\\	それでは、これから工場の案内をさせて\\	いただきます}}。	くださいます さしあげます いたします いただきます	\\	高層ビル建設計画実施に関しては、委員会でよく\\	検討した上で}}、決定する。	検討する上で 検討することで 検討した上で 検討したことで	\\	「そうだ、あの人に聞けばきっとわかるわ」と\\	言うが早いか}}、彼女は電話の受話器を取ってダイヤルをまわした。	言わないかのうちに 言ったかのうちに 言うが早いか 言わないかと思うと	\\	この事件にはおそらく政治家が深く\\	関係しているにちがいない}}。	関係しているにちがいない 関係していたそうだ 関係しているかもしれない 関係しているべきだ	\\	田中さんの結婚のお祝いなんですが、送りましょうか。それとも、\\	もっていきましょうか}}。	電話をかけましょうか もっていきましょうか あげましょうか 届いたでしょうか	\\	両親には、健康に気をつけて、ゆっくり暮らして\\	もらいたいと思う}}。	あげたいと思う。 もらいたいと思う やりたいと思う くれたいと思う	\\	夜が明けたとみえて、東の空が\\	明るくなってきた}}。	明るくなってきた まだ明るくならない まだ少し暗い すぐ明るくなるだろう	\\	祖父は、年を取っているわりには、\\	元気です}}。	病気がちです 元気です 働けません 体力がありません	\\	この問題は、ちょっと考えたくらいでは\\	とてもわからない}}。	よくわかる とてもわからない やっとわかる わからないこともない	\\	あなたが見た通りに、\\	話してください}}。	聞いてください 見てはいけません 読んでみましょう 話してください	\\	結婚？　まだまだですよ。収入が人並みに\\	なってからでないと}}。	なってからでないと ならないうちに なってはならないから ならないことなら	\\	「明日の会議の時間は社長の都合次第だそうです。」「とにかく今日中に\\	準備しておかなくてはね}}。」	準備しておかなくてはね 準備しなくてもいいんですね 準備してもしかたがないね 準備しているところです	\\	こんなにひどくなるまで放っておいたなんて。はやく\\	病院へ行かなくちゃ}}。	病院へ行くならいいでしょう 病院へいってもいいでしょう 病院へ行ってよかったですね 病院へ行かなくちゃ	\\	「ここから\\	１時間もかかりません}}。」「じゃ、余裕をみて、１時間前に出ればいいですね。」	１時間はかかります １時間もかかりません ちょうど１時間です １時間程度かかります	\\	交通機関はただ\\	速ければいいというものではない}}。何といっても、安全が第一である。	速ければそれでいいはずだ 速いことよりいいことはない 速いだけのことはある 速ければいいというものではない	\\	「先生は何時においでになるでしょうか。」「こちらではちょっと、\\	わかりかねます}}。」	わかりかねません わかるかもしれません わかりかねます わかりかけております	\\	説明書に書いてある\\	とおりに}}やったのに、こん機械は全然動かない。	そうに とおりに ようすに までで	\\	せっかく手伝ってあげたのに、彼は感謝する\\	どころか}}迷惑そうな顔をした。	ばかりで べきで だけか どころか	\\	以前は緑が多かった地域にも、\\	今では}}高いビルがたくさん建てられている。	今では 今にも 今から 今なら	\\	自転車を修理したら手が油\\	だらけ}}になってしまった。	だけ ばかり だらけ っぽい	\\	最近、都市の子供の数が急に減って\\	きた}}。	きた した なった いった	\\	急いで立ち上がった\\	とたん}}、机の角に足をぶつけてしまった。	とたん すぐに ちょうど ばかりに	\\	この薬は、６時間\\	おきに}}飲んでください。	ずつ おきに のたびに すると	\\	彼は、その事故を直接見た\\	かのように}}くわしく話した。	ようで そうで かのように みたいで	\\	たいへん申し上げ\\	にくい}}のですが、都合があって、今回は参加できません。	かたい やすい たい にくい	\\	いくらちゃんと勉強した\\	つもり}}でも、試験の結果がよくなければ、何にもならない。	つもり だけ よてい わけ	\\	最近、年\\	せいか}}、階段を上るのが辛い。	ためで おかげで せいか ように	\\	電話番号をもう一度よく確かめた\\	うえで}}、おかけ直しください。	さきで うえで あとに もとで	\\	彼が無事帰国したという知らせに、人々は喜びの\\	あまり}}踊りだした。	すぎて ためで わけで あまり	\\	今回の事件\\	について}}、警察からは何の発表もない。	において にかわって について によって	\\	この商品をご希望の方は、担当者を\\	通じて}}お申し込みください。	通じて 通って よって めぐって	\\	年をとっても、いつまでも夢や希望を失いたくない\\	ものだ}}。	はずだ からだ べきだ ものだ	\\	木の葉もようやく色づいて\\	まいり}}ました。お変わりございませんか。	なり まいり おり いらっしゃい	\\	アルバイトをする\\	としても}}、１日４時間がせいぜいだ。	としても というより といったら としては	\\	日曜日に出勤した\\	かわりに}}、明日休ませてもらおう。	かわって からして ことから かわりに	\\	すばらしい絵をお持ちだそうですね。今度\\	ぜひ}}拝見させてください。	ぜひ かならず ぜったい どうしても	\\	英語が上手な彼のことだから、海外での生活もきっと\\	心配ないだろう}}。	不安なのだろう 不安もあるだろう 心配ないだろう 心配なことだろう	\\	いったんやり始めたからには、良い結果を出すまで\\	やめたくない}}。	やめてもいい やめなかった やめざるをえない やめたくない	\\	彼は英語に強いばかりか、\\	中国語も話せる}}。	中国語も話せる 他には何もできない 非常に有能な社員だ 通訳として活躍している	\\	暑いからといって、冷たいものばかり\\	食べるのはよくない}}。	食べざるをえない 食べるのはよくない 食べるのがいい 食べたくてたまらない	\\	子供ができてはじめて、両親の苦労が\\	わかるようになった}}。	わからなくなった わかるわけがない わかるようになった わかるはずがない	\\	彼女のことは、誰\\	より}}も私が一番よく知っています。	から より と で	\\	この飛行機は、モスクワ\\	を}}経由してパリに行きます。	を で へ に	\\	その天才少女は、先生\\	でさえ}}解けなかった難問を簡単に解いてしまった。	までは こそは だけに でさえ	\\	木村さんは仕事もできる\\	うえ}}、人間的にもすばらしい人だと評判だ。	あまり ほど あげく うえ	\\	もし、あのときあの列車に乗って\\	いたら}}今ごろ生きていなかっただろう。	いると いるなら いたら いて	\\	テーブルの上に\\	食べかけ}}のケーキを置いておいたら、弟に食べられてしまった。	食べきり 食べつつ 食べかけ 食べおき	\\	今の君の成績\\	からいって}}、大学に進学するのは無理だと思う。	からいって を問わず において にしては	\\	会社を経営している\\	といっても}}、社長のほかには社員が２人だけなんですよ。	といえば というと といっても とすれば	\\	彼女はご両親\\	とともに}}アメリカやヨーロッパの各地で生活した経験がある。	とともに に加えて につれて をもとに	\\	こんなに間違い\\	だらけ}}の作文は見たことがない。	あまり 気味 だらけ 限り	\\	これは中?高校生\\	向きに}}書かれた、やさしい経済学の本です。	ぬきに 向きに ばかりに のみに	\\	この報告書はアンケート調査の集計\\	をもとにして}}まとめられたものです。	をめぐって をこめて をはじめ をもとにして	\\	さあ、もう一度みんなでこの問題について\\	話し合おう}}ではありませんか。	話し合って 話し合おう 話し合った 話し合わない	\\	昨夜８時ごろ、北海道から東北北部\\	にかけて}}強い地震が発生しました。	にそって によって にかけて にとって	\\	一人で生活していると、大きな野菜などは\\	使い}}きるまでに悪くなってしまう。	使い 使って 使う 使え	\\	留学している息子が、手紙で、毎日\\	楽しくて}}しょうがないと書いてきたので安心した。	楽しいと 楽しくて 楽しくても 楽しければ	\\	土曜日の午前中ならすいておりますので、ゆっくり\\	ご覧になれる}}かと存じます。	ご覧いただく ご覧くださる ご覧になれる ご覧できる	\\	それでは、皆様に当クラブの名誉会長で\\	いらっしゃる}}山田氏をご紹介いたします。	いられる いらっしゃる なられる ござる	\\	来年度から公立の学校では、土曜日も月に２回、休みにするという\\	ことだ}}。	ものだ はずだ べきだ ことだ	\\	都会の生活\\	に比べて}}、地方の暮しはのんびりできていいという人が多い。	に比べて に際して に加えて に伴って	\\	たとえ生活が苦しくても、子どもにだけはいい教育を\\	受けさせたい}}。	受けられない 受けさせたい 受けるだろう 受けなかった	\\	出かけようとしたところに電話がかかってきたものだから、\\	出かけられなくなってしまった}}。	出かけられなくなってしまった 出かけることにした 出かけなければならなかた 出かけるばかりだ	\\	これだけ探しても見つからないものだから、\\	あきらめるよりほかない}}。	あきらめられないのだ あきらめるよりほかない あきらめたくないのだ あきらめるわけにいかない	\\	お呼び出しを申し上げます。川野様、いらっしゃいましたらフロントまで\\	お越しください}}。	お越しいただけませんか お越しになりますか お越しください お越ししてください	\\	試験が例年よりずっと難しかったにもかかわらず、\\	たくさんの合格者が出た}}。	だれも合格できなかった 合格者がとても少なかった 合格しない人もいた たくさんの合格者が出た	\\	今、私が言ったことは、だれ\\	にも}}話さないと約束してくれますか。	も に でも にも	\\	台風で、まっすぐ歩くこともできない\\	くらい}}、強い風が吹いている。	こそ くらい まで ばかり	\\	今夜から明日にかけて、神奈川県\\	を}}中心に大雨の降る恐れがあります。	が に を で	\\	彼女に会いたいのだが、住所も電話番号も知らないので、連絡の\\	とりよう}}がない。	とるよう とりよう とれそう とること	\\	山口さんは勉強も\\	できれば}}スポーツも得意なのだからすごいと思う。	できれば できると できたら できるなら	\\	簡単な用は手紙を\\	書く}}かわりに電話ですませることが多いです。	書き 書く 書いた 書いて	\\	来月から、試験の成績によってクラス分けをする\\	こと}}になったそうだ。	こと もの はず わけ	\\	氏は、長い間日本で生活している\\	わりには}}、日本語はあまりうまくないようだ。	からには ためには わりには だけには	\\	彼は大学で教える\\	一方}}、企業の社員研修などの講師としても活躍している。	以上 一方 次第 最中	\\	銀行勤めの友人は、毎年連休には海外へ行っている\\	とか}}。うらやましい限りだ。	など ほど やら とか	\\	この辞書は買ってからまだ一度も使っていないので、\\	きれいな}}ままなんですよ。	きれいな きれいに きれいだ きれい	\\	お寺の門に続く道\\	にそって}}、小さなみやげ物屋が並んでいる。	によって にそって において について	\\	進路を決定する\\	に際して}}、先生や両親の意見も十分に聞く必要がある。	に際して にしたがって にともなって にわたって	\\	このセーターは私が心\\	をこめて}}編んだものだから、大事に着てくださいね。	をもとに を通して をめぐって をこめて	\\	今回の事件\\	をきっかけに}}、生徒と学校側との対立がますます深刻かした。	をぬきにして を問わず をきっかけに をはじめ	\\	父は弟の口のききかた\\	からして}}生意気だというが、母はそうは思っていないようだ。	からは から見て からして からいうと	\\	たばこは体に悪いとわかって\\	いながら}}、なかなかやめられない人が多い。	いるかぎり いるし いるなら いながら	\\	「すみません。ここに荷物を\\	置かせて}}いただけませんか。」「ええ、どうぞ。」	置いて 置かれて 置かないで 置かせて	\\	自分が相手に\\	してもらいたい}}と思うことを、相手にもしてあげるのが、マナーの基本だ。	してあげたい してくれる してもらいたい されたい	\\	この小説を読んだ者はだれでも、人生とは何なのか、今一度\\	考えさせられる}}。	考えられる 考えさせられる 考えさせる 考えてもらう	\\	彼はみんなに会うのをとても楽しみにしていたのだから、\\	必ず来ますよ}}。	来ないかもしれません 絶対来られません 必ず来ますよ 来るかどうかわかりません	\\	たまには旅行でもしたいと思うのですが、忙しくて休みなんか\\	とてもとれそうにありません}}。	とてもとれそうにありません 必ずとらなければなりません いつかとれるでしょう ぜひとりたいです	\\	この商品券は下記のどの店でも\\	ご利用になれます}}。	ご利用できます ご利用になります ご利用になれます ご利用してください	\\	さすが専門家だけあって、我々のどんな質問にもすぐ\\	答えてくれます}}。	答えてくれます 答えようとしません 答えられませんでした 答えたいです	\\	まもなく３番線に電車がまいります。危ないので白線の内側に\\	お下がりください}}。	お下がりになります お下がりください 下がられたいです 下がられてください	\\	まさか彼女が小説家になる\\	とは}}思ってもみなかった。	かは とは とも には	\\	逮捕された犯人は、住所はもちろんのこと、名前\\	さえ}}言おうとしなかった。	でも だけ さえ より	\\	選挙の結果、小川氏\\	を}}新会長として、この１年、活動していくことになった。	を に と の	\\	本を\\	読んでいる}}うちに眠くなって寝てしまったようだ。	読んでいる 読んだ 読まなかった 読んで	\\	ドーンという音が\\	した}}と思ったら、電気が消えて真っ暗になった。	する しよう しなかった した	\\	会社に入って半年は大変なことも多かったが、このごろようやく慣れて\\	きた}}。	いた きた いった くる	\\	中野氏は名簿の\\	上では}}会員になっているが、もう１年以上も顔を見せていない。	上では もとでは 際には わりには	\\	生徒たちはよほど疲れているのか、授業の\\	最中に}}居眠りを始めた。	とたんに 中に うちに 最中に	\\	天気予報\\	によると}}、雨は今夜から明日にかけてさらに強く降るということである。	において について にすると によると	\\	親の立場から\\	からすれば}}、学校が週休２日制になることは必ずしもありがたいことではない。	からには から からすれば からといって	\\	調査の結果\\	をもとに}}、さっそく報告書を作成することにいたします。	を問わず をこめて をもとに をはじめ	\\	としを取る\\	にしたがって}}忘れることが多くなるのはしかたのないことです。	に加えて にしたがって に反して によって	\\	学生課では、アルバイト\\	に関する}}さまざまな情報をみなさんに提供しています。	に対する に関する に基づく に応じた	\\	彼女はその知らせを聞いて、驚きの\\	あまり}}その場にすわりこんでしまった。	あまり 末 たび とたん	\\	新しいワープロは使いやすい\\	ばかりでなく}}持ち運びにも便利なので、とてもいい。	ながら どころか とは言え ばかりでなく	\\	「どうして全部食べないの」「だって、もうおなかがいっぱいなんだ\\	もの}}」	こと わけ の もの	\\	家族と離れてひとりで生活するのは初めてなので、毎日さびしくて\\	ならない}}。	ならない おかない できない すまない	\\	母は、テレビゲームは目に悪いからといって、私には全然やらせて\\	くれない}}。	くれない あげない もらわない もらえない	\\	「あ、先生、\\	お帰りです}}か。私も駅までご一緒いたします」	お帰りします お帰りです お帰りにします お帰りされます	\\	自宅の前の道にいつもトラックを\\	止められて}}、たいへん迷惑しています。	止めさせて 止めてもらって 止められて 止めさせられて	\\	ほとんど試験勉強をしていないのだから、\\	落ちるに決まっているよ}}。	落ちるとは限らないよ 落ちるに決まっているよ 落ちないかもしれないよ 落ちるはずないよ	\\	「では皆様に、本日のゲストの山田一郎氏を\\	ご紹介いたします}}。山田さん、どうぞこちらへ」	ご紹介になります 紹介させます ご紹介いたします ご紹介してもらいます	\\	必ず行く、と返事したんです。ですから、どんなことがあっても\\	行くしかないんです}}。	行こうとは思いません 行くわけにはいきません 行くしかないんです 行っても仕方がありません	\\	さまざまな健康食品が開発され、利用する人も年々増えているようだ。しかし、それらの食品に頼りすぎて、食生活全体を見直さない\\	としたら}}かえって危険である。	としたら としても といっても というより	\\	商社に勤める友人は、５年にわたる海外生活を終えて先月帰国した。彼\\	にとって}}子供たちのこれからの教育をどうするかが、大きな悩みになっている。	に対して によって について にとって	\\	社長は中国\\	との}}貿易に関心を持っているようだ。	では へも にの との	\\	この人の考え\\	では}}、人間も自然の一部なのだ。	には では のに との	\\	いつも元気な林さんが今日は病気のせい\\	か}}、ちょっと元気がなかった。	の も に か	\\	冒険のない人生\\	なんか}}おもしろくない。	より なんか さえ ばかり	\\	あの時のことをいくら\\	思い出そう}}としても、どうしても思い出せない。	思い出せ 思い出した 思い出そう 思い出す	\\	今日は子供連れですから、\\	明るい}}うちに帰りたいと思っています。	明るかった 明るくて 明るい 明るく	\\	おどろいた\\	ことに}}、昨日の会に山本さんが来たんですよ。１０年ぶりですよ。	ばかりか ことに ものか せいで	\\	私の好きなチームが優勝したので、うれしくて\\	たまらない}}。	たまらない 限らない ちがいない やむを得ない	\\	田中氏はモデルのリサさんと婚約した。これは、田中氏\\	にとって}}は３回目の結婚である。	によって について に対して にとって	\\	日本に来て\\	以来}}、ずっと私はこの学校に勤めています。	最後 以来 以上 以前	\\	あなたの国へ行く\\	としたら}}、季節はいつが一番いいですか。	としたら としても 以上 以前	\\	本当にいいものを見つけたいのなら、人に頼らないで自分でさがしてみる\\	ことだ}}。	ようだ ほどだ わけだ ことだ	\\	会長さんは昨夜だいぶお疲れだったようで、９時どろには\\	おやすみになりました}}。	おやすみさせました おやすみされました おやすみになりました おやすみいたしました	\\	客「一度、山田先生の作品を見せていただきたいのですが。」 店員「かしこまりました。では、ただいま\\	お目にかけます}}。」	お目にかけます 拝見します お目にかかります 見てさしあげます	\\	公共の場所で危険な薬品をまくような行為はぜったいに\\	ゆるすわけにはいかない}}。	ゆるせそうではない ゆるすはずではない ゆるすものではない ゆるすわけにはいかない	\\	彼はあの店のことを知っているくせに、私に\\	教えてくれない}}。	教えてくれそうだ 教えてくれた 教えてくれない 教えてくれるだろう	\\	明日前がやんだとしても、こんな強い雨の後ではグランドは\\	とても使えないだろう}}。	きっと使う おそらく使えるだろう だぶん使えるかもしれない とても使えないだろう	\\	今夜は早く帰らないと、雪がつもって電車が\\	止まるおそれがある}}。	止まるはずだ 止まるおそれがある 止まらないだろう 止まるべきだ	\\	空港のホテルまで車で行ったばかりに、\\	すっかり遅くなってしまった}}。	すっかり遅くなってしまった とても楽だった 約束の時間に間に合った かなり道が込んでいた	\\	妹は１月の地震がよほどこわかった\\	らしく}}、今でも時々夢を見て驚いて飛び起きることがあると言っている。	らしく ように そうに ほうで	\\	航空で非常時の訓練を行ったが、ハイジャック事件の後である\\	だけに}}、乗務員はみな非常に真剣であった。	からには 以上 にしても だけに	\\	自分の秘密を守るために、あの人なら人殺しだって\\	やりかねない}}。	やりかねる やりかねない やるにかぎる やるしかない	\\	彼女は１歳になる子供のことや、仕事と家庭の両立のことなどで悩んだ\\	あげく}}、ついに離婚してしまった。	あげく とたん かぎり が最後	\\	今すぐは無理だとしても、\\	行ける}}ものなら一度南米のジャングルに行ってみたい。	行こう 行って 行ける 行きそうな	\\	たとえ遠く離れて\\	いても}}、あなたのことは忘れません。	いてさえ いてこそ いて いても	\\	指示\\	に}}そってやれば、問題ないでしょう。	を に と は	\\	兄の話によると、王さんは帰国してしまった\\	とか}}。	など とか こと だけ	\\	学生は勉強する\\	もの}}ではないのか。	こと もの ほか わけ	\\	手術は無事終了し、順調に回復しつつ\\	ある}}。	いる ある する くる	\\	映画が終わった\\	かと思うと}}、観客がいっせいに席を立ち、出口に向かった。	かと思うと かのうちに から見ると からいうと	\\	デパートで買い物をしている\\	最中}}にサイフをすられてしまった。	次第 最中 以上 契機	\\	今晩、時間に\\	かまわず}}電話をしてください。	かまって かまわず かぎって かぎらず	\\	何日か\\	考えた}}あげく、今の会社をやめることにした。	考える 考えて 考えた 考え	\\	突然、言えと言われても\\	言い}}ようがない。	言う 言って 言った 言い	\\	道で転んで、車にひかれそうになったが、あぶない\\	ところ}}で助かった。	ばかり ところ ながら つつも	\\	両親とよく\\	相談した}}うえで、決断しなさい。	相談する 相談して 相談せず 相談した	\\	父は、ちょっと散歩に行ってくると言った\\	きり}}もどらない。	しか から ぎみ きり	\\	友だちの少ない村田さんは、いつも\\	さびしげ}}に窓の外を見ている。	さびしい さびしさ さびしげ さびしく	\\	私がこれだけ困っているのに何もしてくれない彼は、冷静\\	というより}}冷たいのではないだろうか。	といえば というより といっても という	\\	本日は定休日に\\	つき}}休業させていただきます。	つつ つれ つき つけ	\\	私が家族とはなれて一人で暮らすのに\\	先立ち}}、家族やしんせきでささやかな食事会を開いてくれた。	合って 先立ち 関して 沿って	\\	新しく発表されてた数学の理論を\\	めぐって}}、何人もの学者が自説をのべた。	めぐって まわって もとづいて はじめ	\\	大学生活を\\	通じて}}、一生の友人を得ることができた。	通じて 問わず 際して 反して	\\	田中さんは自分の\\	思い}}どおりに、何でも強引に進めてしまう。	思う 思った 思い 思って	\\	両親の期待に\\	こたえて}}横沢さんは医者になったそうだ。	むけて こたえて くわえて つけて	\\	あなたの}}せいで失敗したんだと、せめられた。	あなた あなたは あなたで あなたの	\\	専門家から何度も警告をうけていたから、\\	起こり}}うる事故だった。	起こ 起こり 起こる 起こって	\\	この幸せが変わる\\	ことなく}}続くことを願っている。	ことなく ことなし こととて ことから	\\	このアルバイトは、性別、経験を\\	問わず}}応募できる。	かかわらず かかわって 問わず 問う	\\	できるだけのことは協力すると言ったのばかりに、\\	やらざるをえない}}。	やらざるをえない やらなくてもよい やらないこともない やらないわけではない	\\	兄のみならず、\\	弟までも反対している}}。	弟までも反対している 弟は反対していない 弟だけは反対している 弟しか反対していない	\\	小林さんは勉強せず遊んでばかりいるわりには\\	成績がよい}}。	成績がよい 成績が悪い いい成績とはいえない 悪い成績がいえる	\\	おなかが痛くて起きようにも\\	起きられない}}。	起きられるはずだ 起きるべきだ 起きられない 起きるべきではない	\\	林さんはピアノをひくことにかけては、\\	だれにも負けない}}。	だれにも負けない あまり得意ではない だれにも勝てない 好きだそうだ	\\	環境破壊は\\	進む一方だったが}}、身近なところから見直そうという動きが出てきた。	進む一方だったが 進まずして 進むしかなく 進むことなく	\\	彼女はテニスが\\	うまくて何度も優勝している}}。さすが１０年もやっていただけのことはある。	下手だががんばっている 下手で試合に勝ったことがない うまくて何度も優勝している うまいが優勝したことがない	\\	来月、大学院の試験を受けるなんて、準備不足の現状からいって\\	無理なのではないか}}。無理なのではない。	無理なのではないか むずかしくないのではないか 可能なのではないか 無理なはずはないのではないか	\\	一生懸命\\	練習したからといって}}、必ずしもうまくなるとはかぎらない。	練習しなくても 練習しないから 練習しているから 練習したからといって	\\	山田はただいま外出中ですが、\\	もどりしだい}}そちらにお電話さしあげるよう伝えましょうか。	もどって以来 もどったとたん もどりしだい もどったとして	\\	あなた\\	さえ}}よければ、私はそれで結構ですよ。	すら こそ さえ しか	\\	そんなことは太陽が西からでるのと同じくらい、\\	あり得ない}}話しだよ。	あり得る あり得ない ありかねない ありがちな	\\	あれだけの才能があり\\	ながら}}、彼はなぜ認められないんだろう。	に関わらず けれど ものの ながら	\\	アメリカで暮らしていた\\	からといって}}、英語がじょうずとはかぎらない。	からといって けれども からには からして	\\	あなたには実力があるのだから、テストについては心配する\\	こと}}ありません。	わけ はず こと もの	\\	私ではわかり\\	かねます}}ので、後で担当者からご返事させます。	きれます かねます 得ます かねません	\\	「子どもに\\	なんか}}負けるものか」と思っていたのに、負けてしまった。	なんか こそ だって さえ	\\	子どものときは、暗くなるまで外で遊んだ\\	もの}}だ。	こと もの とき わけ	\\	音楽会の\\	最中に}}子どもがさわいで、客はみんな怒り出した。	直後に ところで 真ん中に 最中に	\\	彼はうれしさの\\	あまり}}、思わず涙を流した。	くせに せいで あまり ためで	\\	新入社員に\\	すぎない}}彼が、その重大な仕事を任された。	限る ほかならない すぎない おける	\\	私が心配した\\	とおり}}、大雨で試合は延期になってしまった。	とおり まま あたり あまり	\\	彼がアメリカに言って\\	以来}}、一度も手紙をもらっていない。	きり 以来 からして にかかわらず	\\	まどを開けた\\	とたん}}、強い風が吹きこんできて書類が飛ばされた。	たびに 次第 に際して とたん	\\	そんな勉強で、大学に受かり\\	っこ}}ないよ。	っこ はず わけ っけ	\\	心から謝るなら\\	許さない}}こともないのだが。あの態度では…。	許す 許さない 許した 許そう	\\	姉は旅行に行く\\	たびに}}、その地方の人形を買ってくる。	ときに からには たびに ところで	\\	すごい金持ちがいる\\	一方で}}、住む家さえない人もいる。	に反して 一方で にかかわらず に限らず	\\	近ごろは男性\\	のみ}}ならず、女性も競馬を楽しんでいる。	のみ だけ しか ばかり	\\	彼は年を取っている\\	ものの}}、体力は若い者にまだ負けない。	にして からには ものの もので	\\	いくら親しい友人からでも、お金を借りる\\	べき}}ではない。	はず わけ こと べき	\\	本当のことを言った\\	ばかりに}}、彼を怒らせてしまった。	おかげで ばかりに なら 以上は	\\	ファンの期待に\\	こたえて}}、彼はみごとに世界選手権で優勝した。	こたえて 加えて 反して したがって	\\	こんないなかにあるに\\	しては}}、あのレストランは雰囲気がいい。	とっては しては よっては わりに	\\	皆で温泉に行って、飲む\\	やら}}歌う\\	やら}}、大さわぎした。	とか、とか なり、なり たり、たり やら、やら3	\\	どんなにがんばっても、あのチームには\\	勝てっこない}}。	勝てるかもしれない 勝てっこない 勝てるに違いない 負けるはずがない	\\	彼は私の本を持っていったきり、\\	返そうとしない}}。	返してくれた。 返してくれそうだ 返そうとしない 返すつもりだ	\\	明日は、もし大雨になるとしても\\	大した雨ではないでしょう}}。	大した雨ではないでしょう 大雨の恐れがあります かなりの雨になるでしょう 大雨になりかねません	\\	彼がいろいろ手伝ってくれたおかげで、\\	うまくできた}}。	うまくいかなかった うまくできた うまくいきっこない 失敗せずにはいられない	\\	たとえ今年、試験に失敗しても\\	来年もう一度受けよう}}。	来年もう一度受けよう もうあきらめざるを得ない 就職するに決まっている 失敗するはずがない	\\	一生懸命ドアを開けようとしたが開かない。かぎを調べて見てやっと気がついた。\\	開かないわけだ}}、かぎが違っている。	開くわけだ 開かないせいだ 開かないことだ 開かないわけだ	\\	彼だってこの件で責任を感じて\\	いないわけではないだろう}}。きっと何か対策を考えているだろう。	いないわけではないだろう いないだろう いるわけないだろう いないわけだろう	\\	君さえこちらの条件を受け入れてくれるなら、私も協力\\	しないこともないんだが}}。	しないこともないんだが することはしないんだが しないはずないんだが することはするんだが	\\	先週中に論文を\\	書き上げるはずだった}}のに、なまけてしまって完成できなかった。残念だ。	書き上げるかと思った 書き上げなければならない 書き上げることだった 書き上げるはずだった	\\	息子ももう大人だし、彼の考えもあるのだから、あまり小さなことに口出し\\	するものではない}}。	してもいい するのもいい しないはずがない するものではない	\\	自分の食べるもの\\	ぐらい}}、自分で作りなさい。	ぐらい ほど 以上 からして	\\	味も\\	良ければ}}、値段も安いのに、どうしてこの店は客が来ないのだろう。	良いと 良かったら 良ければ 良くても	\\	日本人の常識が、外国人に\\	とって}}も常識とは限らない。	とって よって 関して ついて	\\	遅刻しない\\	ように}}、朝早く家を出ることにしています。	ばかりに だけに そうに ように	\\	妻は毎日心を\\	こめて}}、夫のおべんとうを作った。	入れて こめて もとに かけて	\\	私は車の運転\\	どころか}}、自転車にも乗れません。	といっても によっては ところが どころか	\\	彼は怒りのあまり、犯人を殺し\\	かねない}}様子だった。	えない かねる かねない ざるをえない	\\	一度決心した\\	からには}}、やる抜くべきだ。	からでは からには からといって からして	\\	この本を今日中に読み終えるつもりだったが、忙しくて読み\\	きれ}}なかった。	きれ かね かけ おわり	\\	彼女はアルバイトで疲れるのか、最近学校を休み\\	がち}}だ。	ぎみ かけ がち っぽい	\\	減りつつ\\	ある}}日本の森を守りたい。	いる なる ある している	\\	こんなめんどうな仕事はだれだっていやがる。私がやる\\	しか}}ないだろう。	だけ では さえ しか	\\	この学校では、英語と数学は能力に\\	応じて}}クラスが分けられています。	比べて つれて 応じて おいて	\\	社会が豊かになるに\\	つれて}}、人々から礼儀が忘れられていった。	応じて 比べて ともなって つれて	\\	甘いものを見ると、手を出さず\\	には}}いられないのだから、いつまでたってもやせられない。	には とも して をも	\\	たとえどんなに\\	せまくても}}、我が家より良いところはない。	せまいのだが せまければ せまくても せまくなければ	\\	兄は５年前にアメリカに行った\\	きり}}、一度も日本に帰ってこない。	きり 以来 から あげく	\\	３日も掃除をしないと、部屋の中はごみ\\	だらけ}}になる。	だけ ばかり だらけ のみ	\\	悲しい\\	こと}}に、田中さんのお父様が亡くなられたそうです。	わけ もの はず こと	\\	その会社の製品は、国内は\\	もとより}}世界的にも知られている。	ともかく もとより はじめ どころか	\\	彼女はいつもさびし\\	げ}}な顔をしている。	がち よう げ みたい	\\	昨日からの大雨で、川の水は\\	増す}}一方だ。	増す 増した 増しそう 増すの	\\	パンを焼くこと\\	にかけては}}、町中で彼女よりうまい女の人はいなかった。	に対しては にかけては によると にとっては	\\	私のうちにも遊びに\\	いらして}}ください。	まいって 行かれて なさって いらして	\\	人の心配ばかりしないで、あなた\\	こそ}}少し休みなさいよ。	こそ だけ さえ くらい	\\	あなたさえ幸せになってくれれば、私は\\	満足です}}。	満足です 相違ありません 満足とは限りません 困ります	\\	フランスで勉強しただけあって、彼の料理にはすばらしい\\	ものがある}}。	わけがある ものがある どころではない と言いかねる	\\	この会社から給料をもらっている以上、会社のために\\	働かないわけにはいかない}}。	働くわけではない 働くわけがない 働かないわけにはいかない 働くわけにもいかない	\\	彼女はアメリカに長くいたわりには、英語が\\	上手とは言えない}}。	うまくないこともない 上手だそうだ 上手そうだ 上手とは言えない	\\	突然、夜道で知らない男になぐられたうえに、\\	金までとられた}}。	なぐってしまった 金までとられた なぐさめられた 金までもらった	\\	年を取ったら子どもの世話になるより、専門家に世話されたいと考えている親が多いという。若い人だけでなく親の考え方も変わってきた\\	というわけだ}}。	というせいだ というはずだ というものだ というわけだ	\\	もう８時になるのに、みんなまだ仕事をしている。疲れたからといって私一人早く帰る\\	わけにもいかない}}。	ことにはなるまい はずはあるまい わけにもいかない わけではあるまい	\\	別に君の気持ちを疑ったわけではない。ただ本当にやる気なんだということを確かめたかった\\	にすぎない}}。	に限らない にすぎない にちがいない に及ばない	\\	結婚するか、仕事を取るか、彼女は悩み抜いた。しかし彼の心を１００％信じられない以上、仕事を選ぶ\\	ほかなかった}}。	ほかなかった べきではなかった にちがいなかった はずはなかった	\\	独身時代は映画が好きで、話題作は全部見たものだが、子育てと家事に追われている今の私には映画\\	どころではない}}。	といったところだ にほかならない どころではない というわけでもない	\\	家族ともよく相談した\\	上で}}、お返事いたします。	上で 以上 結果 末に	\\	言い\\	かけて}}途中でやめるなんて。気になるじゃありませんか。	きって つづけて かけて かかって	\\	観客が応援してくれた\\	おかげで}}、私は試合に勝つことができた。	せいで おかげで ために くせに	\\	いろいろ迷った\\	あげく}}、結局一番悪いものを選んでしまった。	とたん ところで せいで あげく	\\	目上の人に\\	対して}}敬語を使うことは、日本人の常識だ。	よって 対して とって ついて	\\	まだ若い\\	うちに}}、やりたいことをやっておこう。	うちに 前に ところ 中で	\\	なるほど、彼が怒る\\	わけ}}だ。そんな失礼なことを言ったのだから。	もの わけ こと ところ	\\	我々よりずっと強い相手だが、あきらめないで最後まで戦い\\	ぬこう}}。	勝とう 終わるだろう ぬこう かけよう	\\	優勝するなんて予想もしていなかった\\	だけに}}、いっそううれしかった。	だけに ばかりに ために ものの	\\	これが現在の技術で作り\\	得る}}、最高のコンピューターです。	かねる 得る かける えない	\\	この薬はたくさん飲めば\\	飲むほど}}、よく効くというわけではありません。	飲んだら 飲むほど 飲んだで 飲もうと	\\	男性に\\	比べて}}、女性の方に長生きする人が多い。	対して 代わって 反して 比べて	\\	量の多少を\\	問わず}}、注文に応じます。	かかわらず よらず 問わず どうでも	\\	彼は毎週日曜日にゴルフに行く\\	くせに}}、どうしてあんなにへたなんだろう。	くせに だけに もので せいで	\\	入院を\\	きっかけに}}、タバコをやめることができた。	最後に きっかけに 最中に いいわけに	\\	遅れますが、仕事が\\	かたづき}}次第、必ずまいります。	かたづいた かたづけ かたづき かたづく	\\	正当な理由がある場合に\\	限り}}、代金をお返しします。	あたり ばかり しか 限り	\\	あなたの病気は良くなるに\\	決まって}}いる。元気を出すんだ。	なって して 決まって 決めて	\\	まずあなたがやる\\	べき}}ことをやってから、人に要求しなさい。	しかない とおりの べき にきまっている	\\	天候、その他の事情に\\	よっては}}、出発時間が遅れることもございます。	よっては 次第では 際しては したがって	\\	部長は怒り\\	っぽい}}性格だから、気をつけて話しなさい。	げな っぽい がちな 気味な	\\	私の病気のことは、勤め先どころか妻に\\	さえ}}知らせていない。	だけ なんか さえ こそ	\\	あいさつは\\	ぬきに}}して、本題に入りましょう。	ぬきに ともかく どうにか 別に	\\	「いじめ」が教育\\	上}}の大問題になっているのは日本だけではないらしい。	的 の間 中 上	\\	これから出かけようとしたところに、客に\\	来られた}}。	来られた 来てくれた 来させた 来てしまった	\\	電車が遅れたせいで、コンサートに\\	遅れてしまった}}。	何とか間に合った 遅れてしまった 間に合うかもしれない 遅れつつある	\\	大学に行くのを一回はあきらめたものの、やはり\\	あきらめきれない}}。	あきらめよう あきらめかねない あきらめざるをえない あきらめきれない	\\	試験が終わったからといって、\\	遊んでばかりではいけない}}。	遊んでばかりではいけない 遊んでもかまわない 遊ぶほかはない 遊べばよい	\\	いろいろな法律はできたが、事件の数は減るどころか\\	ふえる一方だ}}。	ますます減っていく ふえる一方だ ふえようがない 減ってはいない	\\	彼女はあの人が\\	好きなわけではない}}。ただ尊敬しているだけだ。	好きなわけではない きらいなわけではない 好きであるだけではない きらいであるだけでない	\\	今度の大会で優勝できたのはチーム全員の努力の結果\\	にほかならない}}。	に限りない に及ばない にほかならない に当たらない	\\	困った人を見たら、すぐ手助けをしないではいられない。それが思いやりのある人\\	というものだ}}。	というわけだ ということだ というはずだ というものだ	\\	彼は子どもの頃、おもちゃ代わりにラケットを与えられて、コートで遊んでいた。テニス歴は長いのだが、それにしても高校生になってからの上達ぶりには驚く\\	ものがある}}。	こともある べきである ものである ものがある	\\	先日、人気歌手がとつぜん引退した。みんなびっくりしたが、彼は\\	もとより}}歌手になる気はまったくなかったとのことだ。	はじめとして もとより もとに かけても	\\	そんなにお金が欲しいなら、遊んでいないで働く\\	こと}}だね。	こと もの ところ わけ	\\	数字の\\	上で}}は９０％以上の人が賛成だが、実際にはそんなにいない。	かけて 最中に おいて 上で	\\	子どもが犬をいじめているのを、見るに見\\	かねて}}注意した。	ないで かねて せないで 得ないで	\\	日本人は、水のありがたさをつい忘れ\\	がちだ}}。	得る がちだ かねる っぽい	\\	町に行く\\	ついで}}に、雑誌を買ってきてくれませんか。	途中 用事 ついで 一方	\\	おすしは日本人は\\	もちろん}}、外国人にも好きな人が多い。	もちろん ともかく はじめ とわず	\\	この村では、年\\	とともに}}人口が減っている。	につれて によって にしたがって とともに	\\	首都移転を\\	めぐる}}議論が、数年前から続いている。	おける めぐる 関わる まわる	\\	よく\\	かめば}}かむほど、歯もあごもじょうぶになる。	かんでも かむと かめば かんだら	\\	靴は本人がはいて\\	みない}}ことには、足に合うかどうかわからない。	みない みよう みた みなかった	\\	どんな嫌なことでも、それが私の仕事である以上\\	やら}}ざるをえない。	し やら やり しな	\\	アルバイトでみんな疲れ\\	気味}}なのか、授業に活気がない。	やすい げ っぽい 気味	\\	台風の影響で九州から四国に\\	かけて}}昨夜から大雨が降っています。	そって 向かって かけて ついて	\\	人に話しかけられ\\	ないかぎり}}、彼は自分からは話しかけようとしない。	たばかりに てものの ることから ないかぎり	\\	今月の給料を全部使ってしまった。来月分を借りるより\\	ほか}}ない。	たまら わけ こと ほか	\\	うまい！　これがプロの味\\	という}}ものだ。	という べき とする である	\\	体に悪いと知り\\	つつ}}、ついタバコを吸ってしまう。	ものの つつ かねて ようがなく	\\	少年は、その子犬を彼のたった一人の友\\	として}}かわいがった。	になり ならば として につき	\\	それは実際に見た者以外には、信じ\\	がたい}}できごとだった。	がたい かねない 得る ざるをえない	\\	育ちの良い彼は、政治家に\\	しては}}気が弱すぎる。	あれば なると わりに しては	\\	これは子ども\\	向けに}}書かれた本だが、大人にもおもしろい。	向けに ために だけに について	\\	彼が苦労していることを聞くに\\	つけ}}、何とかしてやりたいと思う。	せよ つけ あたり とって	\\	「柔道部は男子しか入れませんか」「いいえ、男女を\\	問わず}}、だれでも入れます」	のみならず どうでも 問わず 抜きに	\\	雨にぬれるにも\\	かかわらず}}、子供たちは外で遊び続けた。	かまわず かかわらず かかわりなく およばず	\\	明日、先生のお宅に\\	おじゃま}}してもよろしいですか。	失礼 お越し いら おじゃま	\\	自分でやってみないことには、そのおもしろさは\\	わからないだろう}}。	わからないだろう わかるだろう わかりかねない わかるはずだ	\\	うちの子どもに限って、そんなことを\\	するわけがない}}。	しないこともない するかもしれない するわけがない やりそうだ	\\	彼は何も知らないくせに、何でも\\	知っていると思っている}}。	知りたがる 知っていると思っている 知るはずがない 知っているわけではない	\\	この料理は、初めて作ったにしては\\	うまくできた}}。	失敗してしまった うまくできそうだ 失敗するかもしれない うまくできた	\\	道路で左右を見なかったばかりに\\	事故にあってしまった}}。	事故にあってしまった 事故が起こるかもしれない 事故にあわずにすんだ 事故の恐れがある	\\	最近の若い人たちは、就職してもすぐ会社を辞めてしまう。一生同じ企業に勤めるのが当然という日本的な考え方が\\	くずれつつあるわけだ}}。	くずれつつあるわけだ くずれてきているものだ くずれてきているはずだ くずれつつあることだ	\\	いくら給料日だからと言って、こんな高級ホテルのレストランでごちそうになる\\	わけにはいかない}}。	わけではない ことではない べきではない わけにはいかない	\\	明日ストライキで交通機関がストップするというなら、家から会社まで歩いて行く\\	しかあるまい}}。	わけがあるまい はずがあるまい しかあるまい ことがあるまい	\\	この曲を聞くたびに自由で楽しかった学生時代を思い出す。それに\\	つけても}}今の生活のなんと余裕のないことか。	つけても つき ともない 沿っても	\\	なぜ突然涙が出てきたのかわからない。ただ急に彼女がかわいそう\\	でならなくなった}}。	と思えなくなった で止められなくなった でならなくなった ではないかと思った	\\	この薬は人に\\	よっては}}、効かないことがあります。	よっては とっては 対して 限らず	\\	あなたの無事を知って、どんなに安心した\\	ことか}}。	とは ことか ものか かは	\\	おたずねの件に\\	関して}}は、私からご説明させていただきます。	あたって とって 関して よって	\\	時間がなくあわてた\\	あまり}}、さいふを忘れてきた。	ものか ことに ことだから あまり	\\	寒い日が続いた\\	せいか}}、桜の花がなかなか咲かない。	にしては せいか からには ところで	\\	あの人は頭が良い\\	うえに}}性格も良くて、皆に尊敬されている。	わりに ければ かわりに うえに	\\	人生とは、なかなか思い\\	どおり}}にはいかないものだ。	まま きり どおり よう	\\	さんざん悩み\\	ぬいて}}、今の会社を辞めることにした。	ぬいて あげく かけて 結果	\\	私の夫は、お酒\\	さえ}}飲まなければ良い夫なのに。	さえ だに しか のみ	\\	コップに口をつけるか\\	つけない}}かのうちに、もう水を飲み終えていた。	つく つけよう つけない つけた	\\	昨日は台風で電車が止まり、学校へ行く\\	どころ}}ではなかった。	はず べき もの どころ	\\	私は学生時代に遊んでばかりいた\\	もの}}だから、成績が悪かった。	もの せい こと ため	\\	このニュースは１０時間に\\	わたって}}、テレビ、ラジオで放送された。	かかって わたって 通して かけて	\\	アパートを借りる\\	としても}}、お風呂つきのところは無理だろう。	にとっても からには としても どころか	\\	彼はまるで実際に見てきた\\	かの}}ように、英国について語った。	ことか かの との もの	\\	がんばって、みんなで合格\\	しよう}}ではないか。	した するの したい しよう	\\	まじめな鈴木さんの\\	こと}}だから、この仕事もきちんとやるでしょう。	こと わけ もの 人	\\	お金をもらう\\	以上}}、それだけの仕事をしなければならない。	以上 ことに ところで ものの	\\	万年筆に\\	かわって}}、ボールペンが使われるようになった。	対して してから 交替して かわって	\\	あの娘はかわいくて明るくて、だれもが好きに\\	ならずに}}はいられない。	なって ならなく しないで ならずに	\\	子どもが初めて病気をして、医者を呼ぶやら、薬を飲ませる\\	やら}}、親は大さわぎだ。	やら など とか なんか	\\	えーと、今日は何日でした\\	っけ}}。	っか っけ っこ っぽい	\\	内容によっては、わが社も協力\\	しない}}こともありません。	する しよう しない すべき	\\	この人は書類\\	上では}}この学校の生徒ですが、まだ一度も来たことがありません。	上では によって 中で として	\\	えっ？何と\\	おっしゃい}}ましたか。よく聞こえなかったんです。	申し お話しし お言いになり おっしゃい	\\	きびしい田中先生のことだから、この不正を\\	許すわけはないだろう}}。	許さざるを得ないだろう 許すわけはないだろう 許してくれるだろう 許さないわけがない	\\	５時間もデパートの中を歩いたあげく、\\	何も買わなかった}}。	何も買わなかった たくさん買い物した とても楽しかった 何か買おうと思う	\\	足の速さにかけては、彼はクラスの\\	だれにも負けない}}。	だれにも勝てない だれかに勝てない だれにも負けない だれも負けない	\\	男のあなたでさえ持ち上げられないのだから、女の私には持ち上げ\\	られないだろう}}。	かねない られないだろう られるかもしれない ないらしい	\\	あの人の言うことに反対しようものなら、\\	大変なことになる}}。	私も反対しよう 反対してごらん 私たちが勝つことになる 大変なことになる	\\	あの病院ではまた医療ミスがあったらしい。こういうことが続くとだれでも不信感を\\	もたないではいられなくなる}}。	もたないではいられなくなる おたないではおかなくなる もとうにももてなくなる もってはいられなくなる	\\	一人っ子というものは、まわりの大人が大事にしすぎるあまり、わがままで自己中心的に\\	なりやすいものだ}}。	ならないことはない なりやすいものだ なるまいという なりがちではない	\\	彼はこの春学校を卒業して会社に入った。しかし半年たっても学生気分が抜けず、自由な生活が恋しくて社会人に\\	なりきれない}}。	なりきるところだ なりきれないにちがいない なりきるはずだ なりきれない	\\	彼女は最近水泳教室に通い出した。といってもあきっぽい彼女のことだから２～３カ月もすれば\\	やめてしまうに決まっている}}。	やめてしまうに決まっている やめてしまうはずがない やめるとは限らない やめないものでもない	\\	若い人がたくさん駅にいる\\	わけ}}よ。今日は金曜日の夜だった。デートの待ち合わせか。	こそ もの こと わけ	\\	駅前の広い道に\\	そって}}１００メートルほど行くと、銀行があります。	そって ならんで したがって つれて	\\	ふしぎな\\	こと}}に、今年は秋にさくらがさいた。	もの こと 上 わけ	\\	給料が安い\\	からといって}}、いいかげんな仕事をしてはいけない。	からして ものだから とすれば からといって	\\	たくさん食べた\\	あげくに}}「おなかが痛い」だなんて。あなたが悪いのよ。	だけに 次第で あげくに ばかりに	\\	友人が困っているのです。助けないわけには\\	いかない}}でしょう。	いけない いかない ない できない	\\	あの学者はあらゆる分野に\\	わたり}}、深い知識を持っている。	かかり わたり 通して もとづく	\\	彼は自分も苦労した\\	だけあって}}、人の苦しみがよく理解できる。	どころか ことだから とはいえ だけあって	\\	もし無人島に１冊だけ本を持っていく\\	としたら}}、何を持っていく。	ことには に際して としたら ものなら	\\	夏休みに\\	つき}}、１５日まで営業は休ませていただきます。	つき おいて よって せよ	\\	そんなこと、国民が知ったらパニックが起き\\	かねない}}。	かもしれない 得ない そうもない かねない	\\	世間のうわさに\\	よると}}、あの会社は経営がうまくいっていないらしい。	言うには しては すると よると	\\	どんな人間に\\	に対しても}}、役所は公平でなければならないはずだ。	よっても に対しても おいても ついても	\\	火事です！従業員の指示に\\	したがって}}、１階に降りてください。	ついて こたえて したがって そって	\\	あの人は顔は\\	ともかく}}、性格はいい人だ。	ともかく もとより もちろん かかわらず	\\	日が沈む\\	とともに}}気温が下がり、セーターを着るほどの寒さになった。	にそって うちに 以来 とともに	\\	怒った息子は、母親を\\	通して}}しか父親と口をきかなくなった。	関して わたって 通して よって	\\	ドイツと\\	いえば}}、やっぱりビールですね。	いえば いうなら すると したら	\\	目的地に\\	着き}}次第、すぐ連絡してください。	着いたら 着いて 着いた 着き	\\	彼の話し方から\\	すると}}、大阪出身の人みたいだね。	よると すると みたら くると	\\	部屋をそうじしない日に\\	限って}}、客が来るんだから。	限って だけは しか こそ	\\	この肉高かったけどくさっているようだから、捨てる\\	より}}ほかない。	より しか だけ のみ	\\	工業化に\\	ともなって}}、空気や海の汚れがひどくなった。	なって 反して そって ともなって	\\	父はぐあいが悪くても薬を飲まない\\	ばかりか}}、医者にも行かない。	けれども ばかりか ばかりに からこそ	\\	これは私が描いた絵です。どうぞ\\	ごらん}}ください。	拝見して ごらん 見られて お見せして	\\	東京にお越しの\\	際は}}、ぜひ我が社にお寄りください。	ところは 際は 上は 以来	\\	３０００メートル以上ある高い山に登らないかぎり、この花を\\	見ることはできない}}。	見ることはできない 見るべきではない 見えなくもない 見るに見かねる	\\	「やっと雨が降る」という期待に反して、\\	ほとんど降らなかった}}。	かなりの雨が降った ほとんど降らなかった 多分降らないだろう 大雨でたくさんの家が流された	\\	大学に行く、行かないはともかく、\\	試験だけは受けなさい}}。	早く決めなさい 大学には行きなさい 試験だけは受けなさい 大学には行かなくてもよい	\\	タバコは体に何もいいことがないと知りながら、\\	やめられない}}。	やめようと決意した やめることもない やめたがっている やめられない	\\	出された料理は好ききらいにかかわらず、\\	全部食べなさい}}。	何でもおいしかった 残してもいいです 食べなくてもいいです 全部食べなさい	\\	「昨日、だれもいないのにリビングの窓が開いていたよ。気をつけなさい」「ちょっとその辺に出かけるのに、いちいちしめていられる\\	ものか}}。このへんでどろぼうが入ったなんて聞いたことがないよ」	ものを ことか ことを ものか	\\	息子はテレビゲームに夢中で机に向かっているのを見たことがない。あれでは希望する学校に合格できる\\	わけがない}}。	にちがいない わけがない べきではない にすぎない	\\	今度、工場が外国に移ることになり、たくさんの人が会社をやめさせられた。会社とはもうけることを目的\\	とした}}団体ではあるが、その人たちには気の毒なことだ。	である のために とした にして	\\	私が無理をしてアフリカに行ったのは、一生に一度でいいから、大自然の中で生きる動物たちを、この目で見てみたいという思いから\\	にほかならない}}。	にちがいない に及ばない に当たらない にほかならない	\\	安くなった\\	とはいっても}}、私にとって海外旅行はまだまだぜいたくなんです。近くの温泉でがまんします。	というより とはいっても というと とあれば	\\	朝コーヒーを飲んだ\\	きり}}、何も食べていない。	きり まま から だけに	\\	お父さんのお姉さんというと、あなたのおば様にあたる\\	わけ}}ですね。	よう わけ そう もの	\\	あなたを\\	中心に}}、世界が回っているのではありませんよ。	向いて よって 真ん中に 中心に	\\	本をたくさん買ったのだが、全部読み\\	かけ}}のまま放ってある。	きり 通し かけ 途中	\\	努力すればする\\	ほど}}、成績が上がる。	だけ くらい なら ほど	\\	医師の指導に\\	したがって}}、薬を飲んでください。	反して したがって つれて ともなって	\\	この薬をずっと飲んでいるのに、病気はなおる\\	どころか}}悪くなる一方だ。	としても に反して どころか 反面	\\	わが国に\\	おける}}地震対策は、外国に比べてまだまだ不十分だ。	対する 関する あたる おける	\\	子どもの\\	くせに}}、お酒なんか飲むんじゃない。	わりに ものだから ところで くせに	\\	どんなにつまらなくても、基本を覚えない\\	ことには}}上達しない。	ことには わけで ものなら ところで	\\	２年後には帰るという約束の\\	もとに}}、留学を許された。	ために せいで もとに 一方	\\	彼は老人\\	ながら}}、若い人に負けないくらい元気だ。	のに ながら わりに だけに	\\	あの人の顔を見る\\	たびに}}、私は母のことを思い出す。	時に たびに ならば とたん	\\	失礼だと思ったけど、\\	笑わず}}にはいられなかった。	笑わない 笑わず 笑って 笑わざる	\\	あなたがそう言う\\	からには}}、間違いあるまい。	ものの けれども だけに からには	\\	お買い物の金額に\\	応じて}}、プレゼントを差し上げます。	応じて つれて 関して 比べて	\\	ストーブのスイッチを入れた\\	とたん}}、火を吹き出した。	なり すぐに あとで とたん	\\	つまらない授業をする先生も先生\\	なら}}、勉強しない学生も学生だ。	として なら には だから	\\	彼は１点も取られる\\	ことなく}}、決勝まで進んだ。	はずなく ことなく 抜きに どころか	\\	こういう時、親として子どもに何を言う\\	べき}}だろう。	のか つもり べき はず	\\	日本ではこの程度の地震は、おどろく\\	ほど}}のことではない。	ほど べき ばかり くらい	\\	今度、やっとわが家を建てました。家\\	といっても}}本当に小さなものですが。	といっても にしては と言えば だけあって	\\	関東地方は大雨になる\\	おそれ}}があります。ご注意ください。	こわさ 不安 おそれ おそろしさ	\\	３時間もの話し合いの\\	末}}、やっと結論が出た。	最後 始末 終わり 末	\\	明日の３時に、お宅に\\	うかがって}}てもよろしいでしょうか。	まいって うかがって いらっしゃって お越しになって	\\	夫婦二人の問題なのだから、私一人では\\	決めかねる}}。	決めるしかない 決めかねない 決めずにいられない 決めかねる	\\	あなたの協力を抜きにしては、この仕事は\\	できなかっただろう}}。	やらざるをえなかった できなかっただろう できなくもなかった できただろうに	\\	もう３０歳になるにしては、彼女は\\	子どもっぽい}}。	大人らしい ４０歳くらいに見えた 子どもっぽい 結婚しようと思った	\\	仕事もないし、貯金も使ってしまった。もうだれかにお金を借りる\\	わけにはいかない}}。	ざるをえない ようがない どころではない わけにはいかない	\\	今忙しいが、その仕事、条件次第では引き受け\\	ないこともない}}。	ないこともない ようがない るどころではない るわけにはいかない	\\	バルセロナ?オリンピックの思い出話をした後、彼は言った。「そうか、あの頃あなたもいた\\	わけですね}}、スペインに」	わけですね ところですね はずですね ものですね	\\	日本での留学生活は苦しかった。といっても楽しい思い出が全く\\	なかったというわけではない}}。	なかったというわけがない なかったというわけにはいかない なかったというわけではない なかったというわけだ	\\	長距離を走らせたら、今でも彼にかなう者はいない。若い頃、マラソンの一流選手だった\\	だけのことはある}}。	ばかりのことはある だけのことはある からにちがいない うえのことはある	\\	「今度のコンサート、大評判でチケットは全部売り切れだそうだが、なんとか手に入らないかなあ」\\	入らないこともない}}けど、少し高くなってもいいかしら」	入るとすれば 入らないなずはない 入るなら入る 入らないこともない	\\	体力のない小さな子どもは\\	ともかくとして}}、大人がそんな病気で死ぬなんてだれも考えていなかった。	もちろん ともかくとして ぬきで 反面	\\	わが家は貧しい\\	にもかかわらず}}、母は私に高い教育を受けさせてくれた。	一方で にもかかわらず と言っても どころでなく	\\	彼は１０分間もメニューをながめた\\	あげく}}、コーヒーだけ注文した。	以来 次第 あげく 結果	\\	あと１点で試合に勝てたのに、残念で\\	ならない}}。	ようがない いけない しない ならない	\\	息子はもう大人なのだから、親が心配する\\	こと}}はない。好きにやらせなさい。	こと ところ わけ もの	\\	留学する\\	からには}}、せめて言葉だけでもマスターして帰りなさい。	からといって からには だけなら と言えば	\\	残念\\	ながら}}、合格者の中に私の名前はなかった。	つつも ながら にしても けれど	\\	おかげさまで}}、雨にぬれずにすみました。ありがとうございます。	おかげに おかげさまで おかげだから おかげのために	\\	死んだ人が生き返るだなんて、あり\\	得ない}}ことです。映画じゃないのだから。	得ない そうな かねる ざる	\\	夜中から朝に\\	かけて}}道路工事を行います。	かけて おいて わたって 通して	\\	憲法を改正するかどうかを\\	めぐって}}、国民の意見が割れている。	関して ついて めぐって 対して	\\	きたえ\\	ぬかれた}}スポーツマンの体は、本当に美しい。	通した すぎた かけた ぬかれた	\\	今度の家は、近くに公園や川があって\\	環境}}がいい。	場面 結構 環境 自然	\\	一人ずつ\\	順番に}}歌ってもらいましょう。	番号に 順番に 順調に 調子に	\\	病気の母が泣いて止めたけれど、\\	それでも}}留学したい気持ちは変わらなかった。	それとも それで それなら それでも	\\	めずらしい魚が\\	発見}}されました。	発明 発見 発行 発想	\\	来月のコンサートの\\	プログラム}}には、好きな曲があまり入っていない。	ダイヤ スタイル リズム プログラム	\\	お父さまに、あさっての午前１１時にうかがうと\\	お伝え}}ください。	お届け お渡し お伝え お配り	\\	弟は、バイオリンのコンクールで\\	三位}}になったことがある。	三回 三目 三位 三部	\\	年に一度の祭の日は、町\\	全体}}が活気に満ちている。	全身 全体 全力 全集	\\	むだな抵抗はやめて、\\	ただちに}}武器をすてて出てきなさい。	げんに ただちに ついに めったに	\\	冷蔵庫の奥から古い肉を出し、鼻を\\	近づけて}}においをかいでみた。	ふり向いて 付き合って あてはめて 近づけて	\\	今日の会議で、計画の変更を\\	提案する}}つもりだ。	提案する 展開する 観察する 投票する	\\	湖の水面を月が静かに\\	照らして}}いた。	光って 射して 照らして 輝いて	\\	東京から見て、名古屋は大阪より\\	手前}}にある。	手頃 手前 手入れ 手当て	\\	会社の\\	トップ}}が決めたことだから、したがわなければならない。	プラン タイプ セット トップ	\\	ここにある物は、\\	なんでも}}自由に使ってかまいませんよ。	なんでも なんだか なんで なんとも	\\	お金を支払う必要がないこと\\	無料}}。	無理 無料 不利 不足	\\	技術や能力がよりすぐれたものになること\\	上達}}。	有利 優秀 知恵 上達	\\	力があって助けてくれそうなようす\\	たのもしい}}。	いさましい たのもしい すばらしい はなはだしい	\\	お金がいくらであるかを表す数\\	額}}。	額 税 券 倍	\\	自動車や機械などを操作するために回すもの\\	ハンドル}}。	パイプ ボタン ハンドル ピン	\\	何かをされる人や物\\	対象}}。	対照 対象 対立 対比	\\	具体的に説明するために例をあげるときに使う\\	たとえば}}。	なにしろ とにかく たとえば まさに	\\	何かをするために、一晩中寝ないでいること\\	徹夜}}。	徹夜 起床 睡眠 従事	\\	同じ職場で働いている人\\	同僚}}。	友人 後輩 同僚 目上	\\	ものごとが思うようにならなくて、怒り出しそうなようす\\	いらいら}}。	どきどき いらいら のろのろ にこにこ	\\	商品の質を\\	維持}}するために、さまざまな保存技術が研究されている。	連続 維持 普及 催促	\\	あなたの言うことは、私にはわがままだと\\	感じられる}}。	生じられる 報じられる 信じられる 感じられる	\\	兄は、入社してから、ずっと人事課に\\	属して}}。	対して 面して 属して 適して	\\	子供は熱を出すし、冷蔵庫はこわれるし、先週は本当に\\	ひどい}}目にあった。	おしい まずい のろい ひどい	\\	信号が青になって、止まっていた車が\\	いっせいに}}走り出した。	いっそうに いっぱんに いっせいに いったんに	\\	病気で入院したのを\\	きっかけに}}に、たばこをやめることにした。	きっかけに はじめ おかげ こころあたり	\\	初めて降りた駅で\\	まごまご}}していたら、知らない人が親切に案内してくれた。	ぶつぶつ まごまご はきはき もともと	\\	この法律は、学者によって\\	解釈}}がちがっている。	解散 解決 解放 解釈	\\	読書とは、\\	いわば}}心に栄養を与えることだ。	いわば いわゆる たとえ たいして	\\	ゆうべ遅くまで起きていたので、授業中に\\	いねむり}}をしてしまった。	しゃっくり めまい はきけ いねむり	\\	医者に、太りすぎだから\\	カロリー}}の高くない食事をしろと言われた。	カロリー ナンバー サービス アイデア	\\	短}}期間で日本語が上手になる方法はありませんか。	前 小 短 半	\\	寝る前に、明日持っていくものを\\	そろえて}}かばんの中にいれておきなさい。	そなえて そろえて たくわえて たとえて	\\	長い間\\	ごぶさた}}しておりますが、お元気でいらっしゃいますか。	ごぶさた いたずら おじぎ ちょうだい	\\	あの人は、同僚と\\	摩擦}}を起こすのを恐れて、自分の意見を言わないことが多い。	競争 検討 摩擦 損害	\\	こわい顔をしてじっと見る\\	にらむ}}。	なでる にらむ どなる のぞく	\\	目が開けていられないほど光が強いようす\\	まぶしい}}。	まぶしい すっぱい しつこい めでたい	\\	適当な程度をこえてしまうこ\\	オーバー}}。	ストップ マイナス オーバー ドライブ	\\	紙や布などを折って重ね、小さくまとめる\\	たたむ}}。	くるむ たたむ ねじる ちぎる	\\	言っていることの意味がはっきりしないようす\\	あいまい}}。	あいまい からっぽ さかさま そっくり	\\	いじわるな言い方で間接的に批判すること\\	皮肉}}。	気の毒 物騒 欲張り 皮肉	\\	めんどうだと思って、仕事などをしないでいる\\	なまける}}。	もうける なまける ためらう ふるまう	\\	性格や態度が明るいようす\\	ほがらか}}。	おだやか さわやか ほがらか にぎやか	\\	細かい作業が上手にできるようす\\	器用}}。	謙虚 懸命 貴重 器用	\\	通勤や通学をする人で交通機関が混雑する期間\\	ラッシュアワー}}。	ラッシュアワー オートメーション スケジュール プラットホーム	\\	この曲の\\	リズム}}はおどりやすい。	カード チップ リズム レンズ	\\	次の文章をよく読んで、\\	要旨}}をまとめなさい。	整理 要旨 理解 要領	\\	この会社では、仕事が忙しい間は、アルバイトを\\	やとう}}ことにしている。	えらぶ たくわえる やとう とられる	\\	あのけちな人が\\	意外}}にも１００万円寄付したそうです。	意外 以外 案外 例外	\\	私はオリンピックの選手に\\	あこがれて}}水泳を始めた。	めざして もとめて はりきって あこがれて	\\	この公園は国が\\	管理}}している。	監督 管理 生産 調節	\\	喜んで}}いつでもお手伝いさせていただきます。	喜んで 好んで 望んで 幸せで	\\	あの議員の\\	演説}}には人を納得させるものがある。	演劇 演技 演習 演説	\\	友達がしている\\	スカーフ}}は、軽くてあたたかそうだ。	スカーフ スクール スケート スカート	\\	何をするにも、\\	安易な}}方法をとっていては、成功はむずかしい。	安静な 安定な 安易な 安価な	\\	うっかり}}財布を落としてしまい、家へ帰るバス代がない。	ずっと しっかり こっそり うっかり	\\	弟は毎日、研究所で化学の\\	実験}}をしている。	実行 実験 実用 実感	\\	私は家へ帰ると、いつも\\	まっさきに}}まどを開けて空気を入れかえる。	まっさおに まっすぐに まっさきに まっしろに	\\	先月\\	発売}}されたコンピューターは、売れゆきが非常によい。	発行 発電 発達 発売	\\	夜おそく暗い道を一人で歩くのは\\	おそろしい}}ものです。	にくらしい おそろしい おとなしい やかましい	\\	その人が意識しないでしてしまう、習慣的な動作\\	くせ}}。	くせ つみ てま ゆめ	\\	特にすぐれたところや変わったところがないようす\\	平凡}}。	水平 平等 平行 平凡	\\	何かがすぐに起こりそうなようす\\	いまにも}}。	いつか いまにも そのうち やがて	\\	人がつくった絵画?小説などの、芸術性のあるもの\\	作品}}。	作物 作品 品物 名産	\\	蒸気を強くあてて熱を加えること\\	むす}}。	たく にる むす やく	\\	一方にかたよらないで、すべてを同じにあつかうこと\\	公平}}。	公平 公共 公式 公私	\\	あわてて失敗やかんちがいをすることが多いようす\\	そそっかしい}}。	あやしい ばからしい はなはだしい そそっかしい	\\	問題をうまく処理して、問題点が残らないようにすること\\	解決}}。	解決 修了 解釈 終点	\\	話しかたや態度が明確なようす\\	はきはき}}。	まごまご はきはき にこにこ ぴかぴか	\\	ねだんをはじめより安くすること\\	割引}}。	割引 割増 割高 割合	\\	あくまで}}あなたの意見を通したいというのであれば、もう何も申し上げることはありません。	いったい たいてい あくまで ふと	\\	入院していた生徒が亡くなったことを伝えると、教室の中が\\	しいんと}}なった。	しみじみ しいんと がっかり びっくり	\\	ほかの人なら\\	ともかく}}、あなたがそんなことをするなんて信じられない。	なんとも なんとか ともかく なにしろ	\\	事件のおこった時間に彼は私といっしょにいました。\\	したがって}}彼は絶対に犯人ではありません。	だが したがって やはり それでは	\\	となりの人に、ピアノを練習する音が\\	やかましい}}と言われた。	すばらしい おもしろい やかましい うらやましい	\\	彼は新しい仕事が少し\\	きつい}}らしくて、毎日とても疲れた顔をしている。	せまい きつい けわしい かなしい	\\	柔道では体が大きい方が\\	有利}}とは限らないそうだ。	便利 有利 強気 見事	\\	妹がイタリアで行われたバイオリンの\\	コンクール}}で２位に入った。	コンセント コンクリート コンサート コンクール	\\	今日の交通事故は８\\	件}}でしたが、死者はありませんでした。	個 軒 件 度	\\	彼はお酒が好きなのに、甘い物にも目が\\	ない}}。	高い ない いい こえている	\\	夜が\\	ふけて}}きたので、そろそろ帰りましょう。	ふかまって みちて てらして ふけて	\\	彼はいろいろなことをいっては、仕事を\\	なまけ}}たがるんだから。	つかれ おこ なまけ くたびれ	\\	試合に負けて泣いている友人をどうやって\\	なぐさめたら}}いいかわからなかった。	からかったら なぐさめたら ながめたら かたづけたら	\\	私の父は、若い頃から社会主義的な\\	思想}}を持っていた。	感想 思想 空想 理由	\\	地方だと世界の\\	情報}}が手に入りにくいので、やはり東京が便利ですね。	材料 情報 資源 原料	\\	すきまなくいっぱいつまっているようす\\	ぎっしり}}。	そっくり ぐっすり ぎっしり ぴったり	\\	荒くきつい表情\\	けわしい}}。	あおじろい けわしい おそろしい さびしい	\\	かならずしも必要ではないものをたくさん持って暮らすようす\\	ぜいたく}}。	豊富 上品 ぜいたく 金持ち	\\	壁にはる映画スターや歌手などの広告用の写真\\	ポスター}}。	プリント スライド ポスター カレンダー	\\	小さいものが丸く大きくなること\\	ふくらむ}}。	ふくらむ のびる ふくむ ふえる	\\	長く同じ姿勢をしていた後で、足の感覚がなくなる\\	しびれる}}。	たおれる こごえる ふるえる しびれる	\\	戦いで自分を助けてくれる人\\	みかた}}。	ちじん みかた なかま なかよし	\\	小説などに出てくる人\\	人物}}。	人造 人物 人事 心身	\\	あるものが各地域にどのくらい存在するかを示した図\\	分布図}}。	世界地図 分布図 組織図 産地図	\\	ものに深く感じて心をうごかされること\\	感動}}。	感謝 関心 感動 関連	\\	申し訳ありません。\\	あいにく}}あいにく主人は朝から出かけております。	どうか せっかく さいわい あいにく	\\	きょうは花火大会があるから\\	さっさと}}食事をして出かけましょう。	さっさと せっせと すっと きっと	\\	ぶつぶつ}}文句ばかり言ってないで、さっさと仕事をしなさい。	まあまあ うろうろ ぜひ ぶつぶつ	\\	この新発売のボールペンはとても書きやすくて、\\	しかも}}今までと同じ１５０円なんだよ。	しかも しかし だけど すると	\\	最近やせたのか、ズボンが少し\\	ゆるく}}なった。	まるく あまく ぬるく ゆるく	\\	谷の\\	きよい}}水の流れを見ていると、心まで洗われる。	きよい おしい かゆい きれい	\\	久し振りにふるさとに帰ったら、駅の建物が\\	立派}}になっていてびっくりした。	新鮮 重点 ゆたか 立派	\\	両国の貿易額の\\	バランス}}がくずれないように話し合いをした。	バランス レベル リズム ステージ	\\	帰宅したら、母と弟から１\\	通}}ずつ手紙が来ていました。	枚 通 冊 部	\\	先日、アメリカに旅行に行ったが?買い物しすぎて５万円も足が\\	出て}}しまった。	ついて 取られて 出て うばわれて	\\	お金を返してほしいと言いたいのに、顔を見るとなぜか\\	ためらって}}しまって言えない。	へこんで ためらって しぼんで ひっこんで	\\	目的地に早く着きすぎたので、しばらく公園の大きな木に\\	もたれて}}新聞を読んでいた。	せおって たよって ささえて もたれて	\\	「むかしばなし」というのは、親から子に代々\\	つたえられて}}きたお話です。	わたされて とどけられて くばられて つたえられて	\\	あの銀行の\\	手前}}の花屋の前で車を止めてください。	手頃 手間 手前 直前	\\	買うか買わないかは、\\	実物}}を見てからでないと決められません。	実物 本人 実際 実用	\\	この世に存在すると思われるすべて\\	あらゆる}}。	いわゆる あらゆる 思いっきり あんまり	\\	人に迷惑をかけることが平気な人の態度\\	ずうずうしい}}。	そうぞうしい はなはだしい ずうずうしい したしい	\\	日本の５月の風のようにすっきりして気持ちの良いようす\\	さわやか}}。	おだやか ほがらか なだらか さわやか	\\	楽しむために車で出かけること\\	ドライブ}}。	ドライブ デート ハイキング ピクニック	\\	前の人の車を後ろからぬく\\	おいこす}}。	おいかける おいこす おいつく おう	\\	食物などに水などを加えて熱する\\	にる}}。	たく ゆでる にる むす	\\	神社や寺へおがみにいくこと\\	おまいり}}。	おどり おまいり さかり まつり	\\	芽が出るもとになるもの\\	種}}。	種 粒 根 実	\\	風景や花、人物などを見ながら実際に近い絵をえがくこと\\	写生}}。	写真 映画 複写 写生	\\	地球のまわりにある気体\\	大気}}。	大気 蒸気 気圧 湯気	\\	今日はおいそがしそうですので、あしたまた\\	あらためて}}うかがいます。	ひとまず あらためて できるだけ まもなく	\\	山に住んでいる動物が、ふもとに\\	しばしば}}現れてえさをもらうようになった。	だんだん ふわふわ しばしば ところどころ	\\	今日の試合は負けるんじゃないかなと思っていたら、\\	はたして}}その通りになってしまった。	いがいに はたして おそらく かえって	\\	毎日適度な食事に適度な睡眠、\\	すなわち}}それが健康の元だと思います。	もっとも たいてい すなわち だから	\\	ものすごい}}音がしたので家を飛び出してみたら、トラックとバイクがぶつかっていた。	つよい ものすごい ながい こわい	\\	田中さんの家では娘さんは結婚するし、息子さんには子供が生まれて、\\	おめでたい}}ことが続いている。	めずらしい とんでもない おめでたい ありがたい	\\	不規則な}}生活をしているので、体のリズムがくるってしまった。	不思議な 不自由な 不規則な 不正な	\\	高いステレオはやはり\\	スピーカー}}もいいから音が素晴らしい。	アンテナ コード スピーカー スイッチ	\\	父はビールが好きなので、酒屋さんからビールを毎月２\\	ケース}}届けてもらっている。	ケース セット 杯 本	\\	あんなあやしい人とは早く手を\\	切らない}}と、いまにひどい目にあいますよ。	上げない 打たない 引かない 切らない	\\	だいじな食器はタオルで\\	くるんで}}箱につめ、引っ越しの準備をした。	かぶせて おおって かくして くるんで	\\	この夏、富士山をながめながら友達といっしょに湖でボートを\\	こいだ}}。	ういた こいだ とんだ ゆれた	\\	今も世界のどこかで食べる物がなくて\\	うえている}}子ども達がたくさんいる。	いたんでいる うえている まよっている うしなっている	\\	今回の事故で、車を運転していた人はかわいそうに\\	重体}}だそうだ。	重体 怪我 死体 内科	\\	就職のとき先輩がいなければ、入りたい会社に\\	直接}}行ってもなかなか相手にしてもらえないそうだ。	応接 至急 直接 間接	\\	ていねいではないが、ひととおりやるようす\\	ざっと}}。	きっと そっと どっと ざっと	\\	いつも自分よりすぐれていて勝てない相手に腹が立つ気持ち\\	にくらしい}}。	ばからしい にくらしい たのもしい あたらしい	\\	複雑でめんどうなこと\\	やっかい}}。	でたらめ やっかい じゃま ぶっそう	\\	すでに決まっている毎日の計画や予定\\	スケジュール}}。	メモ スケジュール プラン レポート	\\	悪いことをしたので警察につれていかれる\\	つかまる}}。	つかむ とらえる とる つかまる	\\	誘われて買い物についていったり、酒を飲みに行ったりする。\\	つきあう}}。	にあう まにあう つきあう であう	\\	山道が上りから下りにかわるところ\\	とうげ}}。	みさき みなと とうげ さか	\\	時間を知らせたり、合図のためなどに使われるもの\\	鐘}}。	鉄 鐘 鈴 銀	\\	全部売れてしまったこと\\	売れ切れ}}。	売れ切れ 売れ行き 売り上げ 売り下げ	\\	注意、興味、関心が集まっている点\\	焦点}}。	焦点 要点 頂点 終点	\\	他人の欠点はよくわかっていても、自分の欠点は気づいていない人が\\	あんがい}}多い。	あんがい おもに 思わず およそ	\\	体の弱い子供がいるので、\\	しばらく}}家族で田舎に住んでみようと思っています。	ようやく この間 このごろ しばらく	\\	急なさかに止めてあった車が\\	ひとりでに}}動き出して、大事故になるところだった。	ひとりでに しだいに ともに なかなか	\\	警備の人があやしい男に質問した。\\	すると}}突然その男は走って逃げ出した。	それで それから それでも すると	\\	好きな女の子からもらったチョコレートは\\	もったいなくて}}、なかなか食べられない。	もったいなくて たまらなくて みっともなくて おいしくて	\\	あの人は苦労がないせいか、いくつになっても\\	わかわかしい}}。	わるい わかわかしい こまかい たのしい	\\	平気な}}顔をしてうそをつく彼には皆、あきれている。	陽気な 平気な 素直な 利口な	\\	私の生まれた村が、全部大きい\\	ダム}}の下に沈んでしまた。	ゼミ ダム ガム デモ	\\	今、港には１\\	せき}}のヨットが入っている。	船 台 せき そう	\\	この問題はそんなに難しくないよ。もうちょっと頭を\\	ひねって}}考えてみなさい。	たたいて ひねって つめて ふって	\\	この台所洗剤は水で２０倍に\\	うすめて}}つかってください。	おさめて はかって のばして うすめて	\\	運ぶ物がたくさんあるので、そちらから２、３人若い人をちょっと\\	よこして}}ください。	あたえて おくって よんで よこして	\\	ガラス制作をマスターするという目的を\\	たっする}}までは、イタリアでがんばるつもりです。	すませる たっする めざす とおす	\\	この薬の\\	効力}}は２、３日でわかりますよ。	要求 刺激 能力 効力	\\	本は内容ごとに\\	分類}}して本棚に入れないとあとでこまる。	系統 分類 分解 範囲	\\	ゆっくり、少しずつ変化するようす\\	じょじょに}}。	じゅんじゅんに つぎつぎに じょじょに ちゃくちゃくと	\\	目があけていられないほと太陽の光が強いこと\\	まぶしい}}。	まぶしい はげしい ひとしい まずしい	\\	見ていられないほどあわれな感じ\\	みじめ}}。	みじめ 気の毒 下品 地味	\\	人間がいなくても自動的に仕事をする体系\\	オートメーション}}。	コミュニケーション コンピューター メーター オートメーション	\\	ほかの人のする通りにする\\	まねる}}。	なれる まねる まもる まつる	\\	洗ったために洋服が小さくなる\\	ちぢむ}}。	くるむ ちぢむ しずむ つつむ	\\	お金が惜しくて、出さなければならないお金も出さない人\\	けち}}。	いじわる よくばり いたずら けち	\\	量や期間にもよるが、飲んだり食べたりすると死にかけるもの\\	毒}}。	害 毒 泥 傷	\\	ものの働きをじゅうぶんに生かして使うこと\\	活用}}。	活躍 活用 活動 活力	\\	集団生活がきちんとできるように決められていること\\	規則}}。	定規 規則 政治 法規	\\	彼女はいつも\\	いきいき}}しているので、こちらまで元気が出てくるよ。	ぴかぴか いきいき にこにこ どんどん	\\	友だちとおしゃべりをしていたら、母と出かける約束を\\	すっかり}}忘れてしまいしかられました。	なにしろ さっぱり すっかり いよいよ	\\	山の頂上は霧がかかっていたが、西の方に富士山が\\	ぼんやり}}見えた。	わりに ぼんやり ゆっくり にっこり	\\	その日はひどい雨でした。\\	そのうえ}}風も強くてとても外出する気にはなれませんでした。	それとも または そのうえ そのまま	\\	鳥の中には子どものときは\\	みにくい}}けれど、成長すると美しくなるものがかなりある。	あやしい みにくい おきない にくい	\\	母鳥は卵を守るために自分よりも体の大きい敵と\\	いさましく}}戦った。	すごく ずうずうしく いさましく おとなしく	\\	真っ青}}な顔をしているのでみんなが心配して、彼のまわりに集まった。	真っ黄 真っ茶 真っ青 真っ黒	\\	どんなスポーツでも一流の人は皆、つらい\\	トレーニング}}を体験している。	レベル クリーニング トレーニング プラン	\\	私は大学生なので６\\	畳}}一間に住んでいます。	状 枚 畳 場	\\	いい仕事があるからあなたにやらせてあげるけれど、絶対私の顔を\\	つぶす}}ようなことをしないでね。	貸す 売る つぶす 立てる	\\	突然、英語で話しかけられてすっかり\\	あわてて}}しまった。	にげて あげて あわてて とんで	\\	水を止めるのを忘れたので、風呂の水が\\	あふれて}}しまった。	あふれて ながれて こぼれて ぬけて	\\	きょうは強い台風がくると思っていたが、夜の間に南東に\\	それて}}しまったようだ。	わたって それて とおって はずれて	\\	不運な}}なことに、急に仕事が入ってあんなに楽しみにしていた旅行に行けなくなってしまいました。	不運な 不利な 不便な 変な	\\	働く環境を改善してほしいと会社に求めたが、まだ\\	回答}}がない。	解答 回答 解決 解説	\\	気分がさわやかで快い状\\	すっきり}}。	ぎっしり すっきり はっきり めっきり	\\	わずかなところで思い通りにならなかった残念な気持\\	おしい}}。	よわい ちかい あらい おしい	\\	人のめいわくに関係なく自分を中心に振る舞うよう\\	わがまま}}。	いけない わがまま なまいき らんぼう	\\	新聞、テレビなどのために人に会って話を聞くこ\\	インタビュー}}。	アナウンサー インタビュー スピーチ ジャーナリスト	\\	ごはんや飲み物を食器に入れ\\	つぐ}}。	つぐ そそぐ もる とる	\\	焼きすぎたり、火が強すぎて、パンや魚などが黒くな\\	もえる}}。	やける もえる こげる あぶる	\\	仕事を完成するまでの期間や費用の予\\	めやす}}。	めじるし めやす やじるし めうえ	\\	腕を折り曲げることができる部\\	ひじ}}。	ひざ ひじ すじ こし	\\	医者が患者の病気の状態をみるこ\\	診察}}。	観察 見物 診察 検査	\\	疲れをとるために仕事を数日休むこ\\	休養}}。	休講 休養 休業 休息	\\	兄は優しいが、私のすることに\\	いちいち}}口を出すのでいやになることがある。	なかなか せいぜい いちいち とうとう	\\	好きなチームの選手がホームランを打つと胸が\\	すっと}}する。	はっきりと すっと そっと じっと	\\	このビルの完成には\\	ほぼ}}２年かかると思います。	やや たった ほぼ まあまあ	\\	当時、急に父が亡くなりました。\\	そのため}}大学に行くのをあきらめざるを得ませんでした。	それでも そのため なぜなら それなのに	\\	利益の出ない仕事はやらないに\\	ひとしい}}。	したしい ただしい ひとしい ちがいない	\\	たった２泊３日では\\	あわただしい}}旅行になるので参加するのをやめた。	くさい あわただしい みじかい そそっかしい	\\	めずらしく\\	熱心に}}本を読んでいるのでえらいなあと思ったが、よく見ると漫画だった。	かわりに 熱心に かってに 妥当に	\\	映画女優に悪いうわさが立つと\\	マイナス}}イメージになるので、すぐに仕事が減るそうだ。	ストップ マイナス ミス オーバー	\\	木に巣箱をかけて餌を置いたら、さっそく６\\	羽}}の小鳥がやってきた。	頭 目 足 羽	\\	彼は口が\\	うまい}}から信じないほうがいい。	すべる うまい 早い 立つ	\\	一日中、サッカーの試合の応援をしたら、すっかりのどが\\	かれて}}しまって声が出ない。	かわいて つまって かれて ふさがって	\\	父が本棚を\\	こしらえて}}くれた。	くっつけて こしらえて くんで できあがって	\\	この山で花の咲く\\	時期}}はいつごろですか。	自国 間隔 期間 時期	\\	彼が犯人だと\\	断定}}できるものは何も出てこなかった。	指定 断定 仮定 肯定	\\	この川はもう少し先で大きな川と\\	合流}}します。	流域 合流 直流 交流	\\	いっしゅんのうちに何かがなくなったり、現れたりするよう\\	たちまち}}。	たちまち いまに まもなく ただちに	\\	自分が得をするために、よくないやり方をするよう\\	ずるい}}。	ずるい まずい くどい にがい	\\	あわてたり心配したりしない性\\	のんき}}。	陽気 平気 のんき 安易	\\	何かをするために、あるいは何かになるための幸運な機\\	チャンス}}。	ゴール チャンス ステージ スタート	\\	こわい目で相手を見\\	にらむ}}。	うらむ くやむ にらむ にくむ	\\	商売の利益が多くな\\	もうかる}}。	かせぐ たすかる めぐまれる もうかる	\\	よく話すこ\\	おしゃべり}}。	おしゃれ おしゃべり じょうだん しゃれ	\\	水が高いところから落ちているとこ\\	滝}}。	谷 滝 堀 岸	\\	ものごとを考えてうまく処理する頭の働\\	知能}}。	地質 知事 才能 知能	\\	ほかのものと比較するときのもとになるも\\	基準}}。	基礎 基準 基盤 基本	\\	人が\\	いったん}}やろうと思ったことは最後までがんばらないとだめだよ。	いちおう いちだん いっぱん いったん	\\	すでに}}お話しました通り、今月末にやめます。	すでに いずれ やがて さらに	\\	初めての出場でしたから、\\	まさか}}優勝するなんてだれも思っていませんでした。	まさに やはり さて まさか	\\	あしたは都合が悪いんですね。\\	それなら}}あさってにすることにしましょうか。	それなら だから それでも あるいは	\\	うそをついたと彼にいわれて\\	はなはだしく}}ふゆかいだ。	そうぞうしく こく かたく はなはだしく	\\	あの喫茶店は店内が\\	うすぐらい}}からいやだ。	うすぐらい くやしい ほそい かわいらしい	\\	私は小学生の頃、\\	得意な}}科目は何ですかときかれるたびに体育と答えていた。	有能な 上手な 安心な 得意な	\\	野球の試合で、観客が\\	スタンド}}から飛び下りてきた。	グランド スタンド コース センター	\\	彼のテニスの今シーズンの結果は世界第４\\	位}}で、前よりも悪くなった。	番 等 位 負	\\	お世話になった先生にまだお礼も言ってないので、このままでは気が\\	すまない}}。	ぬける すまない 置けない くるう	\\	仕事中に新入社員が居眠りをはじめたので、\\	あきれて}}しまった。	あこがれて あきれて あぶって つかんで	\\	ぬいだ服はすぐ\\	たたんで}}おかないと母がうるさい。	まげて たたんで おって つかんで	\\	スピーチをするときに、有名な人のことばを一部\\	引用}}して使うことがよくある。	適用 引用 通用 応用	\\	今回の火山の大噴火は突然で、だれも\\	予測}}できなかったそうだ。	予期 予防 予測 予備	\\	新しい会社の\\	資本}}金が必要なので、銀行からお金を借りた。	資本 基礎 利益 領収	\\	たくさんの人がいっしに同時に同じことをするよう\\	いっせい}}。	いったい いっせい いっそう いってい	\\	他人の持っているものや状態などが自分よりよく思えて、自分もそうありたいと思うこ\\	うらやましい}}。	あつかましい うらやましい やかましい やさしい	\\	ごくふつうであるよう\\	平凡}}。	平和 平野 年中 平凡	\\	商品をわかってもらうための見\\	サンプル}}。	サンプル プラン パターン モデル	\\	しかたがないとわかって思い切\\	あきらめる}}。	あらためる あきらめる あれる あきる	\\	商品の注文などをたしかにき\\	うけたまわる}}。	うけたまわる うちあわせる ひきうける うけもつ	\\	どうしていいかわからなくて、なやんでいるときに出るも\\	ためいき}}。	せき くしゃみ しゃっくり ためいき	\\	相手を敬い自分を低くするこ\\	謙遜}}。	謙遜 遠慮 恐縮 敬語	\\	たくさんの人の前で自分の主義や主張を話すこ\\	演説}}。	演技 演習 演奏 演説	\\	演技で勝敗や順位をきめる\\	審判}}。	大使 裁判 職人 審判	\\	そんな食事をしていると、\\	いまに}}病気になってしまいますよ。	いまにも いつまでも いまに いつでも	\\	今年は天気がおかしかったので、米の収穫は\\	せいぜい}}去年の半分ぐらいだろう。	もともと せいぜい いよいよ そろそろ	\\	あのお母さんと娘は\\	まるで}}姉妹のように仲が良くて、いつもいっしょに買い物に出かける。	およそ さすが まるで それぼど	\\	飲み物はワインがいいですよ、\\	それとも}}ビールにしましょうか。	ところで それとも けれでも それでは	\\	食べるのが\\	のろい}}人は仕事もできないという人がいるが、ゆっくり食べる方が体にはいい。	ゆるい はやい のろい おもい	\\	交通規則を守って、\\	安全}}運転をこころがける。	安心 安定 安全 安易	\\	テストの点は結果に過ぎないと思うけれども、やはり\\	意識}}してしまう。	意志 意味 注意 意識	\\	あの映画の主人公はまだ子供なのに、すばらしい\\	演技}}を見せてくれた。	演習 演技 演奏 演説	\\	この２カ月間、休む暇も無く続いた仕事から、やっと\\	解放}}された。	解散 解放 開放 開通	\\	あの若者は、\\	空想}}と現実の違いも分からなくなっている。	感想 思想 空想 発想	\\	地震の被害は金額にして、およそ３兆円に\\	相当}}する。	相当 担当 適当 見当	\\	毎晩、望遠鏡で月を\\	観測}}している。	観光 観測 観念 観客	\\	たった５分の\\	休憩}}では、トイレに行くひまもない。	休暇 休業 休憩 休養	\\	彼は30才の若さで会社の\\	重役}}になった。	重要 重力 重体 重役	\\	あの学校では、学生相互の\\	交流}}に積極的に取り組んでいる。	交際 交通 交流 交替	\\	有名大学を卒業して、\\	一流}}企業に就職するというのが彼の夢だ。	一応 一定 一流 一般	\\	この小説は、読む人によって、いろいろな\\	解釈}}が可能である。	解決 解釈 解答 誤解	\\	この車は、ボタンひとつで屋根が開く、という\\	機能}}をそなえています。	機会 機関 機嫌 機能	\\	あの歌手は、\\	大学の医学部\\	出身」}}だそうだ。	出発 出張 出身」 出場	\\	わたしは今、世界の宗教に\\	関心}}がある。	関心 感心 感覚 関連	\\	事故の\\	原因}}を科学的に調査する。	原始 原産 原理 原因	\\	あの店の料理ならだいじょうぶ。\\	自信}}をもっておすすめします。	自身 自信 自慢 自由	\\	今日は、道路がこみそうだから、車より電車の方が\\	確実}}だと思う。	確認 正確 確率 確実	\\	政府の正式な\\	見解}}が発表された。	見当 見解 意見 解説	\\	日本の祭りを見物して、初めて日本にいることを\\	実感}}した。	実験 実行 実績 実感	\\	エアコンは部屋の温度を一定に\\	調節}}してくれる。	調査 適用 調節 適度	\\	国民の意見を政治に\\	反映}}してもらいたい。	反省 反対 反抗 反映	\\	切れたときのために\\	予備}}の電池を買っておく。	予備 予約 予算 予防	\\	急ぐときは下記の電話番号に\\	連絡}}してください。	連合 連想 連続 連絡	\\	新築は無理なので、\\	中古}}の住宅を買った。	中間 中古 中途 中年	\\	事故の原因を\\	分析}}して、対策をたてる。	分解 分析 分布　 分野	\\	何があってもだいじょうぶなように、ひごろから、\\	用心}}している。	用事 用心 要領 要点	\\	引っ越しして1ヵ月たって、最近やっと\\	おちついて}}きた。	おいついて おちついて おもいついて うちけして	\\	言葉を覚えるために、何度も発音を\\	くりかえす}}。	くりかえす うらがえす くみたてる こころえる	\\	論文提出の\\	しめきり}}、あと一週間になった。	しあがり しはらい うらぎり しめきり	\\	急に熱が出て旅行に行けなくなったので、ホテルの予約を\\	とりけした}}。	とりあげた とりかえた とりけした とりだした	\\	「今日の試合は必ず勝つ」と、彼は朝から\\	はりきって}}いた。	ひっぱって ひっこんで」 ふりむいて はりきって	\\	ゴールを\\	めざして}}最後までかんばろう。	めざして みあげて みつめて めだって	\\	最近、日本の音楽が\\	きにいって}}いて、毎日、朝も夜も、聞いている。	かたよって きにいって ひきとめて ほほえんで	\\	月曜日の朝、走る列車に\\	とびこんで}}、自殺する人が多いそうだ。	とびだして つっこんで とびこんで つきあって	\\	今日、国へ帰って行く友達を、空港まで、\\	見送り」}}に行った。	出迎え 見送り」 出会い 見舞い	\\	壊れたビルの群れが、災害の大きさを\\	物語って}}いる。	話し合って 言いつけて 呼び出して 物語って	\\	時計の電池が切れたので\\	とりかえた}}。	うらがえした ひきかえした とりいれた とりかえた	\\	道を歩いていていい考えを\\	おもいついた}}。	おもいついた おいついた ひきとめた いいつけた	\\	きのう、釣りに出かけたが、風が強くて波が\\	あらく}}一匹もつれないまま帰ってきた。	あさく あらく つよく おもたく	\\	一度\\	ごうかな}}家に住んでみたいものだ。	わずかな ごうかな 親切な 適度な	\\	やせたいと思うなら、毎日\\	カロリー}}計算をして適切な食事をとらなければならない。	カロリー エネルギー ガソリン ビタミン	\\	私の会社は１週間\\	毎}}に交替で土曜日に休みになります。	毎 おき ずつ 期	\\	娘は、捨ててある猫を見ると胸が\\	いたい}}言っては拾ってくるので、こまってしまう。	打たれる いたい いっぱい さわぐ	\\	人生は長いんですから幾度か\\	つまずく}}ことがあっても、あたりまえですよ。	ころぶ ころがる つまずく ひっくりかえる	\\	長い間の苦労が\\	みのって}}、ついに研究が完成した。	きいて かって みのって まねいて	\\	税金がまた上がるというので、新聞社にたくさんの\\	投書}}が寄せられているそうだ。	批評 投書 評判 批判	\\	彼はとても明るく、病気が重い\\	気配}}を感じさせなかった。	気持ち 気分 気配 気体	\\	彼は国の発展にたいへん\\	功績}}があったので、初代の大統領となった。	幸運 成功 貢献 功績	\\	よく住所がかわるよう\\	てんてん}}。	ふわふわ どんどん てんてん うろうろ	\\	いやがっているのに、まだ電話をかけてくるよう\\	しつこい}}。	こい なつかしい みにくい しつこい	\\	自分の気持ちにぴったりで、ずっとそこにいたい感\\	快適}}。	豊か 自由 快適 素敵	\\	何かを作ったり行ったりするときの考え、思いつ\\	アイデア}}。	メニュー テキスト アイデア テーマ	\\	目をはなさないでじっと見\\	みつめる}}。	みなおす みつめる みおくる みなれる	\\	波が岩にあたり、小さくなって散\\	くだける}}。	くずれる つぶれる こわれる くだける	\\	品物が良くないこ\\	粗末}}。	下品 地味 不可 粗末	\\	音楽をつくり出す\\	作曲家}}。	作家 作曲家 著者 記者	\\	事故が実際に起こったとこ\\	現場}}。	現場 現実 現状 現象	\\	ひさしぶりに会ったんだから、今後はみんなで\\	おおいに}}飲みましょう。	こっそり おおいに たいして おのおの	\\	せっかく}}家族旅行の計画を立てたのに、また父の仕事で行かれなくなってしまった。	わざと かなり せっかく なにも	\\	こんなにひどい雨では\\	おそらく}}彼女はもう来ないでしょう。	おおよそ おそらく めったに ひとまず	\\	彼はあまり勉強をまじめにしない。\\	それなのに}}成績がいいから不思議だ。	だって もっとも それなのに それでは	\\	愛が強ければ強いほど、それがこわれたときに相手を\\	にくい}}と思うらしい。	くどい にくい しつこい くやしい	\\	昨夜はお酒を飲みすぎて、\\	あやうく}}最終電車に間に合わないところだった。	あぶなく めでたく あやうく あわただしく	\\	あの人は若いとき苦労をしたそうだが、今は\\	孝行な}}息子がいてしあわせそうだ。	たいらな 孝行な にぎやかな ぜいたくな	\\	寒い地方へ行くときはウール１００パーセントの\\	スカーフ}}を持っていくといい。	マスク スカーフ バンド アクセサリー	\\	やせたいやせたいと思っているのに、またケーキを１\\	きれ}}食べてしまった。	行 位 点 きれ	\\	隣の子はまだ３歳だから舌が\\	回らない}}と思っていたら、おしゃべりなのでびっくりした。	動かない 回らない 巻かない こえていない	\\	この国では、つい最近まで多くの若者が自由を\\	もとめて}}海を渡っていった。	みとめて あびて もとめて すくって	\\	星やカードで恋のことや仕事のことがどうなるかを\\	うらなう}}専門家がいる。	うやまう うらやむ うらなう うたがう	\\	テレビが\\	普及}}したのは、ずいぶん前のことだ。	普通 超過 安定 普及	\\	これで私が正しいことが\\	証明}}されたことになりますね。	保証 証明 記入 伝記	\\	彼は新しい薬を開発するために、動物\\	実験}}を繰り返した。	実験 見学 研究 調査	\\	すでに、ずっと以前\\	とっくに}}。	いつのまにか さきほど ようやく とっくに	\\	特定の人に毎日会いたい、声を聞きたいと思う気持\\	こいしい}}。	くるしい かなしい こいしい くわしい	\\	よく考えてから行動するよう\\	慎重}}。	謙虚 慎重 安心 心配	\\	消防車や警察の車が鳴らす合\\	サイレン}}。	サイン サイレン ノック ベル	\\	部屋の中に使ったものを全部おいたままにす\\	ちらかす}}。	のこす よごす ちらかす ちらす	\\	会社の経営が悪くなって倒れかけ\\	かたむく}}。	かたよる かたむく かたまる かさなる	\\	洋服をぬうときにつかうも\\	はり}}。	くぎ ねじ はり ばね	\\	相手に敬意をあらわすために必要なこ\\	礼儀}}。	礼儀 儀式 作法 行儀	\\	その本の中の単語や項目が容易に見つけられるように並べたも\\	索引}}。	目次 索引 参考 見出し	\\	道路や工場の敷地を広げるこ\\	拡張}}。	拡充 拡大 拡張 増大	\\	きのうは疲れて１０時ごろから\\	ぐっすり}}寝たので、今朝は頭がすっきりしている。	ぐっすり ぎっしり のんびり すっかり	\\	せめて}}日曜日ぐらいは家にいたいと思うのに、妻と子どもが出かけたがる。	やっと どうせ むしろ せめて	\\	こんな生活をつづけていると、\\	やがて}}病気で入院するようになりますよ。	やがて とうとう まさに ぜひとも	\\	彼は年下ですがとてもたのもしいです。\\	それに}}やさしいのでつきあいたいと思っています。	それで だから だけど それに	\\	若い女性が一人で外国へ行くなんて\\	とんでもない}}と考えている父親が多い。	とんでもない ひまだ 思いがけない やむをえない	\\	自分でも\\	あつかましい}}と思うんだが、少しお金を貸してもらえないだろうか。	ちからづよい まずしい あつかましい もったいない	\\	まじめな彼がだまって学校を休むなんて\\	まれな}}ことです。何かあったのでしょうか。	案外な のんきな おだやかな まれな	\\	交差点で突然\\	エンジン}}が止まってしまって、どうしてよいかわからなかった。	モーター ブレーキ エンジン スピード	\\	そこの階段を上ってまっすぐに歩いてください。右側の３\\	番地}}の部屋です。	段目 丁目 番地 歩目	\\	会社のパーティーに参加しますかとたずねたら、彼は首を横に\\	振った}}。	折った 振った 曲げた ひねった	\\	この野菜は生で食べるより、\\	ゆでて}}食べたほうがおいしいですよ。	たいて つくって ゆでて もやして	\\	両親に\\	あまやかされて}}そだつと、大人になってから本人が苦労することになる。	あいされて めぐまれて あまやかされて かわいがられて	\\	最近のデパートは買物客に来てもらおうといろいろ\\	苦心}}している。	苦心 苦痛 訓練 苦情	\\	この時間はどういうわけか電話に\\	雑音}}が入ってきて聞きづらい。	発音 雑音 話中 音楽	\\	この調査表は大事なので、\\	書留}}にして送ってください。	急行 切手 封筒 書留	\\	さかんに意見を述べたり、はっきり返事をするよう\\	はきはき}}。	いきいき どきどき はきはき めいめい	\\	見ていられないほど人に苦しみを与えるこ\\	ひどい}}。	はげしい ひどい ふとい おそろしい	\\	正しくない方法で得をしようとするよう\\	ひきょう}}。	ひきょう 複雑 強引 苦手	\\	毎月の給与のほかにふつう夏と冬の2回もらうお\\	ボーナス}}。	ボーナス アルバイト チップ　　　 サラリーマン	\\	言いたいこと、したいことをじっとがまんす\\	こらえる}}。	ことわる あやまる こらえる おさえる	\\	自分で本をよんだり、学校にかよって勉強す\\	まなぶ}}。	おそわる まなぶ ならぶ えらぶ	\\	その場所に日光がどのくらい入ってくるかの程\\	ひあたり}}。	ひあたり ひかげ ひざし ひづけ	\\	９０度の角\\	直角}}。	直角 垂直 四角 平行	\\	犯人をつかまえるこ\\	逮捕}}。	防犯 犯罪 逮捕 刑事	\\	こわれたところをなお\\	修繕}}。	修繕 修正 変更 改善	\\	今度の議長は\\	かってに}}なんでも決めてしまうので、とてもついていけない。	思いきり かってに すきずき だいいち	\\	空港で電話をしている間に、足元に置いたおみやげを\\	そっくり}}ぬすまれた。	さっぱり ぴったり そっくり ばったり	\\	家の宝物なので売れないと言われると、\\	よけい}}それが欲しくなってしまう。	いちじ よけい どんなに そんなに	\\	だれでも掲示板を利用できます。\\	ただし}}大学の事務室で許可をもらってください。	そのため それと ただし さて	\\	勉強のためにしばらくサッカーをやめるのは\\	つらい}}。	きびしい つらい にくらしい めんどうくさい	\\	今朝買ってきたオレンジは色はきれいなのに、食べてみたら\\	すっぱくて}}まずかった。	にがくて あまくて からくて すっぱくて	\\	最近の車にはいろいろな\\	装置}}がついている。	容器 用途 物事 装置	\\	いよいよわが国でも月に\\	ロケット}}を打ち上げることになった。	エチケット パイロット ロケット ラケット	\\	先日の国際交流パーティーには\\	相当な}}数の人々が参加してにぎやかだった。	にぎやかな 巨大な 大層な 相当な	\\	彼のテニスの腕はすばらしい。昨日の試合ではだれも彼に歯が\\	立たなかった}}よ。	合わなかった かまなかった 浮ばなかった 立たなかった	\\	その時のことを友人に話してもらって、やっと先生の誤解が\\	とけた}}。	やんだ とけた きえた ぬけた	\\	若いのだからあとで\\	くやむ}}より、今やりたいことをやってみてはどうですか。	なやむ にくむ くやむ くるしむ	\\	彼女の解説はたいへん\\	要領}}を得ているのでわかりやすい。	要領 要旨 要素 要点	\\	日本が金持ちになったと言われても、日本人の生活\\	水準}}はまだまだ高いとはいえません。	標準 基盤 水準 基準	\\	試験が終われば勉強から\\	解放}}されるのですから、今はもう少しがんばったらどうですか。	解答 解放 自由 私立	\\	どうしてよいかわからないで時間がかかってしまうよう\\	まごまご}}。	ふわふわ まごまご のろのろ そろそろ	\\	お湯が適度な熱さより低いこ\\	ぬるい}}。	やらわかい のろい ぬるい ゆるい	\\	新しさもおもしろさもなくあきてしまう様\\	たいくつ}}。	へいぼん たいくつ からっぽ めんどう	\\	写真帳、あるいは一枚の中に何曲か選んで録音してあるＣＤやレコー\\	アルバム}}。	シャッター セット アルバム グラフ	\\	死んだ、消えたと思われていたものが再びあらわれるこ\\	よみがえる}}。	もどす しょうじる よみがえる おこる	\\	かばんの中にいろいろな物を入れるこ\\	つめる}}。	なげる しめる はめる つめる	\\	なにかをしようとする心を起こさせる機\\	きっかけ}}。	くみあわせ きっかけ こころあたり つきあたり	\\	ほかの土地や職場に仕事の用事で行くこ\\	出張}}。	出身 出張 出場 出勤	\\	そのように言ったりしたりすることの価\\	意義}}。	意見 意識 意義 意志	\\	もとになる事実が全くない\\	架空}}。	仮定 架空 推定 空想	\\	現に}}死亡例があるのですから、この薬を使うのはよしましょう。	実に 単に 現に 直に	\\	寒い地方に住む多くの動物は、冬になる前に\\	せっせと}}食べ物を貯蔵します。	ひろびろ せっせと のんびり ゆうゆう	\\	若い女性は化粧するより\\	むしろ}}何もしないほうが美しいと思う。	のこらず かなり むしろ いずれ	\\	あの会社は先月やめたんですよ。\\	なぜなら}}つまらない仕事ばかりさせられるんですもの。	それに だって どうも なぜなら	\\	日本の食べ物はもうなんでも食べられるが、ときどき国の母の料理が食べたく\\	たまらなく}}なる。	つまらなく すまなく たまらなく くだらなく	\\	世の中には今の科学では解決できない\\	ふしぎな}}ことがたくさんある。	びみょうな けんめいな じゃまな ふしぎな	\\	今度の旅行にかかる費用は\\	おおざっぱ}}に計算すると１０万円ほどです。	おおよそ あいまい だいたい おおざっぱ	\\	私の母はいつもとても\\	モダン}}な格好をしているので、１０才くらい若くみられる。	カラー ドレス モダン スピーチ	\\	友だちに久しぶりに会ったら、日本語がかなり\\	上達}}していた。	上達 上等 上京 上手	\\	あの人は、いい大学を出たことを鼻に\\	かけている}}から感じが悪いわね。	つけている かけている おいている かいている	\\	バスの運転手はカーブでハンドルをおもいきり右に\\	きった}}。	ねじった ひねった きった まげた	\\	店員に\\	すすめられて}}買ったんだけど、やっぱりこの服は私に似合わない。	せまられて たのまれて すすめられて だまされて	\\	読書に\\	夢中}}だったので、雨が降ってきたことに気がつかなかった。	熱中 集中 最中 夢中	\\	あんなにほがらかだった彼が、最近\\	失恋}}してしまって全然元気がない。	勝敗 失望 失礼 失恋	\\	見てすぐ明らかなほど目立って変化するこ\\	はっきり}}。	めっきり すっきり はっきり やっぱり	\\	刺激を与えたときの動きが速くないこ\\	にぶい}}。	おもたい きつい おそい にぶい	\\	上手にできて、自慢に思うよう\\	得意}}。	幸運 有利 得意 幸福	\\	チームをまとめていく\\	キャプテン}}。	キャプテン ベテラン プロ コーチ	\\	川や海で泳げないで死にかけ\\	おぼれる}}。	こぼれる あふれる おぼれる あばれる	\\	針と毛糸でセーターをつく\\	あむ}}。	あむ こむ くむ つむ	\\	くさった食べ物についている白色や緑色をしたとても小さな生\\	かび}}。	ゆび さび ほこり かび	\\	その日の仕事や見学、見物などの予\\	日程}}。	日記 日時 日程 日常	\\	ことばの意味などが説明してある\\	辞書}}。	読書 書類 辞書 書籍	\\	単語やテキスト、歌などを覚えて何も見ないで言えるこ\\	暗記}}。	記憶 覚悟 暗記 記事	\\	この間}}銀座へ映画を見に行ったときに彼を見かけましたよ。	こんど しきりに このごろ この間	\\	まだ時間は\\	たっぷり}}ありますから、できた人も答案をもう一度よく見直してください。	たっぷり できれば あまり よけい	\\	あなたを怒らせようと思って\\	わざと}}したことじゃないんだから、彼をもう許してあげたらどうですか。	どうせ ぜんぜん やたらの わざと	\\	この前、姉の息子、\\	つまり}}おいが遊びに来た。	つまり たとえば だけど なお	\\	彼は自分でもよく勉強しているので、いつも先生に\\	するどい}}質問をする。	たかい うすぐらい おかしい するどい	\\	忙しいからと言ってそんなに\\	無理}}をすると、あとで病院へ行くようになりますよ。	無視 無駄 無理 駄目	\\	祖母は指輪などの\\	貴重な}}品を全部銀行の貸し金庫に入れている。	高等な 上品な 貴重な 重要な	\\	あの女子社員は入社してまだ間もないというのに、仕事に全く\\	ミス}}がない。	パス ミス ガス プラス	\\	このあたりは昼間でも、女性が一人で歩くのは\\	ぶっそう}}だ。	めんどう やっかい ぶっそう あわれ	\\	彼は私のことをよく知っているので、彼に注意されると耳が\\	いたい}}。	わるい とおい はやい いたい	\\	美しい女の人をきれいな花に\\	たとえる}}というのは昔も今も変わらない。	きめる みとめる かぞえる たとえる	\\	昼に食べた魚の小さい骨が歯のあいだに\\	はさまって}}しまって、どうしても取れない。	ひっこんで おちて はさまって まじって	\\	我が家の犬の鳴き声がうるさいといって、近所から\\	苦情}}が多くて弱っている。	苦労 表情 愛情 苦情	\\	彼は、旅行中に交通事故でけがをするという\\	災難}}にあった。	不幸 困難 違反 災難	\\	最近はサービス関連の\\	企業}}に就職したいと思っている学生が多い。	工業 授業 失業 企業	\\	順序や限度がないよう\\	やたらに}}。	まるで やたらに ちっとも よけい	\\	どこから見ても何の価値もな\\	くだらない}}。	いけない くだらない でこぼこ でたらめ	\\	服装の色や柄が人より目立つよう\\	派手}}。	一流 見事 皮肉 派手	\\	音楽や絵など同じことに興味を持って活動しているグルー\\	サークル}}。	クラス チーム サークル レクリエーション	\\	お金を少しずつふや\\	ためる}}。	よせる うめる ためる おさめる	\\	広く散ら\\	まく}}。	ひく まく はく ふく」	\\	何も身につけていないこ\\	はだか}}。	ひふ はだ はだか ゆかた	\\	本人にかわって物事を処理する\\	代理}}。	代表 代理 事務 公務	\\	暑さ寒さを表す標\\	温度}}。	温室 温帯 温度 体温	\\	両親や親類が死んだときにその金銭や土地などを受け取るこ\\	相続}}。	維持 継続 相続 接続	\\	おなかがすいたので\\	こっそり}}お菓子を食べていたら、先生に見つかってしまった。	うっかり しいんと こっそり どきどき	\\	夏祭りの用意が\\	ちゃくちゃく}}と進んでいるので楽しみだ。	いらいら ちゃくちゃく ちかぢか ぞくぞく	\\	雷がなったかと思ったら、\\	にわかに}}雨が降りだしたのでやねのある所まで走った。	ようやく にわかに めったに たいして	\\	野球のいい席をやっと手に入れた。\\	ところが}}雨で中止になってしまった。	すると ところが それでも やっぱり	\\	事故があったらしく、外が\\	さわがしくて}}目がさめてしまった。	ものすごく いそがしくて さわがしくて くらくて	\\	真っ赤な口紅をつけると、彼女は\\	一段}}と美しく見える。	一段 一応 一層 一般	\\	母は優しい人なので、\\	気の毒な}}人の話を聞くといつも目に涙をためている。	満足な 下手な 不利な 気の毒な	\\	最近、スポーツクラブの\\	メンバー}}のカードを持っている中年の男性が、結構多いそうです。	プール レジャー メンバー ナンバー	\\	都会で育った彼には、ガスも電気もない山での\\	不自由}}な生活は２日も我慢できなかった。	残念 不自由 不足 不運	\\	とても忙しいので、手が\\	あいて}}いたらてつだってくれませんか。	こんで 回って あいて はなれて	\\	最近の子どもはあまり器用ではないので、靴のひもさえ\\	むずぶ}}ことがむずかしいそうだ。	しばる しぼる しめる むずぶ	\\	おばあさんが「かわいいですねえ」といいながら子どもの頭を\\	なでた}}。	さわった こすった なでた たたいた	\\	彼は飛び上がって優勝の喜びを\\	全身}}であらわした。	実例 全身 身長 努力	\\	親から\\	援助}}してもらって生活するのはいやなので、アルバイトをしています。	応援 援助 救急 保証	\\	マンションの\\	敷地}}がせまくて駐車場が十分にとれない。	地面 基地 敷地 地図	\\	思いがけず何かがおこったり、人に会うこ\\	たまたま}}。	たまに いっぽう たまたま いよいよ	\\	手で皮膚をかきたくなる感\\	かゆい}}。	かたい ひどい かゆい だらしない	\\	金額がたいへん多いよう\\	莫大}}。	膨大 大体 莫大 巨大	\\	音楽やダンスや会話の速\\	テンポ}}。	テンポ リズム アクセント コック	\\	大きい声でおこ\\	どなる}}。	ほえる うなる さけぶ どなる	\\	都合が悪くて、日程を変更す\\	ずらす}}。	よせる ずらす はなす すごす	\\	びんの中野ものがこぼれないように口のところにはめるも\\	せん}}。	なべ せん くだ いた	\\	電気のなが\\	電流}}。	電線 電流 電池 直線	\\	何かをするときの基本になる考え方、進め方、やり\\	方針}}。	針路 目標 標識 方針	\\	物事に対する自分の意見や考\\	見解}}。	目的 見解 解釈 批評	\\	夫婦が交替で料理することを決めても、主人の帰りが遅いので\\	けっきょく}}私が作ることになる。	たしか けっきょく こんかい すでに	\\	あの喫茶店の新しいウエートレスが\\	なんとなく}}好きなので、毎日通ってしまう。	なにぶん たびたび なんとなく なんとか	\\	生活は地味だけど、あの人はお金が\\	うんと}}あるといううわさだよ。	ずっと うんと どっと ざっと	\\	彼はたいした人間じゃないよ。\\	もっとも}}頭はいいらしいが。	その上 しかも もっとも それで	\\	なんとなく\\	けむい}}のでドアを開けてみると、落ちたたばこの火が燃えはじめていた。	あやしい けむい こわい くらい	\\	あの事故は彼のせいだということが、だれの目にも\\	あきらかに}}なった。	あきらかに 絶対に 確実に 正確に	\\	世界にはまだまだ\\	公正な}}裁判が受けられない国が多い。	清潔な 公正な 公平な 最高な	\\	今回発売の切手の絵は「植物\\	シリーズ}}」の３回目にあたります。	スタイル モデル シリーズ シーズン	\\	試験の日が近づくにつれ、のんきな彼もしだいに顔つきが\\	真剣}}になってきた。	奇妙 安定 真剣 本来	\\	だれもあなたのことを責めたりしないから、そんなに気に\\	しなくても}}だいじょうぶだよ。	つけなくても いらなくても しなくても ならなくても	\\	このスーパーでは切手やはがきを\\	あつかって}}いません。	うけもって あつまって あつかって あずけて	\\	いくつかの学校で気の弱い生徒が\\	いじめられて}}いると聞くが、悲しい話だ。	いばられて いやがられて いじめられて いいつけられて	\\	先月、新車を発表したが、全体の\\	需要}}が落ちているので売り上げがよくない。	支給 給料 需要 給与	\\	父親が忙しいからといって、子供を育てることがすべて母親の\\	役目}}というのはおかしい。	役目 役割 重役 役者	\\	大雨で線路がくずれ、鉄道の\\	機能}}が１か月もとまってしまった。	性質 機能 構造 構成	\\	長くならんでいるよう\\	ずらり}}。	ずうっと ゆうゆうと むげん ずらり	\\	人に見られるとはずかしい状\\	みっともない}}。	もったいない すくない やむをえない みっともない	\\	人にさからたりしないでおとなしいよう\\	素直}}。	正直 純情 素直 真っ直ぐ	\\	上下にわかれていない洋\\	ワンピース}}。	ワンピース ワイシャツ スーツ ジーンズ	\\	あることを必ずするとかたく約束す\\	ちかう}}。	しんじる いのる ちかう いわう	\\	うそを言って相手から利益をえ\\	だます}}。	からかう おどかす ばかにする だます	\\	水が土の下からわいて出てくる\\	いずみ}}。	いずみ いけ みずうみ いど	\\	ある考えを思い付くこ\\	発想}}。	発展 発見 発想 発明	\\	品物を買ったときに払うお\\	代金}}。	料金 代金 費用 勘定	\\	広く全体に使われるようになるこ\\	普及}}。	公式 流域 伝染 普及	\\	演奏が終わると観客は\\	いっせいに}}立ち上がって拍手をおくった。	おおいに いっせいに かってに しだいに	\\	試験のために、夜も寝ないで\\	ひっしに}}がんばった。	ひとりでに とっくに ひっしに ついに	\\	無理をしてがんばったので、試験が終わって\\	どっと}}疲れた。	そっと ずっと じっと どっと	\\	今日は給料日だから、\\	さっさと}}仕事を済ませて、みんなで飲みに行こう。	わざと うんと さっさと ちゃくちゃくと	\\	家族は\\	お互いに}}助け合って生きていくものです。	ついでに やたらに お互いに しきりに	\\	勉強が終わったら、机の上を\\	ちゃんと}}整理しよう。	じっと ひろびろと しいんと ちゃんと	\\	ようするに}}、あなたは何が言いたいのですか。	ようするに いっぱんに とたんに にわかに	\\	まじめな彼女は、毎日、\\	せっせと}}漢字を覚えていった。	いちだんと やたらと すっと せっせと	\\	そして、彼女は\\	ついに}}、漢字をすべて覚えてしまった。	ついに たんに じかに めちゃくちゃに	\\	彼女の歌はすばらしい。彼女こそ\\	まさに}}百年に一人の天才だ。	たまに めったに すでに まさに	\\	話し合いの途中なのに彼は、\\	いきなり}}席を立って帰ってしまった。	さっぱり すっきり いきなり すっかり	\\	夏の暑さに負けないよう、\\	くれぐれも}}健康にお気をつけください。	まあまあ せいぜい しみじみと くれぐれも	\\	計画は、予定通り\\	着々}}と進んでいる。	近々 各々 着々 続々	\\	万一}}災害が起きたときのために、食料を保存しておく。	一瞬 一時 万一 第一	\\	授業中、ほかのことを考えて\\	ぼんやり}}窓の外をながめていた。	めっきり ぼんやり ぐっすり はっきり	\\	だいじょうぶだと先生は言うが、\\	はたして}}本当に合格できるのだろうか。	はたして せめて たいして あらためて	\\	いよいよ}}明日、結婚式を迎える。	いちいち いらいら いよいよ いきいき	\\	試験の前に\\	一応}}教科書は復習しておいた。	一応 一体 一段と 一種	\\	勉強し過ぎて、体を壊して?\\	かえって}}成績が落ちてしまった。	せめて かえって あらためて たいして	\\	一週間ぐらい休みをとって、自然を\\	たっぷり}}味わって来よう。	そっくり すっかり たっぷり めっきり	\\	彼はまだ学生だが、\\	いずれ}}歴史に残る偉大な学者となるだろう。	今後 今度 いずれ 近く	\\	友達から聞いた人気のレストランへ\\	さっそく}}食べに行ってみた。	今にも さっそく いつのまにか とたんに	\\	こんなに勉強しているのに成績は\\	ちっとも}}上がらない。	かならずしも よけい うんと ちっとも	\\	すみません、\\	あいにく}}金曜日は予定が入っていますので。	さいわい あいにく あくまで どうせ	\\	自転車とぶつかって転んだが、運がよくて\\	なんとも}}なかった。	なにも なんとか なんとなく なんとも	\\	わたしは\\	めったに}}お酒を飲みません。	たまに たえず めったに さきほど	\\	沈む夕日に向かって\\	おもいきり}}大きな声で叫んでみた。	ぜひとも まったく まるで おもいきり	\\	学生のころは、新聞や雑誌に記事を書く\\	ジャーナリスト}}にあこがれていた。	サラリーマン ジャーナリスト アナウンサー パイロット	\\	台風の影響で、電車が\\	ストップ}}してしまった。	パス バック マイナス ストップ	\\	太陽\\	エネルギー}}を利用した発電が研究されている。	ガス ビタミン エネルギー カロリー	\\	３カ月先まで、\\	スケジュール}}が詰まっていて休む暇もない。	カレンダー プラント スケジュール ラッシュアワー	\\	彼はとても\\	ユーモア}}のある話で、みんなを楽しませてくれる。	スマート ユーモア チャンス インタビュー	\\	野菜をたくさん食べて、栄養の\\	バランス}}をとる。	エチケット バランス グラフ サイン	\\	記者の\\	インタビュー}}に政治家は何も答えなかった。	インタビュー ステージ テンポ スピーカー	\\	どんなに中身がよくても\\	イメージ}}の悪い商品は売れない。	イコール イメージ アイデア レベル	\\	彼女はその道２０年の\\	ベテラン}}選手である。	アクセサリー ベテラン ケース コレクション	\\	あのビルの工事は\\	スタート}}してからもう３年たつ。いつになったら完成するのだろう。	ゲーム コース スタート ゴール３	\\	大事なことは、忘れないように手帳に\\	メモ}}しておく。	レポート プリント デモ メモ	\\	朝夕の\\	ラッシュアワー}}は、どの列車も大変混雑します。	プラットホーム シグナル ラッシュアワー アクセサリー	\\	今日の午後でいいですか？\\	それとも}}、あしたにしますか。	そのうえ すると けれども それとも	\\	明日は遠足に出掛ける。\\	ただし}}、雨天の場合は、学校で授業を行う。	さて ただし または たとえば	\\	薬を飲んだ。\\	すると}}、急に眠くなって来た。	すると しかも なぜなら すなわち	\\	話に矛盾があるということは、\\	つまり}}、うそだということです。	だって ところで つまり あるいは	\\	彼はいつも遅く来て、\\	しかも}}一番先に帰る。	たとえば それから しかも なぜなら	\\	いつもの時間に家を出た。\\	ところが}}、いつまでたっても電車が来なかった。	それで それに ところで ところが	\\	これでテストは全部終わりです。\\	なお}}、結果は１週間後に発表します。	したがって 要するに それとも なお	\\	彼はピアノが弾ける。\\	それに}}、歌も上手だ。	または では それに だが	\\	日本の気候は、四季\\	すなわち}}春夏秋冬に分けられる。	すなわち あるいは もっとも すると	\\	大学で経済を学ぶつもりです。\\	もっとも}}、試験に合格すれば、の話ですが。	もっとも したがって それとも そのうえ	\\	黒のポールペン、\\	または}}、万年筆で記入してください。	そして たとえば または なお	\\	私は日本に留学する。\\	なぜなら}}、日本の文化に興味があるからである。	それで だから なぜなら だって	\\	人の力ではどうにもならない良いことや悪いことが起こること\\	運}}。	恩 運 円 面	\\	方向や順番などが反対のこと\\	逆}}。	劇 悪 損 逆	\\	二つのものを比べたときのちがい\\	差}}。	際 差 質 数	\\	文章や作品などの内容を簡単に表したことば。名前\\	題}}。	題 詩 代 第	\\	何かをするときに、かかるお金のこと。必要なお金\\	費}}。	円 量 費 品	\\	割合がどれぐらいであるかを表すことば\\	率}}。	度 率 級 計	\\	たてや横に並ぶこと。並んでいるもの\\	列}}。	軒 線 列 例	\\	紙のお金のこと\\	札}}。	札 券 図 賞	\\	考えや計画のこと。アイデア\\	案}}。	表 学 案 礼	\\	音楽の作品のこと\\	曲}}。	番 曲 流 音	\\	人の体の中に入ると、病気になったり、ひどいときは死んでしまうこともある物質\\	毒}}。	害 悪 毒 劇	\\	政治的な人の集まり、組織\\	党}}。	会 省 軍 党	\\	他の人の力を借りないで、一人でもできるようになること\\	自立}}。	私立 自立 自治 自慢	\\	人々が集まって、問題について話し合うこと\\	会議}}。	会議 会計 集団 集合	\\	判断や評価がかたよっていないこと\\	公平}}。	公共 公表 公害 公平	\\	その人の持っている物の考え方や感じ方\\	性格}}。	性能 性格 機能 感心	\\	数量を全部合計して、個数で割ったもの。みんな同じにそろっていること\\	平均}}。	平行 平和 平野 平均	\\	理解できないこと。理解を超えた現象\\	不思議}}。	不思議 不規則 不通 不足	\\	歴史に残るすばらしい作品\\	名作}}。	名物 実物 名作 記録	\\	ことばが違う人の間に立って、それぞれのことばに直して、伝えること\\	通訳}}。	通行 通信 通知 通訳	\\	なくてはならないこと。価値がある、重要なこと\\	大切}}。	大切 大使 中心 親切	\\	前もって、かかる費用の数字を出すこと\\	予算}}。	余計 予算 会計 予測	\\	けがや病気がひどくて危険な状態\\	重体}}。	重役 重体 重点 重大	\\	仕事で海外など遠くへ出かけること\\	出張}}。	出勤 出席 出身 出張	\\	ふたつのものがちょうどよく、あっていること\\	にあう}}。	にあう であう つきあう まにあう	\\	それだけ特徴がはっきりしていて、遠くからでもすぐわかること\\	めだつ}}。	みあげる ひっぱる めだつ めざす	\\	声をださないで、にこりと笑うこと\\	ほほえむ}}。	ほほえむ とけこむ おもいつく こころえる	\\	きれいにすんでいて、透明なこと\\	すきとおる}}。	とおりすぎる すきとおる よこぎる はりきる	\\	中心や標準からそれて、バランスがとれない状態\\	かたよる}}。	おいこす かたづける おいかける かたよる	\\	目を離さないで、じっと見つづける\\	見つめる}}。	見おろす 見つめる 見なれる 見なおす	\\	顔や体を回して後ろを見る\\	ふりむく}}。	ひっこむ ひきかえす ふりむく はらいもどす	\\	急に、いい考えがうかんでくること\\	おもいつく}}。	おいつく おもいつく くみたてる こころえる	\\	自分が責任をもつことを、承知する\\	ひきうける}}。	もうしこむ やくだつ さしひく ひきうける	\\	自分にかけられた疑いなどを強く否定する\\	うちけす}}。	いいつける うちけす うらがえす とりかえる	\\	ひもなど放すとたるんでしまう物を自分の方へ強く引くこと\\	ひっぱる}}。	ひっこむ ひきだす ひっこす ひっぱる	\\	部品と部品を合わせたりつないだりして作品を作ること\\	組み立てる}}。	仕上がる 役立つ 組み立てる かたづける	\\	心臓の音が聞こえるようす\\	どきどき}}。	ふわふわ どんどん どきどき とうとう	\\	動きが遅いようす\\	のろのろ}}。	のろのろ そろそろ いちいち うろうろ	\\	うれしそうに、明るく笑っているようす\\	にこにこ}}。	ぶつぶつ にこにこ いきいき まごまご	\\	十分ではないが、悪くはない状態\\	まあまあ}}。	ますます まあまあ せいぜい もともと	\\	表面につやがあるようす。光っているようす\\	ぴかぴか}}。	いきいき いらいら ゆうゆう ぴかぴか	\\	元気いっぱいのようす\\	いきいき}}。	ふわふわ いきいき たびたび いよいよ	\\	心の底から深く感じるようす\\	しみじみ}}。	はきはき しばしば しみじみ いちいち	\\	自分でも気がつかないうちに\\	いつのまにか}}。	いつのまにか いつまでも やがて しだいに	\\	「信じられない」「そんなことは起こるはずがない」という気持ちを表す\\	まさか}}。	まるで とにかく まさか なにしろ	\\	少しずつ変化するようす\\	しだいに}}。	しきりに しだいに ついでに とっくに	\\	十分深く眠っているようす\\	ぐっすり}}。	すっきり ぎっくり たっぶり ぐっすり	\\	日本ではレストランなどで\\	チップ}}をあげるという習慣がない?	チーズ チップ チャンス チョーク	\\	友人にお金を借りたら、毎日、「返せ」という\\	さいそく}}の電話がかかってくる。	さいかい さいそく さいなん さいさん	\\	耳が痛いなら、はやく\\	じびか}}に行ったほうがいいよ。	しか ないか げか じびか	\\	地震に\\	そなえて}}水や食料などを準備している?	たとえて かなえて そなえて とらえて	\\	のりで紙の両はしを\\	くっつけて}}ください。	ひっぱって くっつけて ねじって すべって	\\	何度も断っているのに、また行ってくるとは\\	しつこい}}人だ?	しつこい はげしい こまかい かしこい	\\	彼の旅行先での\\	ゆかいな}}話に全員が腹をかかえて笑った?	ゆたかな ゆかいな みごとな にぎやかな	\\	会議が始まり、司会者が発言を求めると、\\	いっせいに}}手があがった。	よけいに いっせいに かわりに めったに	\\	事故にあったが\\	さいわい}}けがはなかった。	おもわず かえって ほんらい さいわい	\\	20年もつかっていて\\	ごろごろ}}だた、私には大切なぼうしなのです。	のろのろ おろおろ ぼろぼろ ごろごろ	\\	例、見本となるもの\\	サンプル}}。	サンプル サイクル サイレン サークル	\\	勤め先の仕事のために短期間他の場所へ行くこと\\	出張}}。	出世 出身 出勤 出張	\\	息子や娘の子ども?\\	まご}}	おい まご めい おば	\\	もう大人なのに、外見や考え方が未熟なこと?\\	子供っぽい}}	子供っぽい 子供らしい 子供だまし 子供ずき	\\	悲しんでいる人をはげますこと\\	なぐさめる}}。	ひきとめる ののしる はりきる なぐさめる	\\	たまたまその場を通ること?\\	とおりかかる}}	とおのく とおざかる とおりかかる とおりすぎる	\\	失敗が多い性格\\	そそっかしい}}。	だらしない そそっかしい みっともない はなはだしい	\\	寒さなどがひどい様子?\\	きびしい}}	さびしい むずかしい きびしい けわしい	\\	氷の上などですべる様子\\	つるつる}}。	くるくる みるみる つるつる ぬるぬる	\\	残すことなくすべて、全部?\\	すっかり}}	すっかり きっかり しっかり うっかり	\\	着物は\\	ミシン}}を使わずに、手でぬうものだ?	ウール ミシン ペンチ ユーモア	\\	セーターを編んであげるから\\	すんぽう}}をはからせて。	そくてい じょうぎ すんぽう ものさし	\\	むすめは冬でも\\	ひざ}}の上までしかないスカートをはいている。	ひげ ひざ ひじ ひふ	\\	パーティーの客が思ったより少なくて、用意した料理のほとんどが\\	むだ}}になった。	ぜいたく むだ やっかい ほぞん	\\	私の父は工場で機械の\\	そうさ}}をしている。	ざんぎょう かつどう さぎょう そうさ	\\	うちの犬は頭を\\	なでて}}やると、うれしそうにしっぽをふる。	なでて しぼって ふざけて たがやして	\\	この薬は\\	ぬるい}}お湯を飲んでください。	つめたい ゆるい ぬるい ずるい	\\	お酒を飲みすぎて気持ちが悪かったが、薬を飲んだら\\	すっきり}}した。	すっかり すっきり そっくり めっきり	\\	あんなに勉強したのだから、合格は\\	確実}}だ。	正確 的確 明確 確実	\\	山がくずれて、トンネルの出口が\\	ふさがって}}しまった。	ふさがって われて さまたげて かぶせて	\\	心やすがたなどが美しくないようす\\	みにくい}}。	やかましい いさましい みにくい しつこい	\\	心のおくから深く感じるようす?\\	しみじみ}}	いらいら しみじみ のろのろ ちゃくちゃく	\\	飛行機で客の案内や世話をする女性\\	スチュワーデス}}。	スチュワーデス ウエートレス アナウンサー ボーイ	\\	病気など、悪いことが起こらないように、その前にやるべきことをしておくこと\\	予防}}。	予測 予防 防止 予備	\\	液体や期待にほかのものが混じって、きれいではなくなること\\	にごる}}。	さびる くさる とける にごる	\\	６など、２で割りきれる数?\\	偶数}}	偶数 奇数 整数 少数	\\	外出先で\\	おもいがけない}}人に会った。	おもいでない おもいださない おぼえない おもいがけない	\\	サラリーマンになるより、自分の趣味を\\	いかして}}仕事がしたい。	いきて いかして いわせて たてて	\\	犬が急に飛び出したので、\\	ブレーキ}}を踏んだが間に合わなかった。	ハンドル ベルト ブレーキ メーター	\\	引っ越した部屋は少し狭いが、明るくて\\	快適}}だ。	快晴 快速 快適 快方	\\	「これが終わったら\\	一息}}つこう」と課長に言われた。	一言 一息 一休 一通	\\	助けてもらって、\\	なみだ}}が出るほどありがたかった。	なみだ あせ せき あくび	\\	「飛鳥」は日本最大の規模を\\	ほこる}}客船である。	おこる ふくむ ほこる かこむ	\\	店員は客に「どうぞ\\	手}}にとって、ごらんください」と言った。	足 手 目 耳	\\	友だちは「ありがとう」と言って、何度も頭を\\	さげた}}。	さげた おろした ふった まわした	\\	秘密にしても、勘が\\	するどい}}人にはわかってしまうらしい。	おおい いたい わかい するどい	\\	相手から取り上げて、盗むこと\\	うばう}}。	かせぐ もどす うばう さからう	\\	関係が近いこと、仲がいいこと\\	したしい}}。	くわしい したしい あやしい いやしい	\\	ほめられたときに、けんそんして言うことば\\	とんでもない}}。	ごくろうさま おつかれさま とんでもない おかまいなく	\\	病気のこと\\	やまい}}。	みまい やまい すまい しまい	\\	大変すばらしくて、ほかに代わる物がないほど価値があること\\	たから}}。	たから ゆかた つゆ ゆくえ	\\	衣服などを入れるカバンのようなもの\\	スーツケース}}。	スーツ バケツ シーツ スーツケース	\\	小さくなること\\	ちぢむ}}。	ちぢむ まがる のびる すべる	\\	動きがおそいようす\\	のろのろ}}。	うろうろ いらいら のろのろ どきどき	\\	新しく考え出すこと\\	発案}}。	発覚 発芽 発揮 発案	\\	二つがとてもにているようす\\	そっくり}}。	そっくり ぴったり こっそり うっかり	\\	車を運転していた時、\\	いきなり}}子どもが飛び出してきたので、驚いた。	ただちに いきなり とっさに たちまち	\\	この連続小説の最終回は、\\	はたして}}どうなるのだろうか。	はたして たしか なにぶん いっそう	\\	緊張して、胸が\\	どきどき}}している。	うきうき てきぱき いきいき どきどき	\\	いやがる}}子どもを歯医者に連れていく。	うれしがる かなしがる いやがる ほしがる	\\	親の期待に\\	こたえて}}学者になった。	へんじして そなえて きいて こたえて	\\	とＢの大きさは\\	ひとしい}}。	はげしい そそっかしい ひとしい やかましい	\\	ぜいたくな}}暮らしにあこがれる。	じょうぶな ぜいたくな いだいな きのどくな	\\	夏は暑いので、\\	そで}}がない洋服を着る。	そで て うで ひじ	\\	クラスの意見の\\	調整}}を図る。	調整 調理 調子 調教	\\	チームの\\	キャプテン}}に選ばれた。	クラブ キャプテン ゴール コンクール	\\	提出などの期\\	しめきり}}。	よみきり しめきり うりきれ しなぎれ	\\	最初から最後ま\\	ひととおり}}。	ひととおり ひとまわり ひとしきり ひとくぎり	\\	病気が治るこ\\	回復する}}。	改善する 回復する 世話する 治療する	\\	細かいご\\	ほこり}}。	ほこり けむり よごれ みぞれ	\\	行事などの順番、内容がのっているも\\	プログラム}}。	ページ トランプ プリント プログラム	\\	何かに手や体の一部がほんのちょっと接するこ\\	ふれる}}。	なでる ねじる ふれる まねる	\\	もとの場所にもどるこ\\	引き返す}}。	引き受ける 引き止める 引き出す 引き返す	\\	目標に向かって進むこ\\	めざす}}。	めざす しめす てらす はずす	\\	価値がないこ\\	くだらない}}。	しかたない くだらない だらしない みっともない	\\	いろいろなところ。あちこ\\	ほうぼう}}。	めちゃくちゃ ますます ほうぼう ひろびろ	\\	現代人は自分が中心で、周囲のことに関心が\\	薄くなった}}といわれている。	薄くなった 軽くなった 小さくなった 寒くなった	\\	一般的に「忘れる」ということにはマイナスの\\	イメージ}}がついてまわる。	システム エネルギー リサイクル イメージ	\\	山田君は好きな人に\\	ふられて}}、ショックから立ち直れないでいる。	かられて たおれて ふられて くわれて	\\	仕事や人間関係が大変で、\\	いらいら}}することが多い。	にこにこ いらいら ふわふわ しみじみ	\\	今朝からなんだか頭が痛い。熱もあるし、\\	せき}}も出る。	せき かぜ のど やけど	\\	大学に入ったら、いろいろな人と\\	つきあう}}ことが大切だ。	つきあたる みつめる みなれる つきあう	\\	何度やってもだめだから、今度も\\	どうせ}}だめに決まっている。	とうとう どうも どうせ どうにか	\\	事故でもあったのだろうか、人が集まってきて外が\\	さわがしい}}。	おだやかだ おとなしい さわやかだ さわがしい	\\	兄の話がおもしろくて、\\	腹}}をかかえて大笑いした。	腹 頭 胸 足	\\	気分が沈んだときはあれこれ考えないで、\\	とにかく}}体を動かしてみることだ。	うっかり とにかく なんとも せっかく	\\	今よりずっと早いときに、ずっと以前に\\	とっくに}}。	とたんに とっくに とっさに とにかく	\\	仕事や勉強などをやり終わったあとの結果\\	成績}}。	試験 宿題 成績 受験	\\	やせて、ほっそりしている人の様子\\	スマート}}。	スピード タレント スマート クール	\\	指を内側に曲げて、物を手の中につかむこと\\	にぎる}}。	ひねる なげる さわる にぎる	\\	その人のしたことで、相手やまわりの人が困ったり、いやな思いをしたりすること\\	迷惑}}。	迷惑 機嫌 遠慮 困難	\\	その人の男の子どものこと\\	むすこ}}。	むすめ むすこ いとこ おやこ	\\	夏の体力は\\	消耗}}がはげしいから、栄養と睡眠を十分に取ることだ。	消耗 消化 減少 使用	\\	あなたが来てくれて、ほんとうに\\	助かり}}ました。	助け 助けられ 助かり 助かられ	\\	彼女の話はぜんぶ\\	でたらめ}}だった。私はすっかりだまされていたわけだ。	さかさま しんこく でたらめ しんけん	\\	お宅のみなさんに\\	くれぐれも}}よろしくおつたえください。	くれぐれも しみじみと ぞくぞくと かならずしも	\\	彼の趣味は切手の\\	コレクション}}だそうだ。	コレクション コネクション レクリエーション オートメーション	\\	問題はこれで\\	ひとまず}}落ち着いたが、しばらく、様子を見る必要がありそうだ。	とっくに いよいよ ひとまず たちまち	\\	選手の活躍はチームの優勝に大きく\\	貢献}}した。	参加 助力 貢献 応援	\\	突然の命令で海外へ出張することになった課長は、昨夜\\	あわただしく}}出発した。	はなばなしく はなはだしく ずうずうしく あわただしく	\\	石に\\	つまずいて}}、転んでしまった。	はさまって つまずいて おぼれて さまたげて	\\	庭の隅に雑草がたくさん\\	はえている}}。	うえている さいている はえている ふんでいる	\\	手紙や書類に書く相手の名前\\	あてな}}。	みょうじ せつめい あてな あだな	\\	進み方がゆっくりしている\\	のろい}}。	もろい のろい ぬるい にぶい	\\	相手を負かす\\	やっつける}}。	やっつける うちあわせる あてはまる くっつける	\\	忘れないように書いておくこと、書いたもの\\	メモ}}。	メモ デモ プロ ペア	\\	早くするように急がせること\\	催促}}。	急速 催促 依頼 急用	\\	大きな声で怒る\\	どなる}}。	うったえる いばる はめる どなる	\\	新聞、雑誌、放送などの記者\\	ジャーナリスト}}。	パイロット コーチ ジャーナリスト スチュワーデス	\\	ひざを曲げて、腰を低くする\\	しゃがむ}}。	しびれる おぼれる しゃがむ しゃぶる	\\	生まれてから死ぬまでの長さ\\	一生}}。	人生 一生 寿命 生命	\\	傾きが少ないようす\\	なだらか}}。	ほがらか なだらか おだやか さわやか	\\	子どもは親にとって大切なものに違いないが、ときには\\	にくらしく}}思えることもある。	たのもしく くだらなく にくらしく いさましく	\\	日本の英語教育は読み書きに\\	かたよって}}いるから、話すのが苦手だという人が少なくない。	かかわって かたよって かさなって かぶせて	\\	どんなことがあっても、\\	ステージ}}に立つとかがやく。彼は生まれながらの役者である。	ステージ スタイル スタンド スライド	\\	この問題は\\	やっかい}}だ。簡単には解けないぞ。	ばくだい わがまま でたらめ やっかい	\\	やりたいことは\\	ひととおり}}やったから、もういつやめてもいい。	ひとりでに ぜひとも ひととおり いきなり	\\	遅刻をしたら、「今日はずいぶん早いね」と課長に\\	皮肉}}を言われた。	反省 評価 皮肉 意見	\\	走りすぎて、\\	ひざ}}が痛い。歩くこともできないくらいだ。	ひふ ひたい ひざ ひじ	\\	論文の最後に、引用された\\	文献}}がのっているから、参考にしなさい。	文芸 文献 文章 文脈	\\	「いつまでも夢を\\	おいかけて}}いないで、そろそろ結婚でもしたらどうだ。」と父が言った。	おいついて おちついて おいこして おいかけて	\\	肉をたっぷりのお湯に入れて、やわらかくなるまで\\	ゆでて}}ください。	ゆでて わかして むして むいて	\\	必要なものを全部集め\\	そろえる}}。	ちらかす そろえる ちぢれる ととのえる	\\	程度がはげしいよう\\	はなはだしい}}。	はなはだしい なつかしい そうぞうしい あわただしい	\\	食べ物などを出されたときに客が遠慮して言う言\\	おかまいなく}}。	ごくろうさま おさきに おかまいなく どういたしまして	\\	たたいてつぶ\\	くだく}}。	くぎる むすぶ ほどく くだく	\\	金属の輪をつないで、ひものようにしたも\\	くさり}}。	くだ くず くぎ くさり	\\	ほかのものと違って優れている\\	特色}}。	特定 独特 特色 特殊	\\	俳優が劇の中で言う言\\	せりふ}}。	せりふ けいこ ぶたい ふへい	\\	ふとんの上に敷くも\\	シーツ}}。	コース シーツ スーツ コード	\\	余裕が十分あるよう\\	ゆうゆう}}。	ゆうゆう のろのろ いらいら うろうろ	\\	効果があるように、十分に使うこ\\	活用}}。	活動 活躍 活気 活用	\\	彼は今まで一度も勝ったことがない。\\	おそらく}}今度も負けるだろう。	むしろ どんなに おそらく すなわち	\\	子供たちは楽しそうに海に\\	もぐって}}、魚や貝をとっていた。	のぞいて もぐって いれて さぐって	\\	料金は１時間１０００円ですが、延長の場合は\\	超過}}料金をいただきます。	超過 超越 過失 相当	\\	がんばって走ったが新記録には\\	わずかに}}届かなかった。	少ししか ほとんど わずかに 今にも	\\	この歌手も４０歳をすぎ、顔にもずいぶん\\	しわ}}が目立ってきた。	ひふ しわ かげ よごれ	\\	お風呂が\\	ぬるかったら}}お湯を足してください。	ぬるかったら のろかったら かるかったら あつかったら	\\	彼は新しい職場になかなか\\	とけこめない}}らしい。	飲みこめない 落ちこめない とけこめない しみこめない	\\	間違いがあるかもしれません。すみませんが\\	チェック}}してください。	チャック シック チェック ショック	\\	虫に刺されたところが\\	かゆくて}}しかたがない。	ひどくて かゆくて くどくて たまらなくて	\\	このスーパーは、品数が豊富で、日用品ならなんでも\\	そろって}}いる。	つもって たまって まとまって そろって	\\	水などを熱して高温にする\\	わかす}}。	にる わかす ゆでる さます	\\	いいかげんにしないで、きびしい態度で物事をするようす\\	厳重}}。	重圧 重要 厳重 慎重	\\	心に苦労や心配事がないようす\\	気楽}}。	わがまま 気楽 率直 素直	\\	はっきり見えないようす\\	ぼんやり}}。	ぼんやり ほんのり ちょっぴり めっきり	\\	公の機関ではないもの\\	民間}}。	人民 公共 大衆 民間	\\	細かいところまで注意が向かないようす\\	おおざっぱ}}。	おおぜい おおみそか おおざっぱ おおげさ	\\	じゃまだから、ちょっとそこ、\\	どいて}}ください。	どいて といて ほって けって	\\	肉にしようか魚にしようかと、毎日の食事の\\	献立}}を考えるのも楽ではない。	範囲 種類 分類 献立	\\	せきや熱などの\\	症状}}が出ない風邪もあるようだ。	症状 病状 個性 特色	\\	手紙や電話では申しにくいことですので、お会いして\\	じかに}}お話したいんですが。	しきりに いまに たまに じかに	\\	殺人や強盗などの犯罪が増えているらしい。\\	物騒な}}世の中になったものだ。	下品な 物騒な 厳重な 微妙な	\\	何度も同じことを言わないでくれ。\\	くどい}}よ。	くどい かゆい ぬるい のろい	\\	まだ幼いのに、その子は質問に\\	はきはき}}と答えた。	まごまご いらいら うろうろ はきはき	\\	この学校には経験豊かな\\	ベテラン}}の教師が多い。	ベテラン タレント キャプテン キャリア	\\	ああ\\	くたびれた}}。一日中すわるひまもなかったんだもの。	はさまった こころえた はりきった くたびれた	\\	私はあまり\\	器用}}ではないから、編み物などは苦手です。	上達 器用 発達 的確	\\	ものの大きさ。サイズ\\	寸法}}。	手法 点数 寸法 計算	\\	量が多くて、十分にあるようす\\	たっぷり}}。	こっそり たっぷり すっきり すっかり	\\	音が大きくて、うるさい\\	そうぞうしい}}。	そうぞうしい あわただしい そそっっかしい あらあらしい	\\	俳優が劇の中で言う言葉\\	せりふ}}。	しゃれ せりふ 小話 落語	\\	水の中や物の下に入り込む\\	もぐる}}。	もぐる ちぎる ねじる しばる	\\	ちょうどいい\\	手ごろ}}。	手順 手数 手品 手ごろ	\\	質が上等でない様子\\	そまつ}}。	あわれ みじめ そまつ わずか	\\	他人の不幸に同情する様子\\	人情}}。	気の毒 気心 気候 人情	\\	行動する\\	ふるまう}}。	あばれる ふるまう もたれる はさまる	\\	水を運んだり、入れておいたりする容器\\	バケツ}}。	リボン プール バケツ コップ	\\	この部屋は、とても\\	日当たり}}がよくて気持ちがいい。	日なた 日ざし 日当たり 日持ち	\\	お湯が熱すぎるから、水を入れて\\	ぬるく}}してください。	すずしく あたたかく ぬるく つめたく	\\	もう時間ですね。では、今日の授業はこれで\\	おしまい}}にします。	中止 おしまい 終点 とめ	\\	紙\\	くず}}は、ちゃんとごみ箱に捨ててください。	くず ごみ ほこり ちり	\\	急に立ち上がったら、\\	めまい}}がして気分が悪くなった。	めまわり あくび くしゃみ めまい	\\	友だちがみんないい服を着ているのに、私だけが汚い服で、とても\\	みじめ}}だった。	やっかい みじめ はずかしい はで	\\	子どもを亡くした友人を\\	なぐさめたい}}と思ったが、言葉が見つからなかった。	なぐさめたい かたりたい さまたげたい ふるまいたい	\\	ゆうべは\\	ぐっすり}}眠ったので、今日は体調がとてもいい。	ぎっしり さっぱり ぐっすり ぴったり	\\	彼は背が高くてとても\\	スマート}}です。	スマート スケート スタート スカート	\\	当番の義務を\\	おこたって}}、先生からひどく怒られた。	ながびいて とりけして さまたげて おこたって	\\	作りがていねいではないこと。質がよくないこと\\	そまつ}}。	ふくざつ げひん じみ そまつ	\\	人がおおぜいいる所\\	人ごみ}}。	人ごみ 人並 人通り 人口	\\	水などに他のものがまざって見えにくくなる\\	にごる}}。	こおる にごる こする とける	\\	不注意で気がつかないようす\\	うっかり}}。	うっかり すっかり さっぱり こっそり	\\	お金などを出すのをいやがること\\	けち}}。	のんき けち りこう きらく	\\	電気を流したり止めたりするもの\\	スイッチ}}。	レコード コード コンセント スイッチ	\\	葉書や手紙など\\	たより}}。	あいさつ たより びんせん ふうとう	\\	おおざっぱに\\	ざっと}}。	すっと そっと ほっと ざっと	\\	手で物を小さく切り離す\\	ちぎる}}。	かじる つかむ ちぎる こする	\\	頭がいい\\	かしこい}}。	あくどい かしこい まぶしい みにくい	\\	他の人には絶対話さないから、私だけに\\	こっそり}}教えてください。	そっくり こっそり しっかり うっかり	\\	一度言えばわかるのに、部長は話が\\	くどい}}ので困る。	にぶい くどい あまい するどい	\\	民間}}の銀行はたくさんあるが、国立の銀行は一つしかない。	市民 民間 人民 民衆	\\	このマンションの１０階からの\\	ながめ}}は最高ですよ。	ながめ 見通し ようす 外見	\\	注文が\\	ダブった}}らしい。同じ商品が二つ届いてしまった。	シマった サボった ミスった ダブった	\\	暑いので髪を短く\\	かって}}もらった。	かって ぬいて はさんで とって	\\	台風接近の影響で、鉄道の\\	ダイヤ}}が乱れている。	ダイヤ タイヤ タイプ ダイヤル	\\	長男の誕生を待つ間、父親は病院のロビーでただ\\	うろうろ}}するばかりだった。	がやがや せかせか のろのろ うろうろ	\\	初めての発表会できんちょうしていたため、終わってから\\	どっと}}疲れが出た。	さっと ほっと どっと そっと	\\	９月１５日はお年寄りを\\	うやまう}}ための祝日です。	うやまう はかどる かわいがる わびる	\\	頭がいい、知能がすぐれてい\\	かしこい}}。	まぶしい かしこい はやい たのもしい	\\	悩んでいるときやがっかりしたときにはく\\	ためいき}}。	あくび はないき ためいき こきゅう	\\	相手の言うことに逆らわないでするよう\\	素直}}。	率直 正直 素質 素直	\\	取り上げる価値がな\\	くだらない}}。	たまらない くだらない もったいない みっともない	\\	食器にお茶などの飲み物を入れ\\	つぐ}}。	あふれる つける もる つぐ	\\	休まないでいっしょうけんめいするよう\\	せっせと}}。	しきりと せっせと たっぷりと さっさと	\\	新学期のはじめの英語の授業は、先生の都合により\\	休講}}になった。	休暇 休講 休室 休日	\\	今年の夏は、\\	袖}}のない服が若い人にはやった。	袖 耳 側 端	\\	よく考えてみたが、\\	やはり}}両親の意見に従うことにした。	だから そして けれど やはり	\\	この仕事は、実際に多くの\\	体験}}を積まなければなかなかうまくいかない。	体験 経験 実権 発見	\\	目を\\	閉じれば}}、懐かしい故郷の情景が浮かぶ。	開けば 見れば 閉じれば 閉めれば	\\	今朝は気温が\\	マイナス}}になって氷がはった。	プラス マイナス マイクロ マスコミ	\\	すみません、\\	お届け物}}です。印かんかサインをお願いします。	お買い物 お届け物 お送り物 お持ち物	\\	申し訳ございません。その商品は\\	あいにく}}売り切れてしまいました。	あいにく ゆっくり あわせて いっしょに	\\	彼女の目、\\	きらきら}}していて、とてもすてきね。	ぎらぎら くらくら はらはら きらきら	\\	ちょっと\\	きつく}}注意したら、その子はすぐに泣き出してしまった。	かたく つよい きつく こわく	\\	液体を流し込む\\	注ぐ}}。	注ぐ はめる 詰める あふれる	\\	必要な量だけをこえたあまり\\	余分}}。	分量 残量 水分 余分	\\	才能があること\\	有能}}。	可能 能力 有能 多能	\\	陸上競技の長距離競争\\	マラソン}}。	グランド マラソン ダイヤル スイッチ	\\	他のものと比べて特にはっきりしているようす\\	目立つ}}。	顔立つ 目立つ 口立つ 頭立つ	\\	事情などをよく理解する\\	心得る}}。	心得る 心当たる 承認する 確認する	\\	使ってなくなること\\	消耗}}。	消沈 消耗 減少 減量	\\	光が強くて目を開けていられないようす\\	まぶしい}}。	まぶしい あやしい かがやかしい めずらしい	\\	たしかで間違いがないこと\\	的確}}。	的中 適当 的確 快適	\\	次々に来るようす\\	ぞくぞく}}。	だんだん ぞくぞく がくがく ぎくぎく	\\	細かいお金がなかったので、売店で\\	両替}}してもらった。	交替 交換 取り替え 両替	\\	交通機関の発達とともに、人々の活動\\	範囲}}が広がった。	範囲 周囲 限度 限界	\\	スピードの出しすぎで、\\	カーブ}}が曲がり切れなかったらしい。	カード カーブ ガイド カバー	\\	ようやく海の見えるところに出た?そこから\\	さらに}}5キロ歩くと美しい海岸があった?	ますます もっと さらに そのうえ	\\	彼女は\\	そそっかしい}}から、いつも忘れ物をしたり、失敗をしたりする。	ばからしい あわただしい そそっかしい あつかましい	\\	どうせ}}やらなければならないんだから、早めにやってしまおう。	どうして どうせ どうも どうか	\\	はげしい運動をした後は、呼吸が\\	ととのう}}まで静かにしていることが大切です?	ととのう とどく たまる とまる	\\	この道は\\	でこぼこ}}していて走りにくい?	うろうろ まごまご でこぼこ どきどき	\\	予定に\\	変更}}があったら、会社に連絡をください。	変化 変更 中止 延期	\\	黒い皮の財布をお預かりしております。\\	お心当たり}}の方は１階受付にお越しください?	お届け お心得 お心当たり お思い出	\\	生活していくためのお金や物が少なくて、苦しいようす\\	まずしい}}。	めずらしい まずしい みっともない めんどうくさい	\\	本屋新聞などを印刷して出すこと?\\	発行}}	発売 発表 発明 発行	\\	するべきことをしない\\	おこたる}}。	おこたる さける はぶく はずす	\\	すがたや形が細くて格好がいいようす\\	スマート}}。	スタイル スピーチ スタート スマート	\\	そのものおが占める量と全体との関係?\\	割合}}	割引 割合 分量 分布	\\	めでたいことに、喜びの気持ちを表す?\\	いわう}}	のぞむ いのる ねがう いわう	\\	あまり日がたたないうちに\\	ちかぢか}}。	ちかぢか どんどん たまたま たびたび	\\	２の倍数に１を足した数?\\	奇数}}	奇数 偶数 少数 分数	\\	目標を決めて、それを手に入れようとする?\\	ねらう}}	ぬすむ にらむ ねらう のぞく	\\	ほかにいい方法がない\\	やむをえない}}。	思いがけない やむをえない 要領をえない とんでもない	\\	初めて東京駅へ行ったとき、\\	のろのろ}}していたら、新幹線に乗り遅れてしまった。	まごまご たまたま のろのろ そろそろ	\\	地震などに備えて、小学校ごとに約１週間分の食料が\\	たくわえられて}}いる。	たくわえられて たたかわれて たがやされて ためされて	\\	「うちの５歳の息子は、将来首相になりたいと言うんですよ」「それは\\	たのもしい}}ですね」	あわただしい そうぞうしい あつかましい たのもしい	\\	せめて}}１日でもいいから、うちでゆっくり休みたい?	せめて すくなくとも なるべく まさに	\\	彼は優勝をめざして毎日せっせと\\	トレーニング}}をしている。	トレーニング クラシック スタート レクリエーション	\\	親の言うことを\\	すなお}}に聞いて、もっと勉強しておけばよかったのに。	ゆかい あいまい すなお さわやか	\\	国へ帰ったら、母の手料理を\\	おもいっきり}}食べたい?	おもいっきり がっかり にっこり すっかり	\\	人の失敗を\\	からかう}}のは、あまりよくないことだ。	あわてる あばれる からかう あらそう	\\	病気にならないように、自ら\\	予防}}することが大切だ?	予測 予防 予報 予備	\\	ここから新宿へ行く方法は３\\	通り}}ある。	方 面 組 通り	\\	俳優、歌手、運動選手などで人気のある\\	スター}}。	メンバー ベテラン モデル スター	\\	力が十分に発揮できず残念\\	おしい}}。	おしい こいしい うらやましい くだらない	\\	ある範囲のところに分かれて存在するこ\\	分布}}。	分類 分布 分野 分量	\\	意識的にするよう\\	わざと}}。	わざと わりと どっと ざっと	\\	仕事などを他の人に全部自由にやらせ\\	まかせる}}。	まよう まもる まげる まかせる	\\	品物が売れていく分量やはや\\	売り上げ}}。	売れ行き 売り上げ 売り切れ 売り出し	\\	会社に行く\\	途中}}で、急に具合が悪くなったので、家に帰ることにした。	間 合間 途中 中間	\\	この学校には、ドイツから10人ほどの\\	交換}}留学生が来ています。	交替 交換 交際 交流	\\	以前から海外で働きたいと思っていたが、やっとその\\	チャンス}}がやってきた。	プラン チャンス ポイント タイム	\\	約束を\\	守らない}}人は、誰からも信用されませんよ?	取らない 続けない 守らない 通さない	\\	社長は頭が\\	かたい}}から、そう簡単には意見を変えないでしょう?	重い こわい 遅い かたい	\\	この薬品の製造には、非常に\\	高度な}}技術が必要とされます?	高速な 高度な 上等な 高価な	\\	「あれ、山川さんがいないようですね」「ああ、山川さんならもう\\	とっくに}}帰りましたよ」	たちまち やがて そのうち とっくに	\\	夜、手紙を書いたら、出す前に\\	見直した}}ほうがいいですね。	見つめた 見送った 見直した 見慣れた	\\	大臣は発言の内容が不適切だったことを認め、深く\\	反対して}}いるということだ。	反省して 反抗して 反対して 反映して	\\	これで研究会を終わります?\\	なお}}次回は４月の第3土曜日に開く予定です?	なお しかも したがって もっとも	\\	物のはしのとがったところ\\	かど}}。	すみ かど ふち わき	\\	音や声が大きくて不快だ\\	やかましい}}。	まぶしい するどい いさましい やかましい	\\	やることがなくてひまなこと\\	退屈}}。	退屈 迷惑 不自由 夢中	\\	眠りが深いようす\\	ぐっすり}}。	のんびり ぐっすり うっかり ぼんやり	\\	トラックなどに荷物をのせる\\	積む}}。	積む 重ねる 詰める 運ぶ	\\	3月には会社から\\	休暇}}もらって、国へ帰りたいと思っている?	休憩 休息 休暇 休養	\\	兄のカメラをだまって持ち出したら、あとで\\	どなられて}}しまった。	叫ばれて わめかれて 話されて どなられて	\\	さっきからとなりの電話が\\	しきりに}}なっているが、だれも出ないようだ?	しきりに ちゃんと つねに なかなか	\\	国へ帰ると、両親が早く結婚しろと\\	うるさく}}言う?	けわしく うるさく さわがしく そうぞうしく	\\	父はどこへ行くにも、古いカバンを片手に\\	さげて}}出かけて行く?	さげて つるして おろして つって	\\	公共の場所を使用するときは、だれでも\\	公衆}}道徳を守らなければならない?	一般 国民 民間 公衆	\\	3年ぶりに来たら駅がすっかりかわっていて、乗り換えのときに\\	まごまご}}してしまった。	はきはき まごまご そろそろ ぞくぞく	\\	一郎は6年間、1日も学校を休まなかったという\\	感心な}}子だ。	感心な 感動的な 完全な 感激的な	\\	今度の春休みは、南も島で海に\\	もぐって}}美しい魚を見たりして過ごすつもりだ?	おりて 落ちて 下がって もぐって	\\	彼の話は\\	ユーモア}}があって、笑わせてくれる。とても楽しい?	アイデア サービス ユーモア ヒント	\\	ふつうとはちがっていて変なので、笑いだしたくなるような感じ?\\	おかしい}}	おもしろい たのしい おかしい あやしい	\\	ほほえむ様\\	にっこり}}。	がっかり にっこり たっぷりと うっかり	\\	ほかの人に頼んで、物などを一定の期間おいてもらう\\	あずける}}。	わたす ゆずる あたえる あずける	\\	はっきりわかｒない、変だ、本当だろうかという気持ち\\	疑問}}。	質問 議論 疑問 問題	\\	生き生きとして、活動的で元気のある様子\\	活発}}。	活発 はで しんせん ほがらか	\\	何ヶ月も雨が降っていないので、公園の草や木は\\	枯れて}}しまったものもある。	落ちて 枯れて 切れて 抜けて	\\	山田さんは職場の\\	複雑な}}人間関係に疲れて、仕事をやめてしまった。	複雑な 単純な 純粋な 残念な	\\	奇妙な容器に入った液体を研究所で\\	分析}}した結果、体には害がないものとわかった。	分布 分析 分類 分解	\\	父が日曜を利用して物置の小屋を作った?\\	素人}}にしてはよくできていると思う?	専門家 素人 職人 大工	\\	工場の建設は予定通り\\	ちゃくちゃく}}と進んでいる?	ぞくぞく ちゃくちゃく てんてん いきいき	\\	関東と関西では、ことばの\\	アクセント}}が反対になるものが多い?	エチケット スピーチ アクセント コミュニケーション	\\	この電話番号は\\	直通}}ですから、受付を通さずに、わたしの部屋にかかります。	直通 直接 直流 直線	\\	お母様のご病気が一日も早くよくなることを\\	心}}の底から願っています?	頭 胸 腹 心	\\	「あ、ユンさん。よく、いらっしゃいました。どうぞ。」「じゃ、\\	おじゃまします}}。」	ごめんなさい おじゃましました おじゃまします おせわになりました	\\	「この会は半年ごとに開かれます。」\\	ようするに}}、一年に二回ということですね。」	ようするに いわば いわゆる たとえば	\\	目的があって、意識的にするよう\\	わざと}}。	わざと ともかく かならずしも かってに	\\	あらっぽいこ\\	らんぼう}}。	わがまま らんぼう けち いじわる	\\	あるものごとについていろいろ知ってわかっているこ\\	知識}}。	知識 知恵 知能 知事	\\	おどろいたとき思わず出ること\\	あっ}}。	より さあ あっ さて	\\	あるものを強く引\\	引っ張る}}。	引っ越す 引っ込む 引っ掛ける 引っ張る	\\	この車は小さいけれど、エンジンの\\	性能}}は最高ですよ?	性質 性格 性能 能力	\\	書類はかならず黒または青のペンで\\	記入}}してください。	筆記 記入 記録 印刷	\\	このコンテストの優勝者には、５０万円の\\	賞金}}が用意されています?	料金 給料 費用 賞金	\\	ホームではみな。二\\	列}}並んで電車を待つことになっています?	列 台 回 本	\\	このベンチは\\	ペンキ}}をぬったばかりだから、すわると服につきますよ。	カラー プリント ペンキ ポスター	\\	ろうかで\\	すれちがう}}ときは大声であいさつするようにと、先輩に言われた?	つきあたる 横切る 通りかかる すれちがう	\\	かべから出ていたくぎにひっかかって、シャツが\\	やぶれて}}しまった。	こわれて やぶれて われて つぶれて	\\	その村へ行くには、\\	けわしい}}山をいくつも越えていかなければなりません。	するどい はげしい けわしい あやしい	\\	新聞記者をしている弟は、\\	不規則}}な生活を送っている?	不自由 不規則 不思議 不満	\\	母は何かにつけ、すぐ妹の\\	肩}}をもって、私の言うことはちっとも聞こうとしない?	腕 首 顔 肩	\\	今月に入ってからも、小さな地震が\\	たびたび}}起きるため、住民は不安でならないそうだ。	たびたび たまたま いちいち せいぜい	\\	この駐車場は市役所に来た人ならだれでも利用できます?\\	ただし}}、時間は１時間です?	すると しかも ただし さて	\\	ご両親には、私からも\\	くれぐれも}}よろしくとお伝えください?	ますます つぎつぎに くれぐれも あいかわらず	\\	息子が\\	どうしても}}オートバイを買いたいと言うので、困っている?	どうすれば どうして どうしたら どうしても	\\	「タムさん、ずいぶん日本語がじょうずになりましたね」「いや、\\	とんでもない}}。まだまだです」	なるほど とんでもない しかたがない こちらこそ	\\	ものごとの大切さの程\\	価値}}。	物価 値段 価格 価値	\\	二つ以上のものをいっしょにす\\	まぜる}}。	ぬる のせる まぜる とかす	\\	曲が演奏される速\\	テンポ}}。	タイム テンポ リズム メロディ	\\	問題や仕事などをかたずけるこ\\	処理}}。	整理 修理 処理 管理	\\	スピードが遅いよう\\	のろい}}。	にぶい のろい ぬるい ゆるい	\\	すべての種類\\	あらゆる}}。	あらゆる いわゆる 単なる 異なる	\\	あまり心配せずに気楽にしているよう\\	のんき}}。	短気 のんき 陽気 平気	\\	余計なものがなく、気分がいいよう\\	すっきり}}。	すっきり はっきり しっかり すっかり	\\	両親の兄弟の子\\	いとこ}}。	まご そふ いとこ おい	\\	物語りなどの流\\	筋}}。	勘 運 訳 筋	\\	じゅぎょうは なんじに はじまる\\	か}}しっていますか。	か が と を	\\	「きょうの ごご３じに きてください」\\	と}}うけつけのひとに いわれました。	を で に と	\\	えきまえの りょかんはよやくで いっぱいですから、こちらの ホテル\\	に}}しましょう。	が へ に を	\\	しょくじのあと、すこし やすんだ ほう\\	が}}いいですよ。	は と に が	\\	あさって\\	までに}}このてがみの へんじを だしてください。	まで までに までで までも	\\	やまださんは ギターも ひける\\	し}}うたも じょうずです。	で と し も	\\	わたしのくには こうぎょう\\	が}} さかんです。	の を に が	\\	うえださんは ひろいいえ\\	に}}すんでいます。	に で へ を	\\	どれ\\	が}}あなたが つかっている じてんしゃですか。	は を が で	\\	わたしは スペインごが わからないので えいご\\	で}}はなしました。	に の が で	\\	まどのそば\\	には}}いすが いくつも おいて ありました。	では とは には へは	\\	たなかさんから びょうきの おみまい\\	に}}くだものを もらいました。	が に を へは	\\	どちら\\	か}}すきなほうを とってください。	か が は で	\\	テレビ\\	は}}もうすこし はなれて みなさい。	は が の に	\\	やまもとさんは しけんが ちかい\\	のに}}、 まだ ぜんぜん べんきょうしていません。	ので のに から でも	\\	かれは まるで おさけを \\	のんだ}}ような かおを しています。	のみ のんで のんだ のむの	\\	こどもたちは これから いろいろなことを \\	けいけんして}}いくだろう。	けいけんする けいけんして けいけんした けいけんしよう	\\	きゅうに そらが くらくなって つよいかぜが \\	ふき}}はじめた。	ふく ふき ふいて ふいた	\\	くうこうまで むかえに \\	いって}}あげますから しんぱい いりません。	いく いき いって いった	\\	やまに\\	のぼる}}とき いつも このくつを はいていきます。	のぼる のぼった のぼるの のぼったの	\\	やましたさんは らいねん \\	けっこんする}}かも しれません。	けっこんする けっこんして けっこんします けっこんしよう	\\	まだよんで いなければ、 そのほんは きょう \\	かえさなくても}}いいです。	かえさないなら かえさないでは かえさなくても かえさなくては	\\	そんこうえんは しずかで \\	きれいな}}ので、 よく さんぽに いきます。	きれい きれいだ きれいで きれいな	\\	わたしは まわりの ひとたちに \\	わらわれて}}、とても はずかしかったです。	わらって わらえて わらわせて わらわれて	\\	そのかどを みぎに\\	まがる}}と ゆうびんきょくが あります。	まがる まがって まがった まがろう	\\	このかさは おもくて \\	さし}}にくいです。	さし さす ささ さして	\\	おきゃくさまは どこに \\	すわられ}}ますか。	すわられ おすわり すわりになり おすわられ	\\	ごちそうを \\	たべ}}すぎて おなかが いたくなりました。	たべる たべ たべた たべて	\\	ねつがあるので、きょうは ごごの じゅぎょうを \\	やすませて}}ください。	やすみで やすませて やすまれて やすめられて	\\	しゅくだいは かならず \\	しなくては}}いけません。	しては しても しないで しなくては	\\	「きのうみた えいがは おもしろかったですよ。」\\	その}}えいがは なんという えいがですか。」	この その あの どの	\\	きのう たなかさんが にゅういんした \\	こと}}を ききましたか。	もの はず ため こと	\\	ははは ひとりで いっしょうけんめい わたしたちを そだてて\\	くれた}}。	あげた くれた やった もらった	\\	いくら}}でんわを かけても だれも でなかった。	どこ いくら いくつ どれくらい	\\	むすめは いま でかけた\\	ところ}}です。	こと ほう とき ところ	\\	ちょうといい くつを かう\\	ため}}に、みせを ５けんも まわりました。	ため はず こと もの	\\	しゃちょうは すぐに おもどりに \\	なります}}か。	します います なります あります	\\	これは ずいぶんふるい ものの \\	ようだ}}。きっと たかかっただろう。	ようだ そうだ ほどだ らしい	\\	「バスと でんしゃと どちらが いいですか。」 \\	「そうですね。 バスはいつも こみますから きょうは でんしゃで いく\\	ことにしましょう}}。」	ことでしょう ことがあります ことにしましょう ことができます	\\	「わたしは、あした コンサートに いくつもりですが、あなたも いきませんか。」 \\	「ええ。\\	あなたがいくなら}}、わたしも いきたいです。」	あなたがいって あなたがいくと あなたがいくなら あなたがいっても	\\	「かわいい いぬですね。」 \\	「ええ、わたしたちと あそべると おもって\\	うれしがっています}}。」	うれしいです うれしいつもりです うれしいところです うれしがっています	\\	「ここで サッカーを しても かまいませんか。」 \\	はい、してもいいです}}。」	はい、してはいけません はい、してもいいです いいえ、してもいいです いいえ、してもかまいません	\\	「あそこにいるのは たなかさんじゃ ありませんか。」 \\	いいえ、たなかさんじゃなさそうですよ}}。たなかさんは もっと せいが たかいはずです。」	はい、たなかさんだそうですよ はい、たなかさんのようですよ いいえ、たなかさんらしくないですよ いいえ、たなかさんじゃなさそうですよ	\\	いっしゅうかん\\	に}}2かいぐらい テニスをします。	が も と に	\\	りんごと バナナとでは どちら\\	が}}すきですか。	で が は と	\\	テレビのおと\\	が}}きこえます。	を に が で	\\	あには わたし\\	を}}えいがに つれていって くれました。	と を が を	\\	このじは だれが かいた\\	か}}わかりますか。	か を が と	\\	どんなこと\\	でも}}きいてください。おこたえします。	でも とか から まで	\\	ことしのなつは、 きょねんのなつ\\	ほど}}あつく ありませんでしたね。	でも しか ほど ごろ	\\	このごろは じょうぶになったから、なに\\	を}}たべても おいしいです。	も に を が	\\	そのはなは だれ\\	に}}もらいましたか。	で を の に	\\	もう５じです。いまから\\	でも}}６じの でんしゃに まにあるでしょうか。	でも までも とも にも	\\	あしたは９じ\\	までに}}この きょうしつに きてください。	まで までに までは までで	\\	せんせいのはなしは しっていること\\	ばかり}}で、 おもしろくなかったです。	しか ばかり ほど より	\\	きのう ともだちが きた\\	ので}}、べんきょうが できませんでした。	でも だから ので ように	\\	たくさん さとうを いれた\\	のに}}、まだ あまくありません。	ばかり とか から のに	\\	ともだちに かさをかりた\\	まま}}、 かえすのを わすれていました。	あいだ まま だけ ながら	\\	これは あした ははに\\	おくる}}しゃしんです。	おくる おくって おくった おくるの	\\	にほんでは\\	かえる}}とき、「さようなら」と いいます。	かえる かえって かえった かえっていた	\\	おばあさんの にもつを\\	もって}}あげたら、おばあさんは とても よろこびました。	もった もって もとう もつと	\\	あのひとは ほんとうに \\	がくせいな}}のですか。	がくせい がくせいだ がくせいな がくせいと	\\	こどもたちに ものを たいせつにする\\	ように}}いつも いっています。	ことが ことに ような ように	\\	どもは まだ ３さいです。やまの うえまで\\	あるかせる}}のは むりでしょう。	あるける あるかれる あるかせる あるいた	\\	たか}}そうな レストランだったので、 はいりませんでした。	たかい たか たかく たかくて	\\	わたしは こどものとき けがをして にゅういん\\	した}}ことがあります。	する しない して した	\\	けさ、６じごろから あめが\\	ふり}}はじめました。	ふる ふり ふって ふったり	\\	もし、ことばのいみが\\	わからなかったら}}、 せんせいに しつもんしてください。	わからなかったら わからなくて わからないと わからないで	\\	「あの ちいさいじ が \\	みえます}}か。」「はい。『にほん』と かいてあります。」	みえます みせます みます みています	\\	がくせい「わたしは かぜを ひいてしましました。あした じゅぎょうを\\	やすませて}}ください。」せんせい「はい、どうぞ。ゆっくりやすんでください。」	やすまれて やすませて やすんで やすんでみて	\\	かとう「あしたは サッカーの しあいです。もし あめが\\	ふっても}}しあいをします。がんばってください。」みんな「はい、がんばります。」	ふるのに ふるので ふって ふっても	\\	「このスープ ちょっと からくないですか。」 「どうですか。ちょっと のんでみましょう。うーん、ちょっと\\	からいよう}}ですね。」	からいよう からいらしい からいため からいそう	\\	ドアをあけて、「ごめんください。」と いいました。\\	すると}}、 ねこが ３びき でてきました。	では だから すると それなのに	\\	「ぜんぶ すてましたか。」「いいえ、ふるくなったもの\\	だけ}}すてました。」	にも だけ へも しか	\\	こんばん パーティーが ある\\	か}}どうか おしえてください。	で を や か	\\	ことしのしけんは きょねんのしけん\\	ほど}}むずかしくないと おもいます。	など しか ばかり ほど	\\	りんごを たくさんもらった\\	ので}}、 はんぶん ともだちに あげました。	ので に と まで	\\	ともだちは「りょこうは どうだった。」\\	と}}わたしに ききました。	で を に と	\\	けさ、 でんしゃのなかで あし\\	を}}ふまれました。	の を へ か	\\	「あのう、ハンカチが おちました\\	よ}}。」「あっ、どうも。」	よ かい だい さ	\\	このはしを つくるの\\	に}}４ねん かかりました。	を へ に か	\\	このやまでは なつ\\	でも}}スキーが できます。	しか へも とは でも	\\	このだいがくでは、 ベトナムご\\	とか}}とうなんアジアの いろいろな ことばがべんきょうできます。	とか しか ほど にも	\\	あそこは くうきも きれいだ\\	し}}、 けしきもいいので、 ときどき いきます。	の し に で	\\	ぎゅうにゅう\\	から}}バターやチーズを つくります。	にも から とも しか	\\	まいとし こうつうじこ\\	で}}おおくの ひとが しにます。	と に で を	\\	このはな、 へんなにおい\\	が}}します。	が を で へ	\\	うちのこは まんが\\	ばかり}}よんでいます。	しか までに ばかり ずつ	\\	たなかさんは\\	びょうきな}}のに、 しごとを しています。このだいがくでは、 ベトナムご\\	びょうきな}} とうなんアジアの いろいろな ことばが べ	びょうき びょうきの びょうきな びょうきだ	\\	ちちは としをとって かぜを\\	ひき}}やすく なりました。	ひか ひき ひく ひいて	\\	とりの\\	ように}}そらがとべたら いいと おもいます。	よう ような ように ようだ	\\	おかしを\\	たべ}}ながら えいがを みました。	たべる たべ たべた たべよう	\\	ニュースに よると、 きのう とうきょうで じしんが \\	あった}}そうです。	あり ある あった あって	\\	わたしは へんなことを いって、 みんなに\\	わらわれました}}。	わらわられました わらいさせました わらわせました わらわれました	\\	あした ハイキングに\\	いく}}なら、はやく ねなさいね。	いか いき いく いって	\\	しごとが \\	おわったら}}、でんきを けした ください。	おわったら おわって おわったり おわっては	\\	せんせいは びょうきの せいとを いえに\\	かえらせました}}。	かえりました かえられました かえっていました かえらせました	\\	あの きっさてんは \\	しずか}}かも しれません。	しずか しずかな しずかで しずかだ	\\	いっしょに いきたくなければ、\\	いかなくても}}いいです。	いかない いきたくない いかないにも いかなくても	\\	たなかさんは きょうしつまで\\	はしって}}いきました。	はしる はしり はしって はしろう	\\	あしたは あめが\\	ふる}}らしいです。	ふる ふり ふって ふろう	\\	あさ おきて そとを\\	みると}}、ゆきがふっていました。	みて みると みるなら みながら	\\	わたしは にほんぶんがくを けんきゅう\\	する}}ためにだいがくいんに はいりました。	する し して したら	\\	「にちようびには どんな\\	こと}}をしますか。」 「てがみを かいたり、ほんをよんだりします。」	とき こと もの ところ	\\	「コーヒー、もういっぱい いかがですか。」 「いいえ、けっこうです。まだ はいって\\	います}}から。」	います いません あります ありません	\\	「うみ」というかんじは \\	どう}}かきますか。	どんな どこ どの どう	\\	どんなに}}れんしゅうしても、テニスが うまく なりません。	どんなに だれ どこかへ なにも	\\	らいげつ りょこうします。\\	その}}ときは くるまで いきます。	それ あれ その あの	\\	わたしは いちども がいこくへ いった\\	こと}}が ありません。	ところ ため もの こと	\\	しょうらいは しょうせつかに なる\\	つもり}}です。	つもり ところ とおり あいだ	\\	「せんせい、わたしが にもつを おもち\\	します}}。」	です います します なります	\\	わたしは きのう うちへ\\	かえる}}とき、 かいしゃで ともだちに かさをかりました。	かえり かえる かえって かえった	\\	きのうのよる まどを あけたまま ねたので、 かぜを ひいて\\	しまいました}}。	みました ありました おきました しまいました	\\	わたしは うみで きれいな あさひが のぼる\\	の}}を みました。	こと の もの よう	\\	どれ\\	が}}あなたの かぎですか。	は や を が	\\	かさは そこ\\	に}}おいてください。	と が に を	\\	これは なん\\	と}}いう はなですか。	に が と を	\\	きのう たくさん うんどうした\\	ので}}、きょうは あしが いたいです。	でも ので まで にも	\\	あしたは あさ７じ\\	までに}}わたしの ところに きてください。	まで までが までも までに	\\	きのうは あめも ひどかった\\	し}}、かぜも つよかったです。	で し に と	\\	さっき となりの へやで おおきなおと しました\\	が}}。	へ で を が	\\	きょうは きのう\\	より}}あたたかいですね。	より まで とか では	\\	あのひとは だれ\\	でも}}ともだちに なれます。	へも をも でも にも	\\	たばこは やめたほう\\	が}}いいですよ。	で に を が	\\	おかあさんは こども\\	に}}コップを あらわせました。	で しか に へ	\\	あのひとは \\	も ねつが ある\\	のに}}そとで うんどうしています。	より のに でも ほど	\\	「コーヒー\\	でも}}いかがですか。」「ありがとう ございます。」	でも までに ほど ごろ	\\	けさは きょうしつが そうじして\\	ありません}}でした。	いません しません なりません ありません	\\	しょうらいは デパートに\\	つとめる}}つもりです。	つとめ つとめる つとめて つとめよう	\\	わたしに なまえを つけて\\	くれた}}のは おじいさんです。	やった くれた あげた もらった	\\	きょうは ごごから ゆきが\\	ふり}}はじめました。	ふり ふって ふろう ふった	\\	あすは \\	しけんな}}ので、きょうは はやくねます。	しけん しけんだ しけんな しけんで	\\	たなかさんに あまり おさけを のまない\\	のうに}}いってください。	のうに ようで ようだ ような	\\	さっき ここでほんを\\	よんでいた}}ひとは だれですか。	よんで よんでいた よむ よんでいる	\\	このバスは おりるときに おかねを\\	はらう}}ことになっています。	はらう はらって はらい はらおう	\\	つくえのうえに \\	おいし}}そうな りんごが あります。	おいしい おいしく おいしくて おいし	\\	きのうは めがねを \\	かけた}}まま ねてしまいました。	かける かけた かけるの かけたの	\\	ここでは たばこを\\	すって}}は いけません。	すう すって すった すおう	\\	たなかさんは きのう がいこくへ \\	いった}}らしいですよ。	いき いく いって いった	\\	ちちに にゅういん\\	されて}}、わたしは とても こまっています。	しないで して されて すると	\\	あのひとのはなしは なんかい\\	きいても}}わかりません。	きいても きいたら きいては きくと	\\	きのう やくそくしたから あのひとは くる\\	はず}}です。	はず こと もの ため	\\	くつをかうときは、 かうまえに いちど はいて\\	みます}}。	はじめます あります します みます	\\	いま ちょうど かえってきた\\	ところ}}です。	ところ こと ほう とき	\\	こどもたちが あそんでいる\\	の}}がみえます。	ため こと もの の	\\	せんせいは なんと おこたえに \\	なりました}}か。	しました いました なりました ありました	\\	きょうは \\	つかれたから}}、はやく かえろう。	つかれて つかれたから つかれると つかれようとした	\\	ここでは なにを \\	はなしても}}かまいません。	はなせば はなしても はなさないと はなさなければ	\\	このごろ さむくなって\\	きました}}ね。	おきました いきました なりました きました	\\	あのひとは だいがくせいの こどもがいますが、\\	そう}}はみえません。	どう こう そう ああ	\\	ははは まいあさ にわの はな\\	を}}みずを やります。	が で に を	\\	あそこに 「いりぐち」\\	と}}かいて あります。	へ に で と	\\	わたしは どこで\\	でも}}ねられます。	にも でも とも へも	\\	ははは わるくない\\	のに}}、ちちは ははが わるいと いっています。	とか から のに でも	\\	にほんでは さとうより しおのほう\\	が}}やすいです。	が で は に	\\	このせっけんは いいにおい\\	が}}します。	で が のに を	\\	うちのこは まいにち あまいもの\\	ばかり}}たべています。	しか までに ばかり ながら	\\	このレストランは あじも わるい\\	し}}、ねだんも たかいですね。	に で と し	\\	あしたの ゆうがた\\	までに}}ここに もどってきます。	まで までに までも までは	\\	あした としょかんが あいている\\	か}}どうか しっていますか。	が を に か	\\	まいとし ２かい\\	ぐらい}}おおきいりょこうを しています。	ぐらい しか ごろ など	\\	とうきょうには だいがくが 100いじょう\\	も}}あります。	も から が に	\\	せんせいは がくせい\\	に}}けんきゅうしつの そうじを てつだわせました。	で へ に しか	\\	ちょっと ようじがある\\	ので}}おさきに しつれいします。	ので でも より には	\\	そこにある ざっし\\	でも}}よんで、まっていて ください。	ごろ でも ほど しか	\\	このりょうりは\\	かんたんな}}ので、よく つくります。	かんたん かんたんな かんたんに かんたんだ	\\	こどもたちは \\	たのし}}そうに あそんでいます。	たのし たのしい たのしく たのしくて	\\	とうきょうは よるでも ひるまの\\	ように}}あかるいですね。	よう ような ように ようだ	\\	おはしの\\	つかい}}かたを おしえてください。	つかって つかう つかえ つかい	\\	これからも せかいのじんこうは \\	ふえて}}いくでしょう。	ふえる ふえて ふえた ふえよう	\\	たなかさんは ちゅうごくごが \\	できる}}らしいです。	でき できる できて できよう	\\	とうきょうは せいかつ\\	し}}やすい ところだと おもいますか。	し する すれ しよう	\\	らいしゅうの かいぎには \\	でなくても}}かまいませんか。	でない でなく でなくては でなくても	\\	きのうは ちょっと おさけを \\	のみ}}すぎました。	のむ のま のみ のんで	\\	きのう あたらしいレストランへ \\	いって}}みました。	いき いって いこう いった	\\	いつも つかっている じどうしゃが こしょう\\	する}}と、 ほんとうに こまります。	する すれ して した	\\	でんしゃを\\	おりよう}}と したとき、 ころんで けがをしました。	おり おりる おりて おりよう	\\	せんせいに お\\	きき}}したい ことが あるんですが……。	きき きく きいて きこう	\\	こどものとき、 わたしは そうじが きらいでしたが、 よく ははに いえの そうじを\\	させられました}}。	しました されさせました できました させられました	\\	ほかのひとの てがみを \\	よんで}}は いけません。	よみ よむ よんで よんだ	\\	「コンピュータのこと、 わかりますか。」 「もちろん。\\	どんな}}コンピュータでも つかえますよ。」	どこ どれ どんな どのぐらい	\\	かおは おもいだしても、なまえが おもいだせない ことが ときどき\\	あります}}。	います します あります なります	\\	（レストランで） \\	「コーヒーと こうちゃと ジュースが ございます。」 \\	「ぼくは コーヒー。」 \\	「わたしは ジュースに\\	します}}。」	します います なります あります	\\	しあいに かつ\\	ため}}に まいにち れんしゅうしています。	はず こと もの ため	\\	「そのほん、かりても いいですか。」 「どうぞ。わたし、いま ちょうど よみおわった\\	ところ}}ですから。」	らしい ところ かた はず	\\	こどもにいわれて、 わたしは たばこを やめる\\	こと}}に しました。	ため ところ もの こと	\\	あの びじゅつかんへ いけば、にほんの ふるいえを みる\\	こと}}ができます。	こと もの よう ところ	\\	わたしは こともが ふたりいます。 うえのほうのこが ほしいといえば、 すぐに したのこも おなじものを\\	ほしがります}}。	ほしいです ほしがります ほしいでした ほしがっています	\\	「せんせい、べんきょうのことを そうだんしたいのですが、なんじまで だいがくに いらっしゃいますか。」 \\	「５じまで\\	います}}。」	いらっしゃいます まいります います あります	\\	「にわの はなは もう さきましたか。」 \\	「けさ\\	みたら}}まだ さいていませんでした。」	みてから みたら みれば みるなら	\\	さんの ちずは いいですね。どこで かったんですか。」 \\	「かったんじゃなくて、ホテルのひとが\\	くれた}}んです。」	くれた あげた やった もらった	\\	「このほんは だれのですか。」 \\	「わたしのです。ここに 名前がかいて\\	あります}}。」	います おきます しまいます あります	\\	テレビ\\	ばかり}}みていると、めが わるくなりますよ。	ほと しか までに ばかり	\\	「ぜんぶ おぼえなければ なりませんか。」 「いいえ、１ばんと３ばん\\	だけ}}おぼえてください。	だけ しか ごろ にも	\\	いそいでいる\\	ので}}、すぐかえります。	でも にも ので まで	\\	このラジオは よくこしょうする\\	し}}、おとがわるいから あたらしいのを かいたい。	と し が に	\\	みてください。あそこに「きけん」\\	と}}かいてあります。	を に で と	\\	あまりたくさん おさけを のまないほう\\	が}}いいですよ。	は が と へ	\\	たなかさんは かぜをひいている\\	のに}}、 プールで およいでいます。	のに ても より なら	\\	だいじなおさらを こわして わたしは はは\\	に}}しかられました。	に が で を	\\	おおきなじしん\\	で}}たくさんのいえが こわれました。	から を ため で	\\	あのひとは びょうきに\\	なっても}}かいしゃを やすみませんでした。	なれば なると なっても なっては	\\	このくつは あのくろいくつ\\	ほど}}たかくないです。	だけ しか でも ほど	\\	このビルを たてるの\\	に}}３ねん かかりました。	を に と か	\\	このおさけは こめ\\	から}}つくります。	ほど まで から にも	\\	このへんは ふゆ\\	でも}}あたたかい ところです。	ので でも では のに	\\	けさは きのうの あさ\\	より}}さむいです。	でも まで では より	\\	ずいぶん\\	わかり}}にくい ちずですね。	わかる わかり わから わかって	\\	たなかさんは\\	むずかし}}そうな ほんを よんでいます。	むずかしい むずかし むずかしく むずかしくて	\\	かぞくに けっこんを はんたい\\	されて}}、わたしは こまっています。	して しても されて されても	\\	わからなければ \\	かかなくても}}いいです。	かかなくては かかないなら かかないでは かかなくても	\\	そんな ゆめの\\	ような}}はなしは うそだと おもいます。	ようで ような ように ようの	\\	パーティーの ために いろいろ じゅんびを\\	して}}おきました。	する した して し	\\	みんなは「いただきます」といって \\	たべ}}はじめました。	たべる たべて たべた たべ	\\	やまださんは おくれます。でんしゃの\\	じこだ}}そうです。	じこだ じこで じこの じこが	\\	いえを\\	でよう}}としたとき、でんわが かかってきました。	でる でて でよう でるよう	\\	にほんでは くつを\\	はいた}}まま へやに はいってはいけません。	はく はいた はいて はき	\\	ちちは しんぶんを\\	よむ}}とき、いつも めがねを かけます。	よむ よみ よんで よんだり	\\	このしごとが\\	おわったら}}かえりましょう。	おわっても おわったら おわったり おわっては	\\	ここに\\	あつまる}}ことになって いるのですが、だれも いませんね。	あつまり あつまる あつまって あつまろう	\\	みっか れんしゅうして すこし うんてん\\	できるように}}なりました。	できるようで できたようで できるように できたように	\\	わたしは あいさつを するのは いやでしたが、 ははは わたしに あいさつを\\	させました}}。	されました させてあげました させました させてもらいました	\\	このかんじは\\	どう}}よみますか。	どんな どう どれ どの	\\	わたしは しょうらい いしゃになる\\	つもり}}です。	ところ ように つもり とおり	\\	きょう かいぎがある\\	こと}}を しりませんでした。	ため もの こと はず	\\	せんせいは なにを おのみに\\	なります}}か。	います します あります なります	\\	たくさんのひとが こうえんの まわりを はしっている\\	の}}が みえます。	の もの こと かた	\\	どんなに}}さがしても わたしの ぺんは みつかりませんでした。	どのぐらい どんなに どこでも どうして	\\	れんらくして ありますから やまださんも くる\\	はず}}です。	こと もの ため はず	\\	「らいしゅう また きます。」「じゃ\\	その}}ときに もういちど そうだんしましょう。	どの あの その この	\\	「きみ、わたしのかばんは どこに あるの。」 \\	「しゃちょうの かばんは あそこに\\	ございます}}。	いらっしゃいます おいでになります ございます おります	\\	「ここで すこし やすみますか。」 \\	「はい。こどもたしも\\	やすみたがっています}}。」	やすみたいです やすみたがります やすみたかったです やすみたがっています	\\	「にほんごが じょうずですね。」 \\	「いいえ、それぼどでも\\	ありません}}。」	あります ありません ありませんでした ありました	\\	「ひとりで たいしかんへ いくのですか。」 \\	「いいえ。どこに あるか わからないので、ともだちに つれていって\\	もらいます}}。」	あげます くれます もらいます やります	\\	だいがくまで あるいて １０ぷん\\	で}}いけます。	ほど ぐらい で に	\\	きょうは ７じ\\	までに}}うちに かえらなければ なりません。	まで までに までは までも	\\	あたまがいたい\\	し}}、ねつがあるから、きょうは やすみます。	と が で し	\\	きをつけていた\\	のに}}、パスポートを なくして しまいました。	のに から ので でも	\\	そのしごと、わたし\\	に}}させてください。	を が に でも	\\	ゆうべは てがみを ２０まい\\	も}}かいて、つかれました。	を が と も	\\	このおかしは、 たまごの あじ\\	が}}します。	を が で の	\\	こんしゅうちゅうなら、いつ\\	でも}}てつだえます。	に にも で でも	\\	そのかど\\	を}}まがると、えきがあります。	を の に へ	\\	わたしのいけんは あのひとの いけん\\	と}}ちがいます。	から より に と	\\	じゅうどうに きょうみ\\	が}}あります。	を が で の	\\	「じゅぎょうは どうですか」「そうです\\	ね}}、ちょっと むずかしいですが おもしろいです。」	ね よ か わ	\\	きのう がっこうを やすみました。じしんで でんしゃが とまった\\	から}}です。	から ので のに こと	\\	ともだちから 「あしたは テストだ」\\	と}}ききました。	を で と に	\\	きょうは さむいですが、きのう\\	ほど}}では ありません。	より ほど だけ ほう	\\	コーヒーに さとうが\\	いれて}}あります。	いれて いれた はいって はいった	\\	そんなこと、\\	はずかしくて}}いえません。	はずかしく はずかしで はずかしいくて はずかしくて	\\	たなかさんが あした ここに\\	きた}}とき きいてみます。	くるだろう くるの きた きたの	\\	せんせいのしゅみを お\\	たずね}}しました。	たずねられ たずね たずねて たずねって	\\	たのしい おんがくを こどもに たくさん\\	きかせます}}。	きかせます きかれます きけます きこえます	\\	わたしは、かいぎにおくれて\\	ちゅういされて}}しましました。	ちゅういして ちゅういされて ちゅういされて ちゅういになって	\\	どうぞ、えんりょなく お\\	つかい}}ください。	つかわれて つかい つかって つかわせて	\\	ハイキングで\\	あるき}}すぎて、あしがいたく なりました。	あるか あるき あるいて あるけて	\\	ひとのしっぱいを\\	わらって}}は いけません。	わらう わらい わらって わらった	\\	めがねを\\	かけた}}まま かおを あらって しまいました。	かける かけない かけて かけた	\\	おかねをいれて ボタンを\\	おす}}と、きっぷが でてきます。	おす おして おした おそう	\\	ともだちに でんわを\\	かけよう}}としたとき、その ともだちが うちへきました。	かける かけそう かけよう かけるよう	\\	このごろ あまいものを よく たべるので、\\	ふとり}}はじめました。	ふとる ふとり ふとって ふとった	\\	わたしは てがみのへんじを まだ かいていません。いますぐ\\	かこう}}と おもいます。	かく かくよう かきます かこう	\\	へやを\\	かりるなら}}、どんな へやが いいですか。	かりるなら かりたら かりると かりれば	\\	いくら}}まっても たなかさんは きませんでした。	どうして どこ いくら どのくらい	\\	だれか}}きましたか。」「いいえ、だれも きませんでした。」	だれか だれが だれは だれも	\\	おかあさんは いつ おかえり\\	になります}}か。	します になります にいます されます	\\	かならず でんわする\\	よう}}に いってください。	こと はず そう よう	\\	だれかが うたをうたっている\\	の}}が きこえます。	こと もの の そう	\\	このごろ にくをたべない ひとが ふえて\\	きました}}。	いきます いきました きます きました	\\	テーブルのうえに てがみが おいて\\	あります}}。	あります います ください しまいます	\\	「いっしょに かえりませんか。」 \\	ええ、かえりましょう}}。」	いいえ、かえりましょう ええ、かえりません ええ、かえりましょう いいえ、かえりません	\\	「もしもし」 \\	「もしもし、どうも\\	おまたせしました}}。やまだです。」	おまちしました おまたせしました おまちします おまたせします	\\	「どうしましょうか。」 \\	「しゃちょうに\\	うかがってみたら}}どうですか。」	うかがってみても うかがってみると うかがってみるなら うかがってみたら	\\	「その ネックレス いいですね。」 \\	「ええ、ちちが たんじょうびに かって\\	くれた}}んです。」	くれた もらった あげた やった	\\	あのひとは びょうきではない\\	のに}}くすりをたくさん のんでいます。	ので ために のに から	\\	たなかさんは べんきょうもできる\\	し}}、スポーツもできます。	と で に し	\\	そのみせは かいものきゃく\\	で}}こんできました。	で に を と	\\	どんなひと\\	でも}}できますよ。かんたんですから。	か でも では ほど	\\	そのともだちが あしたここにくる\\	か}}どうか わかりません。	を か は が	\\	このバスは ゆうびんきょくの まえ\\	を}}とおりますか。	で に へ を	\\	このあたらしいみせ\\	には}}まだなまえが ありません。	では のは には へは	\\	でんしゃを まっていたとき、わたしは ともだち\\	に}}なまえを よばれました。	を が に で	\\	このほんには しらないこと\\	ばかり}}かいてあります。	ばかり までに しか にも	\\	まいあさ８じ\\	までに}}きょうしつに はいります。	までで までに にまで までに	\\	このじしょを つくるの\\	に}}１０ねん かかりました。	に を か と	\\	「ぜんぶ すてましたか。」「いいえ、いらないもの\\	だけ}}すてました。」	しか だけ くらい まで	\\	これは ともだちから\\	の}}てがみです。	と の へ にも	\\	このせまいへやに きゃくが ２０にん\\	も}}きました。	も しか が に	\\	このピアノは とてもいい おと\\	が}}します。	を の に が	\\	としょかんは \\	しずかだ}}から、いつも としょかんで べんきょうします。	しずか しずかに しずかだ しずかな	\\	しょうらいは ちちのしごとを \\	てつだう}}つもりです。	てつだい てつだう てつだって てつだおう	\\	いままで ３かい\\	ひっこした}}ことがあります。	ひっこす ひっこし ひっこした ひっこして	\\	こどものころ きらいだった やさいが、さいきん\\	たべられる}}ように なりました。	たべる たべた たべられる たべられた	\\	わたしは おとうとに\\	よませよう}}とおもって、このほんを かいました。	よませよう よませる よみたい よみたがる	\\	いもうとは がいこくに\\	いきた}}がっています。	いく いきた いくた いった	\\	いまから ははに でんわを\\	かける}}ところです。	かける かけて かけた かけている	\\	これからは がいこくのしなものが もっとはいって\\	くる}}らしいですよ。	くる きて きた きたの	\\	やまださんの じゅうしょが わかりません。だれか\\	しっている}}ひとは いませんか。	しる しって しるの しっている	\\	たなかさんは へやに\\	はいった}}まま、でてきません。どうしたんでしょう。	はいるの はいったの はいる はいった	\\	ちいさいじを\\	かき}}つづけて、てが つかれました。	かいて かき かく かいた	\\	あのこどもは\\	はずかし}}そうな かおを しています。	はずかしい はずかしく はずかしくて はずかし	\\	やまださんは びょうきが ひじょうに おもかったので、いしゃにすぐ にゅういん\\	させられ}}ました。	さし させ され させられ	\\	えきへ いきたいんですが どう\\	いけば}}いいですか。	いって いけば いくなら いくのは	\\	けさは いつもより はやく かっこうへ いきました。しかし、ヤンさんは もう\\	きていました}}。	きます きました きてでした きていました	\\	きょうは さむいので、かぜをひいて\\	しまい}}そうです。	しまい み いき おき	\\	おおやまさんは いまへやに いません。ドアに かぎが かけて\\	あります}}。	します なります います あります	\\	わたしは あさ やまださんが ひとりで\\	はしっているの}}を みました。	はしる はしること はしっているの はしっていること	\\	びょうきの \\	ため}}、かいしゃを やめます。	ため こと よう わけ	\\	まどをあけて へやを すずしく\\	しました}}。	しました なりました いました ありました	\\	らいげつから ぼうえきがいしゃで はたらく\\	こと}}に なりました。	もの こと の ころ	\\	かぜがなおって ねつも\\	さがりました}}。	さげました さげてです さがったでした さがりました	\\	みぎにまがると きっぷうりばが ありますから、\\	あそこ}}へ いって きっぷを かってください。	それ そこ あれ あそこ	\\	がくせい「せんせい、これつかっても いいですか。」がくせい「ええ、\\	かまいませんよ}}。」	そうですよ いけませんよ つかいますよ かまいませんよ	\\	おおかわ「やまださん、どようびの パーティーに しゅっせきなさいますか。」やまだ「ええ、\\	そうするつもりです}}。」	そうするつもりです そうするばずです そうするらしいです そうするようです	\\	「しゃしんを とっても いいですか。」 \\	「ここでは\\	とってはいけません}}。」	とらないとだめです とってはいけません とらないとおもいます とらなければなりません	\\	「わたしも おてつだい しましょうか。」 \\	おねがいします}}。」	どういたしまして そうします おねがいします こちらこそ	\\	「かぜは なおりましたか。」 \\	ええ、おかげさまで}}。」	ええ、おかげさまで いいえ、どういたしまして ええ、すみません いいえ、ありがとう	\\	まんがの ほんを 10さつ\\	ぐらい}}もっています。	ぐらい しか ごろ など	\\	たいふう\\	で}}たてものが こわれました。	に の で と	\\	このナイフは どんなもの\\	でも}}きることが できます。	が を では でも	\\	おとうとが りんごを 五つ\\	も}}たべました。	と を も など	\\	いまから アルバイトに いく\\	ので}}、さきに かえらせて ください。	が ので のに とき	\\	くるまに のって\\	ばかり}}いると、あしが よわくなります。	しか ながら ぐらい ばかり	\\	わたしのしゅみは、およぐこと、きってをあつめること\\	など}}です。	ほど など しか ばかり	\\	うけつけに たなかさん\\	が}}いうひとが きました。	の と が を	\\	やまださんが せんせい\\	に}}なまえを まちがえられました。	に へ を は	\\	このもんだいは せんせい\\	でも}}わかりませんでした。	のに とも ので でも	\\	こうちょうせんせい\\	から}}せいとに じしょが わたされました。	が を に から	\\	ちゅうがっこうは、そのはじ\\	を}}わたると、みぎにあります。	で に を が	\\	「とうきょうは おおさかより おおきいですか。」「ええ、おおきいです。おおさかは とうきょう\\	ほど}}おおきくありません。」	ほど ほう でも だけ	\\	「デパートで なにか かいましたか。」「ええ、シャツ\\	とか}}くつしたとか、 いろいろ かいました。」	も が など とか	\\	「いつ きたんですか。」「きのうのよる こちら\\	に}}つきました。」	で に を あ	\\	たなかさんは ギターを \\	じょうずに}}ひきます。	じょうず じょうずな じょうずで じょうずに	\\	ゆうべは ２じまで ほんをよんでいたから、 けさは\\	おそく}}おきました。	おそく おそくて おそくから おそくまで	\\	えいがを\\	みた}}あとで、 おちゃでも のみましょう。	みる みて みた みよう	\\	がくせいは せんせいの へやに\\	くる}}ように いわれました。	くる きて こい きた	\\	かるくて \\	はき}}やすい くつが ほしいと おもっています。	はく はき はいて はけ	\\	まどを\\	あける}}と、へやが すぐしくなった。	あけて あけた あける あけよう	\\	ふろに\\	はいろう}}と したとき、ともだちが でんわを かけてきました。	はいる はいって はいろう はいるよう	\\	テープは あとで つかいますから、 ここに\\	ならべて}}おいてください。	ならんで ならんだ ならべる ならべて	\\	たなかさんの はなしによると、やまださんは あした ふじさんに\\	のぼる}}そうだ。	のぼる のぼろう のぼった のぼるだろう	\\	びじゅつかんから ゆうめいな えが\\	むすまれました}}。	ぬすませました むすまれました むすんでいました むすまされました	\\	わたしは まだいちども ひこうきに\\	のった}}ことがありません。	のる のった のるの のったの	\\	わたしが つくった やさいジュースです。どうぞ、お\\	のみ}}ください。	のめ もむ のみ もんで	\\	かんじのじしょの \\	つかい}}かたを おしえて くださいませんか。	つかい つかう つかって つかうの	\\	「じゅうしょは \\	かかなくても}}いいですか。」「いいえ、おねがいします。」	かかない かかないでは かかなくては かかなくても	\\	「そのほん、\\	よみ}}おわったら かして くださいませんか。」「ええ、いいですよ。」	よむ よみ よめ よんだ	\\	あのひとは そんなに ふとって\\	いません}}。	いません ありません ではいません ではありません	\\	ちょっとたべて\\	みたら}}、 とても おいしかったです。	したら みたら おいたら あったら	\\	ふゆ、だんぼうを つかわない\\	こと}}が ときどき あります。	の ほう もの こと	\\	たなかさんは きょう でかけると いっていましたから、るすの\\	はず}}です。	ため こと はず つもり	\\	プレゼントですね。じゃあ、きれいな かみで おつつみ\\	しましょう}}。	しましょう なりましょう あげましょう されましょう	\\	そのことは きのう やまださんに つたえて\\	あります}}。	おきます ください あります しまいます	\\	こんどの なつやすみは くにへ かえる\\	こと}}に しました。	こと もの わけ ところ	\\	「わたしの つくったおかし、どうでしたか。」 \\	「あのう、まだ\\	たべていません}}。」	たべません たべていません たべませんでした たべなかったでした	\\	おおかわ「やましたさん、おれいのてがみは もう だしましたか。」やました「いいえ、いま\\	かいているところです}}。	かいているはずです かいているつもりです かいているようです かいているところです	\\	「この テープレコーダーを つかわせて くださいませんか。 \\	「はい、\\	おつかいください}}。」	くださいません くださいます おつかいください つかわせてください	\\	たなか「やまだくん、どうして\\	おくれたの}}。」やまだ「でんじゃの じこが あったんです。」	おくれたの おくれたな おくれたわ おくれたかい	\\	「こどもが ひとりで そとにでないように してください。」 \\	はい、だしません}}。」	はい、ださないようです はい、だしません いいえ、ださないようです いいえ、だしません	\\	げんかんに うつくしい はな\\	が}}かざってありました。	が を は に	\\	かいしゃまで いくの\\	に}}まいあさ 1じかんはんも かかります。	が は で に	\\	おばさんは おおきい いぬに て\\	を}}かまれて たいへんだったそうです。	が を に は	\\	６かげつしか にほんごを ならっていない\\	のに}}、もう にほんごが じょうずに はなせます。	から し でも のに	\\	わたしは ともだち\\	に}}すうがくを おしえて もらいました。	が に を の	\\	きっさてんから コーヒーの いいにおい\\	が}}しています。	を に が は	\\	このしょうどうは ねだんも やすい\\	し}}、あじも いいです。	ので し のに から	\\	おとうと\\	に}}たいせつにしていた カメラを やりました。	に で を が	\\	わたしは ちからがない\\	ので}}、おもいにもつが もてません。	くて なので ので で	\\	かぎを かけなかったら、どろぼうに はいられていない\\	か}}しんぱいです。	を で と か	\\	わたしは りょうりがすきですが、まだ はは\\	ほど}}じょうずにはつくれません。	ように ほうが ほど だけ	\\	６がつ\\	まで}}だいがくで べんきょうして、７がつに くにへかえります。	まで までに ころ くらい	\\	にほんごを べんきょううし\\	ても}}、なかなか なはす きかいが ありません。	でも たら ても ながら	\\	すずきさんは おおきいひとですが、ジョンさん\\	より}}は ちいさいです。	より ほど まで くらい	\\	わたしの ゆめは ふねで せかい\\	を}}まわることです。	に を へ と	\\	はるに\\	なる}}と、にわに たくさんの はなが さきます。	なり なる なれ なった	\\	ひとが たくさん あつまっています。なにか じこが\\	あった}}ようです。	ある あって あった あったの	\\	わたしは たくさん\\	たべても}}ふとりません。	たべたら たべるから たべると たべても	\\	なかむらさんが らいしゅう けっこん\\	する}}らしいですね。	する して した している	\\	わたしは だれにも はなしていません。あのひとは \\	しらない}}はずです。	しる しらない しった しって	\\	おなかがすいて、 もう \\	しに}}そうです。	しに しんで しぬ しんだ	\\	こどもに おさけを \\	のませて}}は いけません。	のんで のませて のまれて のむこと	\\	ゆうこさんの おとうさんは \\	せんせいだ}}そうですね。	せんせい せいせい せんせいで せんせいだ	\\	だいじにしていた おさけを ともだちに \\	のまれて}}しまいました。	のむ のんで のまれて のんだ	\\	きょうは かさを もって\\	いった}}ほうが いいですよ。	いくの いって いった いけば	\\	コーヒーでも \\	おのみ}}に なりませんか。	のまれ おのまれ おのみ おのませ	\\	このはしは みじかすぎて、\\	たべ}}にくいです。	たべ たべる たべると たべた	\\	わかい}}ときに しっかり べんきょうしなさい。	わかい わかく わかかった わかくなった	\\	しけんに ごうかく\\	する}}ために これから いっしょうけんめいに べんきょうするつもりです。	した する して しよう	\\	さいきん しごとが おもしろく \\	なって}}きました。	なる なった なって なったら	\\	このいけには さかなが たくさん いる\\	はず}}なのに ぜんぜん つれません。	つもり そう らしい はず	\\	いままで たかいやまに のぼった\\	こと}}が ありますか。	の ところ こと とおり	\\	ははが「よろしく」と もうして\\	おりました}}。	おりました ございました ありました おきました	\\	このきかいは、 いまは たかいですが、 これからは やすくなって\\	いく}}でしょう。	いく きた くる いる	\\	などをしめて でかけたのに、かえってきたら あいて\\	いました}}。	しまっていました おいていました ありました いました	\\	あさねぼうして、 でんしゃに おくれて\\	しまい}}ました。	いき み しまい き	\\	わたしは テレビが\\	かいたい}}んですが、どこが やすいですか。	かいたかった かいたい かいたがる かいたがっている	\\	わたしは\\	どんなに}}つまらない ほんでも、 さいごまで よみます。	どう どんなに なに どれ	\\	「しゅくだいは やりましたか。」「ちょうど いま\\	やったところ}}です。」	やったはず やったとき やったところ やったつもり	\\	「いつも うちに かえってから なにをしますか。」「わたしは つかれやすいから、ゆうごはんを\\	たべたら}}すぐ ねてしまうんですよ。」	たべたら たべれば たべるなら たべながら	\\	「のこったら こまりますから たくさん めしあがってください。」「ありがとうございます。えんりょなく\\	いただきます}}。」	めしあがります あがります いただきます おたべします	\\	「まどを\\	あけてもかまいません}}か。」「ええ、 いいですよ。」	あけてはいけません あけてもかまいません あけてはかまいます あけてはなりません	\\	わたしは まいあさ こうえん\\	を}}さんぽします。	が に へ を	\\	このはなは にほんごで なん\\	と}}いいますか。	の に を と	\\	わたしは かびんを こわして、はは\\	に}}しかられました。	が を に は	\\	このとりは とぶこと\\	が}}できません。	が を なら でも	\\	どなた\\	が}}こどもの けがを みて くださったんでしょうか。	に が は で	\\	このビルの まどから ふじさん\\	を}}みえます。	に が を で	\\	あなたは いま なに\\	が}}いちばん ほしいですか。	を が と で	\\	すずきさんは ふじさんに １０かい\\	も}}のぼったことがあるそうです。	と に で も	\\	１０じ\\	までに}}ここに あつまって おいてくださいね。	まで までに までは までも	\\	あと ５ふん\\	で}}えいがが はじまります。	に で から まで	\\	かれは きびしいひと\\	なのに}}すごく こころが あたたかいんです。	なので だから なら なのに	\\	このしごとができるのは、あなた\\	しか}}いません。	だけ ばかり しか にも	\\	さとうさんは うたも じょうずだ\\	し}}、 ピアノも ひけます。	し から と ので	\\	こどもは ふゆ\\	でも}}みじかいズボンを はいて あそんでいます。	で では には でも	\\	おんなのひとの ほうが、 がいこくのせいかつ\\	に}}なれやすいそうです。	と に で は	\\	きぶんが \\	わるい}}ようですね。かおが あおいですよ。	わるい わるく わるくて わるかった	\\	かんがえているより、 \\	やって}}みたほうが いいですよ。	やり やった やって やる	\\	このほんを\\	よんでも}}かまいませんか。	よんでは よむと よんでも よめば	\\	ははは いつも \\	いそがし}}そうに はたらいていました。	いそがし いそがしい いそがしかった いそがしく	\\	さいきん\\	あるき}}ながら、でんわで はなしているひとが おおいですね。	あるいて あるき あるく あるか	\\	おそくても １１じまでには \\	かえって}}きなさい。	かえる かえった かえって かえらずに	\\	にほんでは １５さい いかの こどもを \\	はたらかせて}}は いけません。	はたらいて はたらかせて はたらかされて はたらかれて	\\	やまださんは こえが \\	きれいなので}}、アナウンサーに なりたがっています。	きれいので きれいから きれいなので きれいで	\\	いいのもなら、 すこし\\	たかくても}}かいます。	たかいのに たかくても たかいように たかかったら	\\	おきゃくさまが りょかんに \\	おつきに}}なりました。	おつかれに おつかれ おつき おつきに	\\	これは せんせいのために、 わたしが\\	おつくり}}した りょうりです。	おつくる おつくり おつくりに つくらせ	\\	おちゃが\\	あつ}}すぎて、 のめません。	あつい あつ あつく あつくて	\\	きのうは とても たのしかったですよ。 あなたも\\	くれば}}よかったのに。	くるなら くれば きた きたなら	\\	でんしゃのなかで あかちゃんに\\	なかれて}}、こまりました。	ないて なかせて なかれて なくと	\\	かれが なにを\\	やろう}}と しているのか ぜんぜん わかりません。	やる やりたい やろう やらせる	\\	６じから パーティーですよ。 はやく しごとを して\\	しまい}}ましょう。	あり い み しまい	\\	あめがふったので おまつりは らいしゅう おこなわれることに\\	なりました}}。	いました しましました ありました なりました	\\	ぎゅうにゅうとジュースと、 \\	どちら}}が いいですか。	どこ どれ どちら なに	\\	わたしは テレビをみるより、 ほんを よむ\\	ほうが}}すきだ。	ほど より くらい ほうが	\\	とうきょうのアパートが こんなに やすい\\	はず}}が ありません。	はず こと つもり もの	\\	まわりに いえが ありませんから、 ここなら \\	いくら}}さわいでも かまいませんよ。	いくつ いくら どんな どうして	\\	このかいじょうは とても ひろいのに ひとが おおくから \\	そう}}みえませんね。	こう そう どう ああ	\\	うんどうをはじめたら、 じょうぶになって\\	き}}ました。	いき し しまい き	\\	「ゆうはんを いっしょに いかがですか。」「いま\\	たべたところ}}で、おなかが いっぱいです。」	たべるところ たべながら たべたところ たべようとしたところ	\\	「めずらしいものですね。だれに\\	もらったんですか}}。」「アルバイトをした おかねで かったんですよ。」	あげたんですか くれたんですか もらったんですか あげたんですか	\\	「ちょっと としょかんへ ほんを かえしに いきます。」「じゃ、わたしが せんしゅうかりた ほんも かえして\\	きて}}ください。」	いって くれて いて きて	\\	「こんにちは。おかあさまは いらっしゃいますか。」「いいえ、 いまおりませんが…。」「じゃ、\\	おかえりになったら}}これを おわたしください。」	おかえりになるなら おかえりになると おかえりになったら おかえりになれば	\\	わたしは まいあさ こうえん\\	を}}さんぽします。	が に へ を	\\	このはなは にほんごで なん\\	と}}いいますか。	の に を と	\\	わたしは かびんを こわして、はは\\	に}}しかられました。	が を に は	\\	このとりは とぶこと\\	が}}できません。	が を なら でも	\\	どなた\\	が}}こどもの けがを みて くださったんでしょうか。	に が は で	\\	このビルの まどから ふじさん\\	を}}みえます。	に が を で	\\	あなたは いま なに\\	が}}いちばん ほしいですか。	を が と で	\\	すずきさんは ふじさんに １０かい\\	も}}のぼったことがあるそうです。	と に で も	\\	１０じ\\	までに}}ここに あつまって おいてくださいね。	まで までに までは までも	\\	あと ５ふん\\	で}}えいがが はじまります。	に で から まで	\\	かれは きびしいひと\\	なのに}}すごく こころが あたたかいんです。	なので だから なら なのに	\\	このしごとができるのは、あなた\\	しか}}いません。	だけ ばかり しか にも	\\	さとうさんは うたも じょうずだ\\	し}}、 ピアノも ひけます。	し から と ので	\\	こどもは ふゆ\\	でも}}みじかいズボンを はいて あそんでいます。	で では には でも	\\	おんなのひとの ほうが、 がいこくのせいかつ\\	に}}なれやすいそうです。	と に で は	\\	きぶんが \\	わるい}}ようですね。かおが あおいですよ。	わるい わるく わるくて わるかった	\\	かんがえているより、 \\	やって}}みたほうが いいですよ。	やり やった やって やる	\\	このほんを\\	よんでも}}かまいませんか。	よんでは よむと よんでも よめば	\\	ははは いつも \\	いそがし}}そうに はたらいていました。	いそがし いそがしい いそがしかった いそがしく	\\	さいきん\\	あるき}}ながら、でんわで はなしているひとが おおいですね。	あるいて あるき あるく あるか	\\	おそくても １１じまでには \\	かえって}}きなさい。	かえる かえった かえって かえらずに	\\	にほんでは １５さい いかの こどもを \\	はたらかせて}}は いけません。	はたらいて はたらかせて はたらかされて はたらかれて	\\	やまださんは こえが \\	きれいなので}}、アナウンサーに なりたがっています。	きれいので きれいから きれいなので きれいで	\\	いいのもなら、 すこし\\	たかくても}}かいます。	たかいのに たかくても たかいように たかかったら	\\	おきゃくさまが りょかんに \\	おつきに}}なりました。	おつかれに おつかれ おつき おつきに	\\	これは せんせいのために、 わたしが\\	おつくり}}した りょうりです。	おつくる おつくり おつくりに つくらせ	\\	おちゃが\\	あつ}}すぎて、 のめません。	あつい あつ あつく あつくて	\\	きのうは とても たのしかったですよ。 あなたも\\	くれば}}よかったのに。	くるなら くれば きた きたなら	\\	でんしゃのなかで あかちゃんに\\	なかれて}}、こまりました。	ないて なかせて なかれて なくと	\\	かれが なにを\\	やろう}}と しているのか ぜんぜん わかりません。	やる やりたい やろう やらせる	\\	６じから パーティーですよ。 はやく しごとを して\\	しまい}}ましょう。	あり い み しまい	\\	あめがふったので おまつりは らいしゅう おこなわれることに\\	なりました}}。	いました しましました ありました なりました	\\	ぎゅうにゅうとジュースと、 \\	どちら}}が いいですか。	どこ どれ どちら なに	\\	わたしは テレビをみるより、 ほんを よむ\\	ほうが}}すきだ。	ほど より くらい ほうが	\\	とうきょうのアパートが こんなに やすい\\	はず}}が ありません。	はず こと つもり もの	\\	まわりに いえが ありませんから、 ここなら \\	いくら}}さわいでも かまいませんよ。	いくつ いくら どんな どうして	\\	このかいじょうは とても ひろいのに ひとが おおくから \\	そう}}みえませんね。	こう そう どう ああ	\\	うんどうをはじめたら、 じょうぶになって\\	き}}ました。	いき し しまい き	\\	「ゆうはんを いっしょに いかがですか。」「いま\\	たべたところ}}で、おなかが いっぱいです。」	たべるところ たべながら たべたところ たべようとしたところ	\\	「めずらしいものですね。だれに\\	もらったんですか}}。」「アルバイトをした おかねで かったんですよ。」	あげたんですか くれたんですか もらったんですか あげたんですか	\\	「ちょっと としょかんへ ほんを かえしに いきます。」「じゃ、わたしが せんしゅうかりた ほんも かえして\\	きて}}ください。」	いって くれて いて きて	\\	「こんにちは。おかあさまは いらっしゃいますか。」「いいえ、 いまおりませんが…。」「じゃ、\\	おかえりになったら}}これを おわたしください。」	おかえりになるなら おかえりになると おかえりになったら おかえりになれば	\\	かれは どんなくるま\\	でも}}なおせると いっていますが、 ほんとうでしょうか。	が を に でも	\\	つかれていたので、 あさ\\	まで}}よくねむりました。	まで までに ごろ までも	\\	スポーツの なか\\	では}}、 なにが いちばん すきですか。	には に では から	\\	もう いしゅうかんも あめ\\	に}}ふられて、およぎに いけません。	が で に から	\\	おとうとは おんなの こ\\	を}}なかせて、せんせいに ちゅういされました。	は が を に	\\	わたしの たんじょうびは まりこさんの\\	と}}おなじです。	と が に へ	\\	あにが わたし\\	の}}かばんを もってくれました。	を に の から	\\	だれ\\	か}}うんてんの できるひとは いませんか。	が か は しか	\\	このたてものは いし\\	で}}できています。	で から が に	\\	びょうきの ははの かわり\\	に}}、 わたしが いきました。	が に を と	\\	れいぞうこに ふどう\\	が}}いれてあります。	を から が に	\\	「あなたの おうちに いっても いいですか。」「ええ、 いつ\\	でも}}どうぞ。」	も でも かは なら	\\	なつ\\	なのに}}、ことしは あまり あつくありません。	だから で なのに なので	\\	「ディズニー?ランドへ もう いった\\	かい}}。」「うん、いったよ。」	よ わ かい だい	\\	アメリカでは ひとは みちの ひだりがわ\\	を}}あるきます。	で に を から	\\	じょせいは へやのなかでも、 ぼうしを\\	かぶった}}ままでいいです。	かぶる かぶって かぶった かぶっている	\\	もし あなたが \\	うたう}}なら、 わたしも いっしょに うたいます。	うたう うたった うたえ うたって	\\	もち ちちが いきて\\	いたら}}、 きっと よろこんでくれただろう。	いると いたら いても いるなら	\\	あしたも また\\	あめ}}らしいですね。	あめ あめで あめで あめの	\\	きのう おさけを のみ\\	すぎた}}ので、あたまが いたいです。	すぎ すぎる すぎた すぎて	\\	やまから きをきる おとが \\	きこえて}}きました。	きいて きけて きこえて きかれて	\\	そんなに たかいふくを だれが\\	かうん}}ですか。	かい かう かうん かおう	\\	てがみによると、ちちは としを とりましたが まだ\\	げんきな}}ようです。	げんき げんきな げんきの げんきだ	\\	わたしは みずうみに いきたいんですが、 つまは\\	いやがって}}います。	いやで いやに いやがり いやがって	\\	たか}}そうな れすとらんですから、 はいるのを やめましょう。	たかい たか たかく たかかった	\\	そのおにもつ、 わたしが \\	おもち}}しましょう。	もち もたせて おもち おもちに	\\	わたしのちちは、にちようびは \\	ねて}}ばかりいます。	ねて ねる ねた ねている	\\	しょうらいは、 すこし ふべんでも しずかな こうがいで\\	くらそう}}と おもっています。	くらす くらせば くらそう くらして	\\	おひるには しょくどうのまえに、 たくさんの ひとが \\	ならんで}}います。	ならび ならんで ならべ ならべて	\\	アメリカには まだ いちども \\	いった}}ことが ありません。	いき いく いった いかない	\\	るすちゅうに たなかさんと いうかたが おみえに\\	なりました}}。	なさいました なりました きました しました	\\	わたしは ときどき しごとで がいこくへ いくことが\\	あります}}。	なります おります います あります	\\	こまかい おかねが ないので、 ２００えん かして\\	もらえ}}ませんか。	いただき もらえ くだされ やれ	\\	「ここで たばこを すっては \\	いけません}}いか。」「いいえ、 いいですよ。」	かまいません いいです いけません よろしい	\\	もっと はやく はしれる\\	ように}}なりたいです。	らしいに ように ことに そうに	\\	たいふうが くるので、しょくりょうひんを かって\\	おき}}ましょう。	しまい おき あり い	\\	もしあなたが私だった\\	としたら}}、こんな時どうしますか。	ものの 反面 としたら とすると	\\	たまには あまいものを たべますが、からだの\\	ために}}きをつけています。	ように ものに ほうに ために	\\	がいこくに すみたいなら、\\	なんでも}}たべられないと だめですよ。	なにも どうでも どれも なんでも	\\	「どこかへ いっしょに りょこうしませんか。」「しごとが\\	いそがしいし}}、おかねも ないから ちょっと むりですね。」	いそがしいので いそがしそうで いそがしいし いそがしいから	\\	「なにか おとが しませんか。」「すみません。かばんの なかの でんわが\\	なっています}}。」	なってします なってきました なってあります なっています	\\	「バスが そろそろ くるじかんですよ。」\\	じゃ、いそごう}}。」	じゃ、いそぐでしょう じゃ、いそいでもかまいませんね じゃ、いそがなくてもいいですね じゃ、いそごう	\\	「どうして いかないんですか。」「ちょっと ようじが\\	あるんです}}。」	ありません あるんです するからです しなければなりません	\\	このこうじょうでは テレビ\\	が}}つくられています。	が で は を	\\	このくすりは、みず\\	か}}おゆで のんでください。	か を と も	\\	かのじょは だれと\\	でも}}ともだちになれる ひとです。	でも ほど か なら	\\	きのうは びょうき\\	で}}がっこうを やすみました。	から ので で が	\\	スーツケースの なかには セーター\\	とか}}シャツなどが いれてあります。	と の とか など	\\	にほんのなつは あついですが、インド\\	ほど}}ではありません。	より くらい ほど のほう	\\	このしごとは あさっての よる\\	までに}}おわらせてください。	まで までに から では	\\	みちこさんは あの かみ\\	の}}ながいひとです。	は の を で	\\	きのうのよるは どこ\\	へも}}でかけませんでしたよ。	かへ までも でも へも	\\	ははは かいものに いった\\	まま}}、まだ かえってきません。	まま ながら なら と	\\	くにへ かえっても にほん\\	と}}かんけいのある かいしゃで はたらくつもりです。	を と の で	\\	ねるじかんが ぜんぜん たりないんですが、 どこで\\	でも}}ねられるから げんきなんです。	かも にも でも で	\\	これに のれるのは、１０さいいかの こども\\	だけ}}です。	しか ばかり だけ で	\\	やっぱり おかあさんの かお\\	に}}よく にていますね。	が を に へ	\\	けんきゅうしつの ドアが しまっています。せんせいは きょうは おやすみ\\	の}}ようですね。	の な で だ	\\	アメリカに\\	ついたら}}、すぐ でんわを してください。	つけば ついたら つくなら つくと	\\	おかねが\\	な}}ければ、 なにも かうことはできません。	な ない なかった なく	\\	へやに だれも\\	いないのに}}、でんとうが ついています。	いるのに いないのに いるので いないので	\\	どんなに\\	いそがしくても}}、しょくじは たいせつに してください。	いそがしかったら いそがしかっても いそがしいのに いそがしくても	\\	いい いえを みつけたから、らいげつ ひっこし\\	する}}かも しれません。	する して した します	\\	かれは なんでも\\	おいし}}そうに たべます。	おいしい おいしかった おいしく おいし	\\	この くすりは ジュースに いれると、\\	のみ}}やすくなります。	のむ のみ のめ のま	\\	くるまの うんてんを しながら、でんわを \\	する}}のは きけんです。	しよう する して します	\\	この しごとは、 すこし \\	おそくなっても}}かまいません。	おそくては おそくないでも おそくなくても おそくなっても	\\	たばこは からだに わるいから、\\	すわない}}ほうが いいですよ。	すう すった すわない すわなかった	\\	しおを \\	いれ}}すぎたので、からくて たべられません。	いれ はいり いれて はいって	\\	おとうとは イギリスの だいがくに いき\\	たがって}}います。	たくて たいで たがり たがって	\\	あのときの こわさは、わすれ\\	ようと}}しても わすれられません。	ような ように ようと ないように	\\	せんぱいに へやの そうじを \\	させられ}}ました。	しさせられ され させれ させられ	\\	じゅぎょうちゅうに チンさんが へんなことを いったので、わらって\\	しまいました}}。	だしました みました しまいました おきました	\\	これは ゆうめいな さとうせんせいが おかきに\\	なった}}えです。	なった なって した なさった	\\	あなたの へやまで かれに あんない\\	させ}}ましょう。	いたし させ され なさい	\\	じゅぎょうは これから むずかしくなって\\	きます}}から、 がんばってください。	います なります あります きます	\\	れいぞうこに にくが いれて\\	あり}}ますから、だしてください。	あり い おき しまい	\\	わたしが ケーキを つくると、 いつも しっぱいして\\	しまい}}ます。	おき しまい され くれ	\\	「なにを のみますか。」「わたしは おちゃに\\	します}}。」	なります いきます します います	\\	へやの まどから こどもたちが プールで およいでいる\\	の}}が みえます。	こと もの わけ の	\\	できるか\\	どうか}}わかりませんが、いっしょうけんめい やります。	ないか どんなか どうか なにか	\\	「どこの だいがくに きめましたか。」「わたしは だいがくには \\	いかないことに}}しました。」	いくように いかないことに いかないつもりに いくつもりに	\\	「しなものも おおいし、 きれいな みせですね。ここで おみやげを かいましょう。」\\	そうですね}}。いいものが ありそうですね。」	そうですか そうですよ そうですね そうですわ	\\	「もうすぐ あめが \\	ふってきそうです}}ね。」「かさを もって いきましょう。」	ふるようです ふってきそうです ふりはじめました ふるらしいです	\\	「しけんは とても むずかしかたですか。」「そんなに \\	むずかしくなかったです}}。」	むずかしかったです しずかしいです むずかしくないです むずかしくなかったです	\\	１ねんに １かい がいこくりょこうを する\\	のが}}たのしみです。	でも のに のが のを	\\	このかびんは おもしろい かたち\\	を}}しています。	を で の が	\\	がいこくへ いく ひこうきは なりたくうこう\\	から}}しゅっぱつします。	に から まで で	\\	のどが かわいたでしょう。おちゃ\\	でも}}どうですか。	でも が か なら	\\	ちちが せんせいに 「よろしく」\\	と}}もうしておりました。	と を に て	\\	これは、はは\\	が}}わたしに つくってくれた ようふくです。	が は に の	\\	でんきを つけた\\	まま}}ねむって しまいました。	ながら ら なら まま	\\	もめん\\	なら}}かんたんに あらえますが、 きぬま むずかしいです。	から なら たら ので	\\	みちが こんでいる\\	と}}、うちから かいしゃまで ２じかんも かかります。	で のに なら と	\\	わたしの かんがえかたは せんせいの\\	と}}すこし ちがいます。	と に は より	\\	きけんなところへは いかない ほう\\	が}}いですよ。	が は へ に	\\	まいにち はしっている\\	のに}}、ぜんぜん やせません。	ので ても のに でも	\\	ひどい たいぶう\\	で}}、きが たくさん たおれたそうです。	で から ため ので	\\	ときゅうのでんしゃは きゅうこう\\	ほど}}とまる とまるえきのかずが すくないです。	ほど ころ より までも	\\	「あなたは さかなが きらいでした\\	ね}}。」「いいえ、すきですよ。」	よ わ かい ね	\\	いそがしいのに たなかさんに\\	やすまれて}}、しごとが できません。	やすんで やすんだので やすまれて やすませて	\\	わたしは パンに バターを\\	ぬって}}たべます。	ぬると ぬって ぬるので ぬったら	\\	バスを\\	おりたい}}ときは、このボタンを おしてください。	おりたい おりて おりている おりよう	\\	いくら\\	よんでも}}、へんじが ありません。どうしたのでしょうか。	よんだら よべば よぶのに よんでも	\\	このまちは むかしは\\	にぎやかだった}}そうですが、いまは さびしくなりました。	にぎやか にぎやかな にぎやかだ にぎやかだった	\\	たべものを ふちに\\	いれた}}ままで はなすのは あまり よくないです。	いれる いれた はいった いれている	\\	かいしゃに でんわ\\	する}}のを わすれていました。	する している ない します	\\	ねつが つづいているなら、はやく いしゃに\\	みせた}}ほうが いいですよ。	みた みられた みせて みせた	\\	きょうは たくさん うんどうを\\	したから}}、よく ねむれそうです。	したから してから して したのに	\\	わたしは あさ\\	おきたら}}、 まず しんぶんを よみます。	おきるなら おきたから おきたら おきれば	\\	たいでは、こんな からいりょうりを こどもに\\	たべさせる}}のですか。	たべる たべられる たべさせる たべさせられる	\\	さむく\\	なる}}まえに、すとーぶを かいに いきましょう。	なろう なる ならない なった	\\	なつやすみは どこへも \\	いかない}}つもりです。	いく いった いかない いかなかった	\\	どんな どうぶつも ひを \\	こわがります}}。	こわいです こわがります こわかったりです こわがっています	\\	うちのげんかんは くらいので、 いつも でんきが\\	つけて}}あります。	ついて つけて つけずに つけないで	\\	まりこさんは かわいい めを して\\	います}}。	あります います しまいます なります	\\	かれは、こまっている ひとがいると、\\	どんな}}に とおくても でかけて いったそうです。	どう どこ どんな いくら	\\	そのしつもんには わたしが おこたえ\\	いたします}}。	なられます おります されます いたします	\\	たかいやまに のぼる\\	ため}}には １ねんぐらいの じゅんびが ひつようです。	ところ もの ため こと	\\	まいにち くだものや やさいの ジュースを のむ\\	こと}}にしています。	の そう もの こと	\\	あたらしく できた デパートに いちど いって\\	みません}}か。	おきません しまいません みません ありません	\\	あしたは そとで こうぎを しますから はやくくる\\	よう}}に つたえてください。	こと そう はず よう	\\	らいしゅうまたくるから、\\	その}}ときまでに これについて かんがえておいてね。	この その あの どの	\\	「けさは なかなか おきてきませんでしたね。」「きのう テニスの しあいに でて\\	つかれていたんです}}。」	つかれるんです つかれていたんです つかれてなんです つかれてあったんです	\\	「５かいも しけんをうけて、やっと にゅうがく\\	できました}}。」「よく がんばりました。」	できません できました するでしょう するかもしれません	\\	「ほっかいどうへ ひこうきで いきますか。きしゃで いきますか。」「はやいから ひこうきに\\	します}}。」	いきます なります します あります	\\	「みちが わからなく なりましたね。」「あそこに こうばんがあるから、きいて\\	みましょう}}。」	もらいましょう おきましょう しまいましょう みましょう	\\	みぎから ２ばんめの いす\\	に}}かけてください。	に で へ を	\\	しらないひとから なんど\\	も}}でんわが かかってきて きもちが わるいです。	も に の が	\\	てんらんかいで「すばらしいですね。」\\	と}}いわれ、うれしかったです。	を に と で	\\	おかしいですね。けしたはずの テレビ\\	が}}ついています。	を が に で	\\	そのしごとは わたし\\	に}}やらせてください。	が を に は	\\	だれが こんなことをやったの\\	か}}まだ わからないそうです。	が か は でも	\\	とうきょう\\	より}}ほっかいどうの ほうが さむいです。	ほど より くらい と	\\	「あっ、にもつが おちそうです\\	よ}}。」「どうも ありがとうございます。」	ね かい だい よ	\\	どこ\\	でも}}かまいませんから、 やすい アパートを さがしてください。	では でも なら ても	\\	かのじょは がいこくりょこうで かいもの\\	ばかり}}していたそうです。	しか ばかり だけ だから	\\	くるまのしゅうりは いっしゅうかん\\	で}}やります。	くらい ころ で までも	\\	このにくは ずいぶんまえに かったので、 へんな におい\\	が}}します。	が で は に	\\	かれは フランスごも はなせる\\	し}}スペインごも できるんですよ。	と のに ので し	\\	これは ほんで みたもの\\	と}}すこし ちがいますね。	が に から と	\\	なまえは ボールペン\\	か}}、まんねんひつで かいてください。	や も か に	\\	いもうとが ストーブをけすのを わすれて、 かじを\\	おこして}}しまいました。	おこして おこさせて おこされて おこす	\\	このくすりは ごはんを \\	たべて}}から、 のんでください。	たべて たべた たべる たべ	\\	わたしは ふねに\\	のると}}、いつも きぶんが わるくなります。	のって のると のるなら のれば	\\	もし さかなが \\	きらい}}なら、のこしてもいいですよ。	きらい きらいだ きらいな きらいで	\\	みなさん、まどのそとを\\	みて}}ください。ふじさんが みえますよ。	みて みえて みせて みられて	\\	たなかさんは、ねつが\\	あっても}}かいしゃを やすみません。	あったら あるなら あっても あれば	\\	シャワーを あびていたので、でんわの おとが\\	きこえません}}でした。	ききません きかせません きこえません きかれません	\\	よしださんは だいがくに \\	いかない}}つもりです。	いった いきます いって いかない	\\	ちょうど しけんのべんきょうを \\	やり}}はじめたときに ともだちに こられて こまったよ。	やった やる やって やり	\\	あしたは あめらしいです。スポーツたいかいは\\	だめ}}かもしれませんね。	だめな だめだ だめの だめ	\\	そのかばんより、このかばんのほうが\\	じょうぶ}}そうですね。	じょうぶ じょうぶに じょうぶの じょうぶな	\\	あめが ひどくなってきました。 はやく\\	かえった}}ほうが いいかもしれませんね。	かえって かえり かえった かえろう	\\	どうぞ こちらで お\\	やすみ}}ください。	やすみ やすんで やすまれ やすみに	\\	リーさんは、ともだちが できなくて\\	さびしがって}}います。	さびしい さびしくて さびしがり さびしがって	\\	いくら\\	おぼえよう}}と しても、 すぐ わすれて しまいます。	おぼえたい おぼえたがる おぼえよう おぼえない	\\	がいこくりょこうに いくから、スーツケースを かって\\	おき}}ましょう。	あり い おき いたし	\\	きゅうに そらが くらくなって あめが ふって\\	きました}}。	きました いきました きます いきます	\\	たろうさんの おみまいに くだものを かって\\	いきましょう}}。	いきましょう いましょう なりましょう しまいましょう	\\	わたしは ひとが たべるものなら \\	なんでも}}たべられます。	なにか なにも なんでも なんにも	\\	いしゃに なるためには いがくぶを そつぎょうし\\	なければ}}なりません。	ては なければ ないのは なくても	\\	くるまを もっていないので、ちちから かり\\	ようとおもいます}}。	します ようとします ようにします ようとおもいます	\\	わたしのしゅみは きってを あつめる\\	こと}}です。	の もの ということ こと	\\	とうきょうと パリと ロンドンでは、\\	どこ}}が いちばん おおきいですか。	どう どこ どちら なにか	\\	「せんせい、わからないところを おしえて\\	ください}}ませんか。」「いいですよ。」	ください いただき さしあげ もり	\\	「にほんの おさけが\\	のめますか}}。」「ええ、すきですよ。」	のみますか のめますか のまれますか のませますか	\\	「さとうさんを みませんでしたか。」「さっき さんぽしている\\	のを}}、みましたよ。」	ときを のを ことを のが	\\	「あしたまでに これを ぜんぶ しなければ いけませんか。」\\	しなくてもいいですが}}、なるべく はやく してくださいね。」	してはいけませんが しなければいけませんが しないほうがいいですが しなくてもいいですが	\\	あそこに おいてある\\	のが}}わたしの かばんです。	が は のを のが	\\	りょうしんと まいばん でんわ\\	で}}はなします。	が で を に	\\	だいじなものを わすれたから ちょっと とり\\	に}}かえります。	て に のに でも	\\	わたしは ひとり\\	も}}きょうだいが ありません。	で が も の	\\	いっしょうけんめい はたらいている\\	のに}}、おかねが たりません。	ので のに でも ても	\\	てが こおりの よう\\	に}}つめたいです。	と な に だ	\\	これで こうぎを おわります。なに\\	か}}しつもんは ありませんか。	が の か は	\\	この どうぶつは 日本に もう ２ひき\\	しか}}いません。	だけ しか が ほど	\\	わたしは ぶたにく\\	なら}}たべられますが、ぎゅうにくは たべられません。	なら も なので のは	\\	「なつこさんは いつ\\	かえろう}}ここに きたことが ありますか。」「いいえ、ありません。」	も が にも かえろう	\\	きょうは さむい\\	し}}、かぜも つよいから いえに います。	から ので のに し	\\	いくら あたまのいい あなた\\	でも}}、これは わからないでしょう。	なら だったら でも なのに	\\	きょうそうに かつため\\	に}}は、もっと れんしゅうが ひつようです。	で の から に	\\	この ことは だれ\\	にも}}いわないで くださいね。	でも にも には か	\\	ニュース\\	に}}よると、 メキシコで おおきな じしんが あったそうだ。	に で が の	\\	このざっしは、わかい じょせいに \\	よまれて}}います。	よんで よめて よまれて よませて	\\	のどが かわいたので みずを\\	のませて}}ください。	のまないで のまれて のませて のんで	\\	このりんごは いろも わるいし、かたちも へんだし、ちょっと\\	まず}}そうですね。	まずい まずく まず まずくて	\\	かれは くつを \\	はいた}}まま たたみの へやに あがってしまった。	はく はいている はいて はいた	\\	びじゅつかんで しゃしんを うつしていたら \\	ちゅういされて}}しまいました。	ちゅういして ちゅういさせて ちゅういされて ちゅういになって	\\	「ここで たばこを \\	すっても}}かまいませんか。」「ええ、どうぞ。」	すったら すうと すうなら すっても	\\	10かいまで エレベーターで いって、ちいさな かいだんを\\	あがったら}}おくじょうです。	あがって あがったり あがったら あがっては	\\	もうわたしより むすこのほうが、ちからが\\	つよい}}かもしれませんね。	つよい つよくて つよそう つよいそう	\\	かれは アメリカで そだったから、えいごは\\	じょうずな}}はずです。	じょうず じょうずな じょうずの じょうずで	\\	そのこどもは \\	なき}}そうな かおをして、にんじんを たべています。	なく ないた ないて なき	\\	はずかしがる ひとですから しらないひととは \\	はなし}}にくいでしょう。	はなす はなして はなせ はなし	\\	かいだんを \\	おりよう}}としたとき、うしろから おされて しまいました。	おりる おりよう おりた おりたら	\\	コンピュータを \\	かう}}ために アルバイトも やっているんですよ。	かう かわれる かわせる かって	\\	はたらかないで いつまでも うちに \\	いる}}つもりでは こまりますよ。	いたい いて いる いよう	\\	おべんとうには てで \\	たべても}}かまわない ものを もっていきましょう。	たべては たべても たべないで たべなくは	\\	ねこに さかなを たべられて\\	しまいました}}。	もらいました やりました しまいました ありました	\\	クラスのなかで、\\	だれ}}が いちばん えが じょうずですか。	なに どれ だれ どちら	\\	にほんに いらっしゃったら、むすこに くるまで あんない\\	させましょう}}。	しましょう されましょう させましょう させられましょう	\\	このうたは、にほんじんなら \\	だれでも}}しっています。	だれでも だれにも みんなでも どちらでも	\\	たまに しゅじんと いっしょに かいものに \\	いく}}ことが あります。	いって いくの いく いっての	\\	せんしゅうから きゅうに さむくなって \\	きました}}ね。	いきました きました はじめました なりました	\\	こどもを しかったあとは、すこし かなしい きもちに\\	なります}}。	あります います します なります	\\	「あなたが この とけいを こわしたんですか。」「ほくは \\	そんな}}こと しないよ。」	こんな そんな あんな どんな	\\	「うたが おじょうずですね。」「うたは すきですが、キムさんほど\\	じょうずではありません}}。」	じょうずです じょうずではありません おなじくらいです へたです	\\	「いま あなたに あいさつしたひとを ごぞんじですか。」「いいえ、\\	しらない}}ひとです。」	しらなかった しっている しらない しっていない	\\	「たなかさんは、あのしごとが うまくできたんでしょうか。」「よくわかりませんが、どうも \\	だめだった}}らしいですよ。」	だめな うまくできる うまくできないで だめだった	\\	このさけは ぶどう\\	から}}つくられます。	に を から へ	\\	あなたが ほしくない\\	なら}}ほかの ひとに あげましょう。	と で ので なら	\\	きょねん だいがく\\	を}}そつぎょうしました。	から に で を	\\	にちようびに 京都へ いこう\\	と}}おもいます。	が と か に	\\	あの おおきなはしを つくるの\\	に}}7年 かかった そうです。	を が で に	\\	ずいぶん くろく なっているね。どこで およいだん\\	だい}}。	よ かい だい の	\\	きっさてんで おちゃ\\	でも}}のみましょうか。	が などが にも でも	\\	かれは からだが おおきい\\	のに}}、ぜんぜん ちからが はいんですよ。	から し ので のに	\\	きょうは コーヒーが ないんですが、 こうちゃ\\	では}}いけませんか。	では でも ても が	\\	そんなことをしたら、ひと\\	に}}わらわれますよ。	が に を は	\\	わたしは すずきさん\\	に}}しょうたいされました。	が に の を	\\	よるは かならず ニュースばんぐみを みるよう\\	に}}しています。	が を と に	\\	やまのけしきが えのよう\\	に}}きれいでした。	が の に な	\\	とくに すきなもの\\	だけ}}のこして、 あとは ぜんぶ あげました。	しか だけ ばかり くらい	\\	おいしいもの\\	でも}}まいにちたべると いやになるでしょう。	では で に でも	\\	りーさんは あまり べんきょう\\	しない}}のに、いつも クラスで １ばんです。	した している しない しなかった	\\	「どうも、お\\	またせ}}しました。」「だいじょううです。わたしも いま きたところですから。」	まち またれ またせ またされ	\\	たのまれた しごとが おおきすぎて なかなか \\	かえれない}}。	おえらない かえれない かえられない かえらせない	\\	「さきに てを あらってから おかしを \\	たべなさい}}。」といって こどもを しかりました。	たべて たべよう たべるな たべなさい	\\	ステレオを\\	かうなら}}、デパートより あのみせのほうが やすいですよ。	かえば かうなら かうと かったら	\\	じかんが じゅうぶん\\	あっても}}あのもんだいは むずかしくて できなかったでしょう。	あって あると あっても あったら	\\	かれは、かのじょと けっこん\\	する}}だめに、もう いえを かったそうです。	する した して しよう	\\	らいねんは ぱりで こくさいかいぎが \\	ひらかれる}}そうです。	ひらく ひらき ひらかれる ひらかせる	\\	わたしの るすちゅうに ははが\\	きた}}らしくて、 へやが きれいになっていた。	きて くる きた こない	\\	ふつうは すいていますが にちようびに\\	なると}}、とても こみます。	ならば なるなら なると なったから	\\	うれしそうな}}かおを していますね。なにか いいことが ありましたか。	うれしそうな うれしそうに うれしがる うれしいような	\\	こどもには じぶんで ようふくを \\	きさせ}}ています。	き きさせられ きられ きさせ	\\	もし \\	よかったら}}、わたしのうちに とまってください。	よいと よかったなら よかったら よくても	\\	このくすりは つよすぎるから、こどもに \\	のませない}}ほうが いいですよ。	のんだ のまない のませない なまなかった	\\	がいこくに \\	いく}}ときは、 いつも 日本のおちゃを もっていきます。	いく いっている いった いこう	\\	「あなたは かんじが よめますか。」「ええ、 よむことは できますが、かく\\	こと}}は できません。」	もの こと ため とおり	\\	このハンカチは、わたしが いもうとに かって\\	やった}}ものです。	くれた やった いただいた さしあげた	\\	あの おんなのこは にんぎょうの\\	ような}}かおを しています。	ように ような らしい みたいな	\\	「しゅくだいは もう やりましたか。」「いま やりはじめた\\	ところ}}です。」	の ところ ことを とき	\\	なぜ}}して あきになると きのはが あかく なるんだろう。	いかが どんな なぜ どう	\\	タクシーが またせて\\	あります}}から、いそいでください。	あります います おきます しまいます	\\	あのげんきな いちろうくんが、びょうきで やすみ\\	はず}}がない。	つもり よう こと はず	\\	ほんは かわないで、としょかんで かりる\\	こと}}に しています。	もの ところ こと の	\\	「あついひが つづきますね。」「そうですね。すこし あめが\\	ふらないと}}みずが たりなくなるかも しれませんね。」	ふると ふらないと ふるなら ふらないなら	\\	「じしょは ひきましたか。」「はい。でも やっぱり \\	わかりませんでした}}。」	わかりました わかりませんでした わかりそうです わかっています	\\	「しずかで、いい いえですね。」「でも チョットだいどころが \\	つかい}}にくいんですよ。」	つかって つかう つかえ つかい	\\	「コンサートの きっぷが あるんですが、 いっしょに いきませんか。」「もちろん、なにが あっても \\	いきます}}。」	いけないでしょう いきます いけるかもしれません いきません	\\	「きんえん」は「たなこを する\\	な}}」という いみです。	ない な ず こと	\\	まちのじんこうが １ねんで ２せんにん\\	も}}ふえました。	が を も へ	\\	こんやは そらに ほし\\	が}}たくさん みえます。	が を に の	\\	あには となりのこ\\	を}}いじめて ははに とても しかられました。	に で が を	\\	こまったときは せんせい\\	に}}そうだんしてください。	を が から に	\\	こんなに たくさんの しごとを、ひとり\\	で}}できますか。	に が に で	\\	もうすぐ しけんなのに まんが\\	ばかり}}よんでいては だめですよ。	だけ ばかり しか ぐらい	\\	８じ\\	まで}}まっても、かれが こなければ いってしまいましょう。	まで までに にまで までも	\\	このじしょは さくぶんを かくとき、とても やく\\	に}}たちます。	が を に でも	\\	このへやは、ふゆ\\	でも}}あたたかくて ストーブがいりません。	なら でも だから のに	\\	いいおさけを もらったよ。きみも いっしょに のむ\\	かい}}。	の だい かい よ	\\	なにから かたづければ いいか わからない\\	ほど}}きたない へやです。	ので し な ほど	\\	このへやは ひろいので、１０にん\\	でも}}ゆっくりと ねられます。	で でも だけ ほど	\\	ゆきが おおくて、 ことしの さむ\\	さ}}は きょねんより きびしいですね。	い さ み く	\\	このへんは くうきも きれいだし かいもの\\	にも}}べんりだから いいところです。	には をも にも へも	\\	しょくじが\\	おわったら}}、おさらを あらってくださいね。	おわると おわったら おわれば おわるなら	\\	このくるまなら、さかなを \\	いきた}}まま はこぶことが できます。	いきる いきて いき いきた	\\	わかいときは \\	げんきだた}}のに、としを とってから よわくなりました。	げんきな げんきだた げんき げんきない	\\	かれは うそが \\	つける}}ような ひとでは ありません。	ついて つかれる つこう つける	\\	あなたの ぱすぽーとを はいけん\\	させて}}ください。	なさって されて させて して	\\	すずきさんは ようじがあるので きょうは \\	やすむ}}そうです。	やすみ やすむ やすんで やすみます	\\	あのひとは いまは まだ \\	がくせい}}だろうと おもいます。	がくせい がくせいに がくせいで がくせいの	\\	たいふうが きていますから うみに ふねを \\	だして}}は いけません。	だす だして ださないで ださなくて	\\	いま けがをしたひとを びょういんへ\\	はこぼう}}としているところです。	ほこぶ はこんだ ほこんで はこぼう	\\	この???に \\	とまる}}ときは、よやくが ひつようです。	とまる とまった とまっている とまろう	\\	わたしは ひとに なにか\\	たのまれると}}、いやだと いえないんです。	たのむと たのまれると たのませると たのんで	\\	ゆうはんを たべてから \\	やり}}はじめたので、12じなっても おわりませんでした。	やる やって やり やった	\\	たばこは なるべく \\	すわないで}}ください。	すわない すわなく すわなくて すわないで	\\	ちちの はなしによると、そぼは わかいとき とても\\	うつくしかった}}そうです。	うつくし うつくしい うつくしかった うつくしく	\\	こどもを かいものに \\	いかせた}}んですが、すこし しんぱいです。	いった いかされた いかせた いってしまった	\\	きのうのよる あめがふった\\	よう}}ですね。 みちが ぬれています。	はず そう よう だろう	\\	すみませんが、こんや うちに でんわして\\	もらえ}}ませんか。	やり いただき もらい もらえ	\\	どこでも}}いいから、あそびに いきたいです。	どこが どこにも どこでも どこででも	\\	きのう ひきだしのなかに いれたから まだ そこにある\\	はず}}ですよ。	もの こと はず ところ	\\	こうつうじこの\\	ために}}かいしゃに １じかんも おくれてしまいました。	ことに ところに ために で	\\	あさ \\	だれに}}あっても おおきいこえで あいさつするように しています。	だれか だれに だれも だれが	\\	へやには いつも きれいなはなが かざって\\	あります}}。	います あります おきます みます	\\	からだが じょうぶになる\\	ように}}、たくさん たべなさい。	ことに そうに ように のに	\\	「すごい ごちそうですね。ひとりで おつくりになったんですか。」「いいえ、こどもたちにも \\	てつだわせました}}よ。」	てつだいました てつだわせました てつだわせました てつだわされました	\\	「さとうさんの りょうしんは きびしかったんですか。」「ええ、じぶんで なんでも\\	させられました}}。」	してあげました されました させられました してもらいました	\\	「まだ そのしごとは おわりませんか。」「もう そろそろ \\	おわるところです}}。」	おわりません おわるところです おわったところです おわるようです	\\	「まど しめましょうか。」「いいえ、あついから \\	あけたままで}}いいですよ。」	あけても あけなくて あけたままで あけないで	\\	ごみと いっしょ\\	に}}だいじな てがみを やいてしまいました。	と に の で	\\	げんかんで おとがしますね。きっと だれ\\	か}}かえって きたんでしょう。	が か は も	\\	まっすぐ 100メートル いってから、みぎ\\	に}}まがってください。	で を に まで	\\	どのシャツを きると かっこうがいい\\	か}}、かうまえに かがみで みてみます。	か が を の	\\	こどもが いつも あたらしい おもちゃ\\	を}}ほしがって たいへんです。	が を に で	\\	ちちは おとうと\\	に}}ギターを ならわせました。	を に が と	\\	あさねぼうをして やくそくのじかん\\	に}}おくれてしまいました。	が で に を	\\	きのう どうして きみは こなかったん\\	だい}}。	の かい だい ね	\\	あのひとは おおきいかいしゃの しゃちょうですが、\\	そう}}は みえませんね。	これ ああ こう そう	\\	やまにのぼるとき はくくつは、かるくて じょうぶな\\	のが}}いいです。	のに のが のも ので	\\	イギリスへ なんのべんきょうを し\\	に}}いくんですか。	のに ため ので に	\\	あなたは どこのうち\\	に}}げしゅくしているんですか。	で に を から	\\	「せなかに いとが ついています\\	よ}}。」「あ、どうも。」	ね さ の よ	\\	わかいとき、 みなみアメリカ\\	とか}}アフリカなどを りょこうしました。	と とか でも たり	\\	いまから\\	でも}}おそくないから、 いそいで したくしなさい。	は に にも でも	\\	あなたのおねえさんは ピアノがとても \\	じょうずだ}}そうですね。	じょうずで じょうずな じょうずに じょうずだ	\\	おとうとは 10ねんまえに アメリカへ \\	いった}}まま、 いちども かえってきません。	いく いかない いって いった	\\	わたしに ようじが\\	あったら}}、 かいしゃに でんわを かけてください。	あると あって あるから あったら	\\	へやが \\	せまい}}のに、 ものが たくさんあって こまります。	せまい せまく せまかった せまくない	\\	がくせいは \\	ねむ}}そうに、 こうぎを きいています。	ねむい ねむ ねむく ねむくなさ	\\	あなたも おとなに\\	なったら}}、しゃかいのことが わかります。	なるなら なったら なって なっても	\\	あなたばかり はなさないで、わたしにも \\	はなさせて}}てください。	はなして はなさせて はなされて はなし	\\	のこしておいた ケーキを だれかに \\	たべられて}}しまいました。	たべて たべられて たべ たべさせて	\\	としをとると ほねが\\	おれ}}やすいから ちゅういしてくださいね。	おれて おれる おれ おれた	\\	きのう よく\\	ねられた}}から、きょうは きぶんが いいです。	ねる ねられた ねて ね	\\	おかあさんに てがみを \\	だす}}なら、このしゃしんも いれたらどうですか。	だす だして だした ださられる	\\	あまり おやに しんぱいを \\	かけては}}いけませんよ。	かけなくては かけて かけては かけないで	\\	あした せんせいのおたくに \\	うかがっても}}かまいませんか。	うかがっては うかがう うかがっても うかがわなくて	\\	フランスに\\	いったら}}、ゆうめいなびじゅつかんを たずねようと おもいます。	いくと いったら いけば いくなら	\\	このしけんの こたえは、えんぴつで\\	かかなくて}}は いけません。	かく かかない かかなくて かかないで	\\	これからせかいは もっと せまくなって\\	いく}}でしょう。	いく なる くる きた	\\	かずこさんは、こどもが \\	なにを}}しても おこりません。	なにも どんなに なにを いくら	\\	かさを わすれて きましたが、やまださんが かして\\	くれました}}。	いただきました もらいました くれました あげました	\\	わたしは 一にち\\	おき}}に おふろに はいります。	おき なか ずつ うち	\\	いそぐので ちょっと しごとを てつだって \\	くれ}}ませんか。	あげ くれ いただき かまい	\\	あるこさんは そのてがみを よんだあと、ずっと なき\\	つづけました}}。	だしました ずぎました はじめました つづけました	\\	あしたは、じかんに おくれない\\	ように}}してください。	ために でも ように ことに	\\	あなたが かいしゃを やめたと\\	いうこと}}を、やまださんから ききました。	すること いうこと したこと こと	\\	「テープレコーダーの おとが すこし ちいさいです。」「じゃ、よく\\	きこえるように}}おおきくしましょう。」	きくために きかれるように きこえるように きけるために	\\	「あなたとチンさんと どちらが せがたかいですか。」「もちろん、チンさんのほうが ずっと\\	たかいです}}。」	たかくないです たかいようです たかそうです たかいです	\\	「ここをおしてから、こうすれば いいんですよ。」「なるほど、つかいかたが \\	よくわかりました}}。」	まだわかりません わかるようです わかっています よくわかりました	\\	「こんばん とどけなきゃいけない しごとなんですが、てつだって\\	いただけますか}}。」「ええ、だいじょうぶですよ。」	いただきますか いただけますか さしあげますか いただかれますか	\\	このこうじょうでは おしょうがつ\\	でも}}きがきが うごいています。	しか で では でも	\\	かれのつかっている いすと わたしの\\	を}}とりかえてほしいと たのまれました。	は で を に	\\	むすこは かんがえられないような こと\\	ばかり}}して わたしたちを おどろかせます。	に しか ほど ばかり	\\	ヤンさん\\	と}}いうひとを しっていますか。	に を と も	\\	ははは かんごふ\\	を}}しています。	が を に で	\\	ことしの なつは ふじさん\\	に}}のぼりたいです。	が を に で	\\	えきのまえに おおきなビルが たてられよう\\	と}}しています。	も と に を	\\	かれは えいごもちゅうごくご\\	も}}はなせます。	が など を も	\\	でんしゃに まにあわなかったのは あさねぼうを した\\	から}}です。	ので こと から の	\\	一かげつ いくらぐらい\\	で}}せいかつできますか。	が の で は	\\	き\\	を}}つけて おかえりください。	が を に の	\\	こんしゅうの どようびなら なんじ\\	でも}}おあいできますよ。	にも に で でも	\\	たまに この ひろいかわ\\	を}}およいで わたるひとがいます。	で を から へ	\\	きゅうにゅうから バター\\	が}}つくられていくのを みました。	と を に が	\\	あさは まいにち ８じ\\	までに}}いって、けんきゅうしつを そうじしておきます。	まで までも までに までは	\\	「ちゅうしゃきんし」とは、「くるまを\\	とめて}}は いけない」といういみです。	とめて とめよう とめる とめろ	\\	したの あさ６じに、わたしを \\	おこして}}くれませんか。	おこさせて おこして おこされて おこさせて	\\	だいがくを そつぎょう\\	した}}あとで、なにを する よていですか。	する した して している	\\	しっぱいした はなしは \\	はずかしくて}}だれにも はなせません。	はずかしい はずかしさ はずかしくて はずかしいく	\\	きょうは つかれているので、こたえを \\	まちがえて}}ばかり います。	まちがえ まちがった まちがえて まちがえる	\\	ことしの かぜは とくに \\	なおり}}にくいようですね。	なおり なおる なおって なおった	\\	ちかいから タクシーに \\	ならず}}に あるきましょう。	のらない ならなく ならず のらないで	\\	あかちゃんが おなかのなかに いるときから いいおんがくを \\	きかせました}}。	きかれました きけました きこえました きかせました	\\	にげよう}}と しましたが、こわくて あしが うごきませんでした。	にげる にげたい にげて にげよう	\\	なくしたゆびわを いもうとが \\	みつけて}}くれました。	みつけ みてうけさせて みつけて みつけられて	\\	ソンさんが おやすみです。\\	びょうき}}かもしれませんね。	びょうきな びょうきの びょうきだ びょうき	\\	いま だれも いませんから、どうぞ えんりょしないで お\\	はいり}}ください。	はいって はいらせ はいられ はいり	\\	このもんだいは １じかんで \\	やらなくて}}はいけません。	やる やらない やらないで やらなくて	\\	かれは あした ようじがあって \\	こられない}}そうです。	くれない こられる こさせる こられない	\\	たばこの ひを \\	けさなかった}}のが かじの げんいんだそうです。	けした けす けさない けさなかった	\\	おふろが わかして \\	あり}}ますから どうぞ はいってください。	い あり おき しまい	\\	パンやさんは まいあさ ３じごろから はたらき\\	はじめる}}そうです。	やすい すぎる はじめる つもりだ	\\	どんなに}}さがしても パスポートが みつからなくて こまっています。	どこに どうに どんなに なんに	\\	よるおそいですから おおきな おとを ださない\\	ように}}してください。	つもりに ために ように ことに	\\	「４０どの ねつが みっかも つづいているんですよ。」\\	それ}}は たいへんですね。」	あれ これ それ どれ	\\	えいがかんの まえに おおぜいのひとが ならんで\\	います}}。	います あります なります おきます	\\	どのくらい}}、おまちに なりましたか。」「いま きたところですよ。」	どのくらい いつ いくら どうして	\\	かのじょは やせる\\	ために}}あまいものは たべないことに しているそうです。	つもりに ために のに ことに	\\	「おとうさまは もう おかえりに なりましたか。」「ちょうど いま\\	かえってきたところです}}。」	かえるところです かえってきたところです かえっていません かえっているところです	\\	「おにいさんは どうして いらっしゃいますか。」「まだ だいがくの いがくぶに\\	かよっていきます}}。」	かよっています かよっていきます かよってしまいます かよってみます	\\	「にちようびに さかなを つりに いきませんか。」「すみません。そのひは ちょっと つごうが \\	わるいです}}。」	わるいでしょう わるそうです わるいです わるいようです	\\	「あめは まだ ふっていますか。」「いもうすぐ \\	やみそうです}}よ。」	やみました やみません やみそうです やんでいます	\\	あなたは たしか スポーツが きらいでした\\	ね}}。	よ ね の わ	\\	わたしのこどもは まだ ひらがな\\	しか}}よめません。	だけ ばかり ほど しか	\\	「あのひとが だれだ\\	か}}しっていますか。」「いいえ、しりません。」	か と を は	\\	ゆうめいな えが きょうかいの かべ\\	に}}かけて ありました。	へ に で と	\\	テープレコーダーは がいこくごを べんきょうする\\	のに}}べんりです。	に のは など のに	\\	あなたの くに\\	で}}いちばん ゆうめいな やまは なんですか。	が に で へ	\\	あの あかいかばんは これ\\	より}}おやすいですよ。	でも では で より	\\	やまださん\\	ほど}}ねっしんに しごとを するひとを みたことがありません。	しか だけ ほど ように	\\	このテレビは ちいさくて みえにくい\\	し}}おとも わるいんですよ。	し と から が	\\	かのじょは かがくには あまり きょうみ\\	が}}なさそうです。	を が で の	\\	わたしは となりのひと\\	に}}テストを みられました。	が で に の	\\	「やおや」\\	と}}いうのは やさいや くだものを うるみせ のことです。	で と に の	\\	あの こわかった けいけんは、いま\\	でも}}わすれられません。	にも から でも では	\\	おかあさんは まだ ちいさい いもうと\\	にも}}へやを かたづけさせます。	から にも へも とも	\\	せんせいは がくせいに まいにち あたらしいかんじを \\	おぼえさせます}}。	おぼえます おぼえました おぼえられます おぼえさせます	\\	ひろしさんが ひっこしを \\	てつだって}}くれて、とても うれしかったです。	てつだい てつだわれて てつだわせて てつだって	\\	このおてらは 800ねんまえに \\	たてられました}}。	たてました たたせました たてさせました たてられました	\\	ここにある ほんは じゆうに\\	よんでも}}かまいません。	よんでも よんでは よんだら よむと	\\	ゆうべ まどを \\	あけた}}まま ねてしまったので、 かぜを ひいたようです。	あける あけた あけている あけて	\\	かんけいの ないひとは じむしょに \\	はいって}}は いけません。	はいって はいらないで はいらなくて はいったり	\\	このじしょは \\	あつ}}すぎて かばんに はいりません。	あつ あつい あつく あつくて	\\	こどもは ちゅうしゃを \\	いやがる}}から、 くすりに しましょう。	いやがる いや いやだ いやがっている	\\	もし わたしのにっきを ひとに \\	みられたら}}、はずかしいです。	みせたら みられたら みたら みるなら	\\	わたしは ひどいことをいって、 ともだちを \\	おこらせて}}しまいました。	おこり おこられて おこらせて おこって	\\	このえいがの \\	おもしろさ}}は、こどもには わからないだろう。	おもしろい おもしろいな おもしろさ おもしろく	\\	あのひとは げんき\\	そうに}}みえたので、びょうきだということを しりませんでした。	そうに そうな そう そうだ	\\	きょねんの なつは おもったほど \\	あつくなかったです}}。	あつかったです あついです あつくないです あつくなかったです	\\	これでは まだ ほかのひとには \\	きかせられません}}ね。 もうすこし れんしゅうしてください。	きこえません きかせません きかれません きかせられません	\\	「あのレストランは、 ネクタイを \\	しめないと}}はいれませんよ。」「では しめて きましょう。」	しめないなら しめては しめないと しめたら	\\	かれが どこに いってしまったか \\	どこを}}さがしても わかりませんでした。	どうして どんな どこに どこを	\\	ときどき きゅうに あたまが いたくなることが \\	あって}}、しんぱいです。	いて して きて あって	\\	くつを かうときは いろいろな みせで、まず はいて\\	みる}}ことにしています。	くる いく みる いる	\\	たくさんのとりが にしのほうに とんでいく\\	の}}が みえます。	こと もの よう の	\\	このあいだ しょうかいして いただいた \\	あの}}ひとは すばらしいかたですね。	この あの その どの	\\	「いっしょに しょくじに いきませんか。」「すみません いま いってきた\\	ところ}}です。」	はず こと ところ ため	\\	せんせい、これから どちらへ おいで\\	になります}}か。	にいます します されます になります	\\	ちょっと むずかしいですが、「ふ」というひらがなは\\	こう}}かいて くださいね。	この それ こう ああ	\\	「りんさん あしたの パーティーに きて いただけますか。」「もちろん、\\	いかせて}}いただきます。」	いかれて いって いかせて いかされて	\\	「めずらしい にんぎょうですね。どこで かったんですか。」「タイに いってきた おとうとが おみやげだと いって\\	くれた}}んです。	くれた やった あげた もらった	\\	「うんてんは おじょうずですか。」「まえは へたでしたが、さいきん じょうずに \\	なってきました}}。」	なっていきました なってきました なってしまいました なってあります	\\	「あしたの ４じに うかがいます。」「では、\\	おまちして}}います。」	おまたせして おまちして おまちになって またされて	\\	わたしは がいこくの せいかつ\\	に}}なかなか なれません。	と を が に	\\	おおきいじしん\\	で}}ほとんどの いえが たおれたそうです。	に で と を	\\	こはんは よく かんで たべたほう\\	が}}からだに いいですよ。	で に を が	\\	ゆりこさんは きれいな め\\	を}}していますね。	に を が で	\\	あしたは ようじが ない\\	ので}}、あなたの しごとを てつだってあげましょう。	のに のも ので でも	\\	この テニスコートを きょう つかうこと\\	を}}できますか。	を に が の	\\	いちばん さいしょ\\	に}}ひらがなを ならいました。	て で が に	\\	コーヒーを ５はい\\	も}}のんだので、ねむれません。	を から も と	\\	おじさんは びょうきなんですが、おくさんに\\	ばかり}}せわをさせないそうです。	ほど しか ばかり では	\\	こどものとき いつも あね\\	ばかり}}しかられて かわいそうでした。	とか ばかり など より	\\	はやくしないと、ひ\\	が}}くれて しまいますよ。	で に が を	\\	だれ\\	でも}}いいから、てつだって ください。	にも か でも では	\\	もう くらいから、みんな いっしょに かえること\\	に}}しましょう。	で を が に	\\	かれは ちゅうがくせいのときから、クラスの みんな\\	を}}わらわせていました。	に を が から	\\	わたしのアパートは えきまで いくの\\	に}}20ぷんも かかって ふべんです。	を に で はずかしいく	\\	いくら くすりを \\	のんでも}}、びょうきが なおりません。	のんだら のんでも のめば のもうと	\\	あした はやく \\	おきなければ}}ならないので、もう ねます。	おきては おきたら おきないでは おきなければ	\\	えんりょしないで、たくさん \\	めしあがって}}ください。	めしあがって めしあがる めしあがり めしあがれ	\\	このいぬは じょうぶで \\	そだて}}やすいです。	そだてる そだてて そだて そだって	\\	このせっけんは かおを あらうのに \\	つかって}}はいけません。	つかう つかって つかい つかった	\\	てんきよほうに よると、あしたのごご たいふうが \\	くる}}そうです。	くる き きた きます	\\	わたしは、あつい なつより \\	ふゆの}}ほうが すきです。	ふゆ ふゆで ふゆの ふゆだった	\\	きのう しゅっせきすると おっしゃっていましたから そろそろ \\	いらっしゃる}}はずです。	いらっしゃり いらっしゃって いらっしゃる いらっしゃっている	\\	かのひとが そんなことを するはずが\\	ありません}}。	なさそうです あったでしょう ありません ありました	\\	このほんは こんしゅうちゅうに \\	かえさなくても}}かまいません。	かえさないも かえさなくても かえさないでは かえさないは	\\	わるいことを して、せんせいを \\	おこらせない}}ように しなさい。	おこられない おこらない おこらせない おこらせられない	\\	こんど かれに \\	あった}}とき、きいてみようと おもっています。	あえば あって あった あうの	\\	てがみで しったんですが、おとうとの にゅうがくしけんは \\	だめだった}}そうです。	だめ だめな だめだ だめだった	\\	ちょっと お\\	たずね}}したいんですが、ここから いちばん ちかいえきは どこですか。	たずね たずねて たずねる たずねると	\\	ベッドがたりないという りゆうで、むりに たいいん\\	させられて}}しまいました。	されて させられて して させて	\\	「いただきます」と いってから たべ\\	はじめ}}ます。	はじめ つづけ おわり すぎ	\\	「ここに おいた ほんを しりませんか。」\\	あの}}ほんなら、ほんだなに いれましたよ。」	この あれ あの どの	\\	かれは 20ねんかん、りょうしんに おかねを おくり\\	つづけて}}います。	はじめて ながら つづけて おわって	\\	かれは ちからがつよくて おとこ\\	らしい}}ひとです。	とおり ような らしい そうな	\\	アメリカとオーストラリアとでは \\	どっち}}が ひろいですか。	どこ どれ どっち なに	\\	みんなで よく がんばっていますから、このかいしゃは きっと おおきくなって\\	いきます}}よ。	きます いきます なります みます	\\	あたらしくできた みせですね。ちょっと はいって\\	みましょう}}か。	しましょう みましょう きましょう あげましょう	\\	「どうしたん\\	だい}}？つかれた かおを しているよ。」「きのう ねてないんだ。」	かい の ね だい	\\	「ずいぶん えが おじょうずですね。」「いいえ、それほどでも \\	ありません}}。」	ありました あります ありません ありませんでした	\\	「これは わたしの かいた じょうせつです。」「もう\\	よませていただきました}}。とても おもしろかったです。」	ごらんになりました よませていただきました およみになりました よんでいただきました	\\	「このあいだ あげた ホールペンは どうでしたか。」「すぐに かいて\\	みたら}}とても かきやすかったです。」	みたら みれば みると みるなら	\\	「わたしのははが そちらに うかがっていますか。」「はい、\\	いらっしゃっています}}よ。」	きています うかがっています みっています いらっしゃっています	\\	さとうさんの おじょうさんは おきれい\\	で}}ございますね。	な に で が	\\	せつめいを よく きかず\\	に}}はじめたので しっぱいして しまいました。	でも と に も	\\	こどもは 10じ\\	までに}}ねないと おかあさんに しかられます。	まで までは までに までも	\\	そんなにしごと\\	ばかり}}していないで すこし やすんだら どうですか。	も は だけ ばかり	\\	ひとりで さびしかったら、ちいさい とり \\	でも}}かったら どうですか。	をも では に でも	\\	きかいを ゆしゅつしたいので、むすこ\\	に}}きかいの せいつめいしょの ほんやくを させています。	は に を から	\\	りょこうは、ゆっくり やすめる ところなら どこ\\	でも}}いいです。	か も でも に	\\	きれいな かっこうをして これから どこへ いく\\	の}}。	か の よ ね	\\	はしろうと おもって ６じに おきた\\	のに}}、あめが ふっていました。	ので から のに のも	\\	むこうのほうで ねこの なく こえ\\	が}}しますよ。いってみましょう。	を に と が	\\	ヤンさんが 日本に くるのは、あした\\	か}}あさってだと おもいます。	の か も に	\\	きょうこさんは かみ\\	が}}ながくて めの きれいなひとです。	は の が を	\\	かのじょに あまり しんぱいしないよう\\	に}}つたえてください。	と に を な	\\	こんなに おいしい りょうりは いひど\\	も}}たべたことが ありません。	だけ に で も	\\	はなしが ふくざつすぎて なんかい \\	きいても}}よく わかりません。	きいて きくと きいても きいたら	\\	あしの ほねが おれていたんですが、すこし \\	あるける}}ようになりました。	あるく あるいた あるける あるいて	\\	バスが \\	はしっている}}ときに、たって あるいたり しないでください。	はしる はしった はしって はしっている	\\	そんなに いたかったら、はやく くすりを \\	のんだ}}ほうが いいですよ。	のんだ のんで のめる のんでいる	\\	ざんねんですが、じかんが かかりそうなので びじゅつかんには \\	よらない}}ことにしましょう。	よらなかった よらせない よれない よらない	\\	このざっしは じが ちいさくて \\	よみ}}にくいですね。	よみ よむ よんで よんだ	\\	このへやの \\	ひろさ}}は どのくらいですか。	ひろい ひろいの ひろさ ひろく	\\	そのえほんを \\	よみ}}おわったら かならず としょかんに かえして おいてくださいね。	よま よみ よめ よむ	\\	もし あなたに はんたい\\	されても}}、わたしの きもちは かわりません。	させても しても されても すると	\\	でかけよう}}と したとき でんわが かかってきて、がっこうに おくれてしまった。	でかける でかけよう でかけた でかけている	\\	あたらしい せんせいは \\	きびし}}そうですね。だいじょうぶ でしょうか。	きびし きびしな きびしく きびしくて	\\	ちゅういして いろいろなものを たべる\\	ように}}しているんですよ。	ようと ようも ように ような	\\	けいかくでは このばしょに はしが \\	つくられる}}ことになっています。	つくる つくって つくられる つくらせる	\\	けさは ひどく ひえますね。ごごからは \\	ゆき}}かもしれません。	ゆき ゆきま ゆきだ ゆきの	\\	およぐなら}}、やはり みずの きれいな うみへ いきたいです。	およいだら およぐと およげば およぐなら	\\	おなまえは なんと \\	おっしゃる}}んですか。	もうす もうされる おっしゃる おいいになる	\\	「しらない ひとから でんわが ありましたよ。」\\	その}}ひとは、おとこのひとですか、おんなのひとですか。」	この その あの どの	\\	なにが}}あっても あなたの けっこんしきには しゅっせきする つもりです。	なに いつが なにが どんなに	\\	こどもたちが あそびながら うたっている\\	の}}が きこえます。	ところ の もの こと	\\	くにに かえっても にほんごの べんきょうを つづけて\\	いきます}}。	みます おきます あります いきます	\\	いそいで つくったので、しっぱいして \\	しまいました}}。	おきました いました しまいました ありました	\\	なかむらさんの なまえの かんじは \\	どう}}かくんですか。	どんな どこ どう どの	\\	さいきんは レストランに たばこを すわないひと\\	だけ}}の せきが あります。	はず もの ため だけ	\\	「もしもし、たなかでございますが、しゅじんを おねがいします。」「たなかさんは いま ちょっと \\	いらっしゃいません}}が……。」	おりません ございません いらっしゃいません いません	\\	「せんせいを おむかえにいくのは だれに たのんだんですか。」「さとうさんに いって\\	もらいました}}。」	あげました くれました もらいました さしあげました	\\	「きょうのために きのうから ずっと りょうりを つくっていたんですよ。」「なるほど、おいしそうな りょうりが たくさんならんで\\	いますね}}ね」	ありますね いますね おきますね みますね	\\	「いまの こどもたちが \\	あるきたがらない}}のは どうしてでしょう。」「やはり どこへ いくときも くるまで いくことが おおいですからね。」	あるきたくなかった あるきたがっていない あるきたがらない あるきたくない	\\	ひこうきより きしゃのほう\\	が}}あんぜんでは ないでしょうか。	が は に を	\\	でんしゃの なかで すり\\	に}}しふを ぬすまれました。	に が の は	\\	かれは 100メートルを 10びょう\\	で}}はしれます。	で に くらい が	\\	いそがしくて ねるじかんも ない\\	のに}}、ちっとも やせません。	でも ので のに から	\\	わたしのとけいが どこ\\	にも}}ありません。	にも へも でも に	\\	あには アメリカへ いがくの けんきゅうを し\\	に}}いきました。	に で て を	\\	わたしは まだ ひとりで とうきょうの ちかてつに のること\\	が}}できません。	が を で でも	\\	どちらが いいか、これと それ\\	を}}くらべて みてください。	に で を から	\\	ぶんがくにも きょうみいが ありますが、やはり れきし\\	ほど}}おもしろくないです。	が は ほど でも	\\	わたしは その いけん\\	に}}はんたいです。	に が を の	\\	「あなたの かんがえは どうですか。」\\	と}}しつもんされました。	と を が の	\\	へた\\	でも}}いいですから、じぶんで かいてください。	でも なら のに にも	\\	なにをやっても しっぱい\\	ばかり}}して、 とうとう かいしゃを やめさせられました。	に から ばかり だけ	\\	じしんで でんきも とまった\\	し}}、みずも でなくなりました。	と で が し	\\	かれは 1しゅうかんに 10さつ\\	ぐらい}}ほんを よむそうです。	ごろ ぐらい しか など	\\	このへやは \\	きれいな}}のに、ひるまも くらいから かりるひとが いません。	きれい きれいだ きれいな きれいで	\\	だれでも とりの\\	ように}}それを とびたいと おもったことが あるでしょう。	ように のうな ようだ ようで	\\	いもうとを いじめて、\\	なかせて}}は だめですよ。	なかれて ないて なかせて なくの	\\	こうじくんは \\	わらい}}すぎて いすから おちてしまいました。	わらう わらった わらい わら	\\	あめなのに、あのひとは かさを \\	ささずに}}あるいています。	さして さしながら ささずに ささなくて	\\	しつもん \\	したら}}、かならず にほんごで こたえて くださいね。	したら すると すれば するなら	\\	わたしは アジアを りょこうする ゆめが あるので おかねを \\	つかわない}}ようにしています。	つかわせない つかわれない つかわない つかわなくて	\\	らいげつから かんけいのないほとでも ここの かいじょうが \\	かりられる}}ことになりました。	かりる かりさせる かりられる かりて	\\	こんどの けんきゅうかいには ぜひ しゅっせき\\	しよう}}と おもっています。	して しよう する します	\\	この くだものは いろが わるくて \\	まず}}そうに みえる。	まずい まず まずく まずくて	\\	ちちは だいがくに \\	いかせ}}ようと おもったが、むすこは せんもんがっこうを えらんだ。	いかせ いかれ いく いって	\\	みなさんに ごしんぱいを お\\	かけ}}しましたが、おかげさまで げんきに なりました。	かけ かけさせ かけられ かけて	\\	あなたは かんじを \\	よむ}}ことが できますか。	よむ よめる よんで よんだ	\\	いくら ははに しか\\	られても}}、おとうとは べんきょうしないで テレビばかり みています。	ったら れば っても られても	\\	もっと べんきょうを\\	しないと}}、だいがくに はいれませんよ。	しないなら しないと しなくて しないで	\\	ひろしさんが にゅういんするという \\	こと}}を しっていますか。	こと もの つもり とき	\\	「もう しゅくだい やった\\	かい}}？」「うん、やったよ。」	だい よ わ かい	\\	おやくさまの のった ひこうきが そろそろ くうこうに つく\\	はず}}ですね。	こと そう はず つもり	\\	せかいの \\	どこか}}で いつも せんそうが おこっているのは かなしいことです。	どこは どこも どこか どこが	\\	これは わたしの せんせいが とくべつな カメラで おとり\\	になった}}しゃしんです。	した された になった にあった	\\	テレビでは \\	どんな}}ばんぐみが いちばん すきですか。	どれ どちら どんな なに	\\	あのいえには びじゅつかんのと おなじような えが ある\\	の}}を しっていますか。	そうだ もの の よう	\\	もう しけんの じゅんびは じゅうぶん して\\	あります}}から あんしんです。	います あります おきます しまいます	\\	「おとうさん、このカメラを がっこうで つかっても いいの。」「それを もっていっちゃ\\	いけないよ}}。」	かまわないよ いけないよ いいよ ならないよ	\\	「このしごとは むずかしくて なかなか できないんですが……。」「ああ、わたしが あしたまでに やっておいて \\	あげましょう}}。」	もらいましょう くれましょう あげましょう しましょう	\\	「しょくじは すみましたか。」「はい、ここに くる とちゅうで たべて\\	きました}}。」	みました いきました いました きました	\\	「このしごとは リーさんが じょうずですよ。」「では、かれに \\	やらせてみましょう}}。」	やってみましょう やらせてみましょう やられてみましょう やらされてみましょう	\\	はやく たなかさんに \\	でんわ}}を かけて ください。	おかね でんわ ふく めがね	\\	てがみは きれいな \\	ふうとう}}の なかに はいって いた。	ふうとう きって はがき とうふ	\\	そとは、とても つめたい \\	かぜ}}が ふいて いる。	かぜ あめ ゆき こおり	\\	やまださんは からだの \\	ちょうし}}が わるい そうですね。	ちょうし じゅんび ねつ きもち	\\	くらいですね。\\	でんき}}を つけて ください。	でんき ひかり ひ て	\\	ふろ}}に はいって あたたまりました。	れいぞうこ ふろ みず だいがく	\\	テレビで あしたの てんき\\	よほう}}を みました。	よてい よやく よほう よち	\\	りんごの \\	かわ}}を むいて よっつに きります。	へた かわ ひふ まく	\\	おしいれに \\	ふとん}}を しまいました。	くるま ねこ ふとん やね	\\	ひげ}}を のばすのは やめて ください。あなたには にあいませんよ。	ひげ ゆび はね ほね	\\	くるまに \\	ガソリン}}を いれなければ なりません。	アルコール ガソリン バス セーター	\\	りょこうの しゃしんを \\	アルバム}}に はりました。	グループ アルバム カメラ カレンダー	\\	スポーツ}}は じぶんで するよりも みるほうが すきです。	スポーツ ネクタイ アルバイト プール	\\	きのう やまださんと \\	レストラン}}で しょくじ しました。	ビル ポスト レストラン スーパー	\\	いつか \\	インド}}へ いって みたいです。	シャンプー インド エンジン タイプライター	\\	まどの \\	ガラス}}を きれいに みがいて ください。	スプーン コップ ストーブ ガラス	\\	いちにち さんばい \\	タバコ}}を のみます。	ジャム コーヒー ビタミン タバコ	\\	しけんが ちかいので しっかり \\	ノート}}を とっています。	ノート カード レコード ペン	\\	デパート}}で ようふくを かって もらう つもりです。	アパート デパート レシート スケート	\\	チャイム}}が なって じゅぎょうが はじまりました。	ピアノ チャイム ピンポン マイク	\\	えきまえの \\	スーパー}}は しょくりょうひんが やすいです。	ホテル スーパー ビル レストラン	\\	では この しょるいを \\	コピー}}して ください。	コピー アルバム コーヒー ポスト	\\	クーラー}}を つけたので へやの なかが すずしく なりました。	ストーブ クーラー ガス ガラス	\\	あたらしい \\	ステレオ}}の おとは どうですか。	リボン テーブル ステレオ コップ	\\	きのう きた \\	シャツ}}を せんたく しました。	ショック シャツ シーツ チーズ	\\	アルバイト}}を して ためた おかねで りょこうしました。	アルバイト アパート インテリ カーテン	\\	ひとりで \\	レコード}}を きくのが すきです。	ビデオ ボールペン ミルク レコード	\\	すみませんが、\\	シャッター}}を おして いただけませんか。	カメラ バター シャッター クリーム	\\	おさけに よわいので いつも \\	ジュース}}を のみます。	アルコール パン ジュース スポーツ	\\	こうちゃに \\	レモン}}を いれますか。	チョコレート ガソリン ノート レモン	\\	さむいので ぼうしを \\	かぶりました}}。	きました かぶりました はめました はきました	\\	わたしは いちにち さんかい はを \\	みがきます}}。	みがきます そうじします あらいます そります	\\	へやを でる ときは かぎを \\	かけて}}ください。	つけて はめて かけて うけて	\\	うちに かえったら、すぐ シャワーを \\	あび}}たい。	あらい はいり あび あけ	\\	そのころは、だいがくを \\	でても}}しごとが なかった。	はいっても いれても だしても でても	\\	コップを \\	わって}}しまいました。	わって こわして きって おって	\\	あまり おさけを のみすぎると、からだを \\	こわし}}ますよ。	おとし おち こわし こわれ	\\	よみおわった ざっしは もとの ばしょに \\	かえして}}ください。	かえって かりて かして かえして	\\	その かじで まちじゅうの いえが \\	やけて}}しまいました。	やいて やけて もやして もえていて	\\	ことばの いみが わからない ときは、 じしょを \\	ひいて}}ください。	さがして よんで ひいて きいて	\\	かぜを ひいたので くすりを のんだが、\\	すこしも}}よく なりません。	ぜったいに すこしも けっして どうぞ	\\	あしたまでに \\	かならず}}この しごとを おわらせます。	ぜひ かならず ぜんぜん どうも	\\	とても ながい しょうせつでしたが、きのう \\	やっと}}よみおわりました。	なかなか だいぶ やはり やっと	\\	いそがしかったので、\\	まだ}}ひるごはんを たべて いません。	なかなか まだ もう さっき	\\	いらっしゃいませ。\\	どうぞ}}あがって ください。	どうも どうぞ きっと ぜったい	\\	いしゃに \\	ぜったいに}}おさけを のむなと いわれた。	たとえ かならずしも ぜんぜん ぜったいに	\\	たとえ}}りょうしんに はんたいされても、やる つもりです。	たとえ たとえば ちっとも けっして	\\	みちが こんでいるので \\	たぶん}}タクシーより ちかてつの ほうが はやいでしょう。	あまり よく ほとんど たぶん	\\	いっしょうけんめい べんきょうしたから あしたの しけんは \\	ぜったい}}だいじょうぶだ。	どうも ぜったい やはり どうぞ	\\	おそくなって すみません。バスが \\	なかなか}}こなかったんです。	けっして ぜったいに たぶん なかなか	\\	もし}}１０ぷん まっても こなかったら、さきに いって ください。	たとえ もし どうも すこしも	\\	つぎの しちょうは \\	きっと}}あの ひとが なるに ちがいない。	ちょうど どうぞ かなり きっと	\\	からだが あまり つよく ないので \\	けっして}}むりは しないように して います。	ぜんぜん けっして ちっとも すこしも	\\	きょうは あめが ふると おもって いましたが、\\	やはり}}あめが ふりはじめました。	きっと たぶん やはり なかなか	\\	かれは てがみの かきかたを おしえて くれると いって いたのに \\	ぜんぜん}}おしえて くれません。	ぜんぜん ぜひ やっと かならず	\\	れんきゅうの ひこうきの きっぷは、\\	もう}}なくなって しまいました。	いつか あまり もう なかなか	\\	いまにも}}あめが ふりそうな そらです。	ずいぶん いまにも やっと もし	\\	たなかさんに おいしい レストランを おしえて もらったので いってみると、 \\	なるほど}}とても おいしかったです。	ちっとも すこしも あまり なるほど	\\	このまえの しけんは \\	あまり}}むずかしく なかったです。	あまり いつも たとえ よく	\\	いくら}}れんしゅうしても、じょうずに なりません。	ぜひ いくら ずっと いつか	\\	だんぼうを いれたので へやが \\	あたたかく}}なりました。	あたたかく つめたく さむく すずしく	\\	ねるまえに \\	こい}}コーヒーを のんだので ぜんぜん ねむれません。	かたい やわらかい うすい こい	\\	この へやは えきに ちかいので \\	にぎやか}}です。	にぎやか おだやか しずか ゆたか	\\	この くすりは よく ききますが、とても \\	にがい}}です。	くるしい つらい にがい きたない	\\	せんせいに \\	おもしろい}}ほんを いただきました。	あかるい おもしろい いそがしい おおい	\\	やまださんは からだが \\	よわい}}ので、よく かぜを ひきます。	よわい つよい じょうぶな げんきな	\\	でんわを したいのですが、\\	こまかい}}おかねが ありません。	ちいさい すくない ほそい こまかい	\\	さいふを おとして こまって いたら、\\	しんせつな}}ひとが おかねを かして くれました。	しんせつな ていねいな べんりな いじわるな	\\	なにも することが なくて \\	たいくつ}}です。	ふべん たいくつ だいじょうぶ かんたん	\\	ぎゅうにゅうが くさると \\	すっぱく}}なります。	あまく あかく すっぱく からく	\\	えはがきを だしたいんですが、いくらの \\	きって}}を はれば いいですか。	きっぷ きって ふうとう おかね	\\	たなかさんは あの あかい \\	ネクタイ}}を して いる ひとです。	セーター シャツ ネクタイ ブラウス	\\	この へんは ディスコや レストランが おおいので、 よるも \\	にぎやか}}です。	おおいにぎやか にぎやか げんき へいき	\\	たなかさんは かっていた いぬが しんだので、とても \\	かなし}}そうです。	かなし くるし いた うるさ	\\	あそこは くるまが おおいので \\	あぶない}}です。	はやい あぶない いそがしい ただしい	\\	バスが でるまで \\	まだ}}じかんが あります。	もう まだ ちょうど きょうに	\\	やっと}}しゅくだいが おわりました。２じかんも かかりました。	きっと すぐ もう やっと	\\	この バスは えきを \\	とおります}}か。	いきます きます とまります とおります	\\	あさは ひどい あめでしたが、 ひるごろ \\	やみました}}。	やみました やめました おわりました とまりました	\\	はい、おおきく いきを \\	すってたべて}}ください。	のんで すってたべて たべて いれて	\\	スーパーは、\\	はし}}を わたって、すぐです。	えき はし ゆうびんきょく こうえん	\\	うけつけで、\\	おかね}}を はらって ください。	きっぷ よやく おかね ていき	\\	ともだちが びょうきに なったので、\\	おみまい}}に いきました。	あいさつ おいわい おみまい おれい	\\	おゆ}}を わかして ください。	ごはん おゆ さかな シャワー	\\	ねる まえに、\\	は}}を みがくのを、 わすれない ように して ください。	て かお は かみ	\\	かべに えが \\	かけて}}あります。	さげて かけて つけて おろして	\\	あめが ふって いる らしい。かさを \\	さして}}いる ひとが いる。	あげて つれて さして もって	\\	なべの \\	ふた}}を あけて ください。	ふた せん と ふくろ	\\	わたしは まだ しごとが ありますから、むらたさんは \\	さきに}}かえって ください。	あとで これまで さいきん さきに	\\	テレビを もって いない がくせいは、かずが \\	すくない}}。	すこし ちいさい うすい すくない	\\	とうきょうの どうろは いつも \\	こんでいます}}ね。	いそがしいです とまっています こんでいます おおいです	\\	この くつは ちょっと \\	きつい}}ですね。もう すこし おおきのが ありますか。	せまい ほそい みじかい きつい	\\	わかった ひとは てを \\	あげて}}ください。	して あげて さして きいて	\\	えきで \\	しらない}}ひとに みちを きかれました。	みない おもわない しらない わからない	\\	こどもが かいだんから \\	おちて}}けがを しました。	おちて おりて たおれて ころんで	\\	かべに ポスターが \\	はって}}あります。	つけて のせて はって おいて	\\	かべに \\	え}}を かきました。	え えのぐ ペンキ しゃしん	\\	まいあさ、\\	こども}}を つれて、さんぽに いきます。	じてんしゃ こども コート ぼうし	\\	きのうの よる、とても つよい \\	かぜ}}が ふきました。	あめ ゆき かぜ かみなり	\\	もうすぐ \\	はな}}が、さきそうです。	はな は くさ あめ	\\	にちようびは \\	たいてい}}うちに います。	ぜんぶ ぜんぜん たいてい あまり	\\	わたしは おとうとより せが \\	ひくい}}。	みじかい ひくい おおきい ながい	\\	おちゃを \\	いれます}}から、ちょっと まって ください。	つくります いれます もちます わかします	\\	きねん}}に しゃしんを とりましょう。	ここ きねん みんな りょこう	\\	ろうそくの ひが \\	きえ}}そうです。	きえ けし やめ おち	\\	タクシーで いけば、パーティーには \\	まにあい}}そうです。	つき おくれ いき まにあい	\\	あせを \\	かいた}}ので、シャワーを あびました。	でた だした かいた かわいた	\\	おもそうですね。すこし にもつを \\	もって}}あげましょう。	てつだって つれて かけて もって	\\	つごうが \\	わるい}}なら、あしたに しましょう。	ふべん わるい きらい いや	\\	かみのけの ような \\	ほそい}}せん。	みじかい ほそい うすい ちいさい	\\	かれは \\	かならず}}くる はずです。	もし けっして どうぞ かならず	\\	たとえ}}たかくても、ひろい うちに すみたいです。	たぶん すこしも たとえ あまり	\\	ちょっと \\	くらい}}から、でんきを つけましょうか。	くろい あかるい くらい かるい	\\	１つ ２５０円ですから、４つで \\	ちょうど}}１０００円です。	たいてい ほとんど たぶん ちょうど	\\	あぶないですから、\\	ぜったいに}}さわらないで ください。	ほとんど だいぶ ぜったいに かならず	\\	４がつなのに あついですね。なつの \\	よう}}ですね。	らしさ つもり こと よう	\\	あさ でんわを して くれた \\	おかげ}}で、でんしゃに まにあいました。	おかげ せい よう ため	\\	かぜを ひいて くすりを のんだのですが、\\	すこしも}}よくなりません。	すこしも とても もう きっと	\\	としょかんで ほんを ３さつ \\	かりました}}。	かいました かりました かしました かきました	\\	９がつに なって ずいぶん \\	すずしく}}なりました。	すずしく さむく あたたかく つめたく	\\	わたしは おおきい \\	ゆめ}}を もっている ひとが すきです。	ゆび ゆめ ほし はなし	\\	にほんの \\	しゅうかｎ}}に もう すっかり なれたようですね。	くうき ぶんか しゅうかｎ きかい	\\	きのうの ギターの \\	コンサート}}は かいじょうが とても こんで いました。	アルバイト プレゼント コンサート テニスコート	\\	しゅっせきするか しないか まだ \\	はっきり}}わかりません。	しっかり すっかり はっきり びっくり	\\	いつも せんそうで たくさんの ひとが なくなります。それは とても \\	かなしい}}ことです。	うれしい おかしい かなしい やさしい	\\	りょかんの へやが ひとつだけ \\	あいて}}いました。	あけて しまって ひらいて あいて	\\	げんかんの かべに ぼうしが \\	かけて}}あります。	はって かけて かざって おいて	\\	かのじょは かおが おとうさんに よく \\	にています}}。	にています つたえています おなじです あっています	\\	１８さい \\	いじょう}}は おとなの きっぷを かってください。	いか いじょう いない いがい	\\	これは、そつぎょうの とき、せんせいに \\	いただいた}}じしょです。	よまれた くださった いただいた まいった	\\	なかなか にほんごを はなす \\	きかい}}が ありません。	きぶん きかい かいわ き	\\	テレビの \\	ぐあい}}が おかしいのでしゅうりに だしました。	じゅんび つごう ぐあい きぶん	\\	ビルの \\	エレベーター}}で、まっすぐ おくじょうまで あがりました。	ドア エレベーター カレンダー テープレコーダー	\\	いくら おかねが たりなくても \\	けっして}}ひとの ものを ぬすんでは いけません。	かならず きっと けっして ぜひ	\\	おしえるときは とても \\	きびしい}}せんせいでしたが、ふつうは とても やさしい ひとでした。	きびしい さびしい ただしい すずしい	\\	「ごめんなさい」といって \\	あやまりました}}。	あやまりました あいさつしました いのりました たのみました	\\	こうえんで おじいさんが いぬに \\	かまれて}}たいへん だった そうです。	かまれて ふまれて おこられて おどろかれて	\\	さいきん うんどうする ひまが ないので \\	ふとって}}きました。	ふえて ふとって やせて ふとくなって	\\	うちの 赤ちゃんの たいじゅうは だいたい \\	グラム}}ぐらいです。	キロ グラム メートル キログラム	\\	きのう さとうさんに とても やくにたつ おはなしを \\	うかがった}}。	めしあがった うかがった おっしゃった なさった	\\	おいしゃさんの \\	おかげで}}たいいんすることが できました。	おかげで きもちで こころで りゆうで	\\	いつも １かげつまえに ひこうきの きっぷの \\	よやく}}を しておきます。	よてい よやく やくそく ようじ	\\	わたしの くにでは、おまつりの とき おとこの ひとも \\	スカート}}を はきます。	スカート オーバー セーター ワイシャツ	\\	ゆうめいな おんがくかの コンサートを ききにいって \\	なるほど}}と 思いました。	なるべく できるだけ なるほど それほど	\\	よく にほんごを まちがえるので、とても \\	はずかしい}}です。	うつくしい すばらしい はずかしい めずらしい	\\	かじで いえが ぜんぶ \\	やけて}}しまいました。	わいて けして やけて こわして	\\	いくら さがしても、ここに おいたはずの さいふが \\	みつからない}}。	みつけない みない みえない みつからない	\\	なつは やっぱり \\	ひえた}}ビールを のむのが いちばん いいですね。	わかした すずしい ひえた さむい	\\	れいぞうこの \\	すみ}}に おかしが ひとつだけ のこって いました。	おもて うら すみ かど	\\	いちろうさんの おとうさんが もうすぐ ここに \\	おいでになる}}はずです。	おっしゃる ごらんになる おいでになる はいけんする	\\	かいしゃが ひこうきを なおす \\	ぎじゅつ}}を もっている ひとを みつけて います。	きそく きょうみ ぎじゅつ しゅみ	\\	だいがくに ごうかくした \\	おいわい}}に まんねんひつを あげようと おもいます。	おみやげ おみまい おれい おいわい	\\	かぜが つよいとき、\\	オートバイ}}に のると、かおや てがいたくなります。	バス レストラン オートバイ ガソリンスタンド	\\	その うしを \\	はじめて}}みた ひとは みんな わらいます。ほんとうに おもしろい かおを して いますから。	はじめて はじめに まず さっき	\\	やはり、すこし \\	にがい}}ビールが おいしいです。	うまい にがい からい まずい	\\	きのう りゅうがくせいの しけんを\\	うけました}}。	とりました かけました うけました うえました	\\	どの みせが やすいか、ねだんを \\	くらべて}}みて ください。	うって まけて きめて くらべて	\\	そらが あかるく なって きました。あめも \\	やんだ}}ようです。	やんだ とまった おわった やめた	\\	８８は ４４の \\	ばい}}です。	はい はん ばい まいった	\\	「すみませんが、あすまでに この しごとを やって いただけませんか。」「はい、\\	しょうちしました}}。」	なさいます しょうちしました さしあげます まいります	\\	おうせつしつ}}に ステレオや テーブルが おいて あります。	おしいれ おくじょう たな おうせつしつ	\\	ちちは いろいろな しなものを ゆしゅつする \\	ぼうえき}}の しごとを して います。	ぼうえき こうむいん せんもん とこや	\\	この シャツは \\	ボタン}}が ぜんぜん ついて いないので、きやすいです。	カーテン ネクタイ ボタン ズボン	\\	いちにち １６じかんも はたらかせるのは \\	ひどい}}と 思います。	こわい すごい ひどい からい	\\	べんきょうが きらい だったので、よく ははに \\	しかられました}}。	いじめられました しかられました ほめられました よろこばれました	\\	いえに ついた ときには、すっかり ひが \\	くれて}}いました。	さがって おりて くれて おれて	\\	ぎんこうから ３おくえん \\	ぬすんだ}}どろぼうが つかまったそうです。	もらった ひろった ぬすんだ だした	\\	ふゆは れい\\	ど}}いかに なる ひも けっこう おおいです。	だい ばん め ど	\\	たなかさんは ヤンさんに 「あの かたの なまえを \\	ごぞんじですか}}。」と ききました。	ごぞんじですか かまいませんか もうしますか ございますか	\\	ホテルの まどから みた \\	けしき}}が とても すばらしかったです。	きせつ くうき はなみ けしき	\\	たくさん ありますから、 \\	えんりょ}}を しないで しっかり たべて くださいね。	き おせわ おれい えんりょ	\\	アメリカでは にわに \\	プール}}が ある うちは めずらしくない そうです。	アパート プール ポケット パーティー	\\	ずいぶん}}おおぜいの ひとが わたしの てんらんかいに きて くださって、びっくり しました。	だいたい だいぶ ずいぶん たいてい	\\	よく わかりませんから、もう すこし \\	こまかく}}せつめい して いただけませんか。	おおきく すくなく こまかく ちいさく	\\	なげた}}ボールが となりの にわに はいって しまいました。	あげた なげた さげた にげた	\\	あぶないですから、この きかいに \\	さわらないで}}ください。	けさないで しめないで はいらないで さわらないで	\\	こんな おおきい じしんは \\	けいけんした}}ことが ありません。	けいかくした ゆれた けいけんした けんぶつした	\\	ことりが にげたので、きんじょの うちを \\	いっけん}}ずつ まわって ききました。	いちど いちだい いっけん いっかい	\\	「このしごとは だれが やったんですか。」「わたくしが \\	いたしました}}。」	なさいました いたしました おりました さしあげました	\\	くつを はかないで、\\	かいがん}}の すなの うえを、あるきました。	やま みなと みずうみ かいがん	\\	こくさいかいぎの かいじょうの うけつけに \\	あんない}}の ひとが いました。	あんない しょうたい しょうかい ほんやく	\\	えいごの \\	テスト}}の てんが わるかったので、ちちに しかられました。	テキスト テスト コート ノート	\\	とうとう}}あしたは せいかいたいかいに しゅっぱつするひですね。がんばって ください。	そろそろ ぜんぜん とうとう だんだん	\\	この いけは けっこう \\	ふかい}}ですから、おちないように ちゅういして ください。	わかい よわい つよい ふかい	\\	これは わたしの ために ちちが \\	えらんで}}くれた ピアノです。	ならんで あげて えらんで ならって	\\	このへんの かわが あんぜんか どうか、いま \\	しらべて}}います。	なおして しらべて みつけて えらんで	\\	ふねが ひどく \\	ゆれた}}ので、みんな きぶんが わるく なりました。	おれた まわった ゆれた はしった	\\	わたしは \\	いちど}}も ふじさんへ いったことが ありません。	ひとつ いちど なんかい いちばん	\\	「おばあさんの びょうきは どうですか。」\\	おかげさまで}}、とても よく なりました。」	おだいじに おせわで あんしんで おかげさまで	\\	にほんの ５がつは \\	みどり}}が うつくしい きせつです。	くさ きのえだ みどり いし	\\	だいじな ものは つくえの \\	ひきだし}}の なかに いれて あります。	たな ひきだし かがみ おしいれ	\\	ボールを なげたら、まどの \\	ガラス}}が われて しまいました。	ガラス クラス ニュース フォーク	\\	よく しらべましたが、\\	べつに}}へんな ところは ないようですよ。	きゅうに べつに たまに すぐに	\\	かれに なにを させても \\	だめ}}なんです。この しごとを つづけるのは むりでしょう。	うるさい いや きらい だめ	\\	かいしゃに \\	おくれない}}ように えきから はしりました。	おこらない おくらない おくれない まにあわない	\\	あさと ゆうがたは たいへんですが、ひるまの でんしゃは けっこう \\	すいて}}います。	こんで すって さいて すいて	\\	じょせいが はたらきながら、こどもを \\	そだてる}}のは たいへんです。	うまれる いきる せいかつする そだてる	\\	かれ \\	ほど}}いいひとは いないと おもって けっしんしました。	ほど だけ ばかり ため	\\	「むすめの けっこんが きまったんですよ。」\\	おめでとうございます}}。」	おだいじに おめでとうございます では、おげんきで どうもありがとうございます	\\	こうがい}}には とうきょうに かよう ひとたちが たくさん すんで います。	こうがい いなか じんこう やま	\\	いま けいさつで こうつうじこの \\	げんいん}}を しらべている そうです。	こしょう りゆう わけ げんいん	\\	あたらしい \\	ステレオ}}は、ひくい おとが すごく いいです。	コンサート ステレオ テーブル パーティー	\\	こんどの テストは \\	わりあい}}かんたんだったので、だいじょうぶ かもしれない。	とくに たいてい わりあい かわりに	\\	かれは なんでも \\	ねっしん}}に やるので、すぐ じょうずに なるんですよ。	たいせつ ていねい ねっしん ひつよう	\\	にゅうがくしきを \\	おこないます}}から いすを よういして ください。	はじまります おこないます あつまります かよいます	\\	あめで みちが \\	すべり}}やすく なっていますから、 きを つけてください。	すべり まがり あるき ぬれ	\\	ともだちが くるので、くうこうへ \\	むかえに}}いきました。	むかえに おくりに ひろいに あつめに	\\	ひこうきに のるとき、 \\	さいしょ}}は だれでも しんぱい します。	さいきん さいしょ さいご さき	\\	「この コピーを こうちょうに わたして ください。」\\	はい、かしこまりました}}。」	はい、おねがいします はい、なさいます はい、どういたしまして はい、かしこまりました	\\	へんな ひとが うちの なかを みて いるので、\\	けいさつ}}に しらせました。	うけつけ けいさつ じむしょ うりば	\\	きのう きんじょの おじいさんが びょうきで きゅうに \\	にゅういん}}なさいました。	そうだん にゅういん しゅっせき しんぱい	\\	なつは やはり \\	サンダル}}の ほうが くつより すずしい ですね。	サンダル スリッパ コップ サンドイッチ	\\	だめ かもしれないと おもっていたら、\\	やっぱり}}まけて しまった。	なるほど ちょうど もちろん やっぱり	\\	あそこは いま こうじちゅうですから、\\	きけん}}ですよ。	ざんねん あんぜん きけん さかん	\\	かぜが とても つよかったので かさが \\	こわれて}}しまいました。	かわって わかれて われて こわれて	\\	もう じかんが ありませんから、 \\	いそいで}}ください。	さわいで いそいで おどろいて はやくて	\\	ともだちが あたらしい アパートに \\	ひっこした}}ので、あそびに いくつもりです。	うごいた うつした とりかえた ひっこした	\\	ほっかいどうは にほんの \\	きた}}のほうに あります。	ひがし にし みなみ きた	\\	「さいふを なくして しまいました。」\\	それはいけませんね}}。」	それはいけませんね どういたしまして ごめんなさい ざんねんです	\\	やっぱり ふゆは \\	け}}の セーターと あつい コートが ひつようです。	うわぎ もめん け きぬ	\\	こどもの ころ、よく おとうとと \\	けんか}}を しました。	せんそう けが けんか うそ	\\	さいきんは \\	が おおくて、\\	レコード}}は ほとんど うれません。	ストーブ スプーン スポーツ レコード	\\	しゅくだいは もう \\	ほとんど}}やって しまいましたから あんしんです。	ほとんど ぜんぜん とくに じゅうぶん	\\	すわる とき \\	じゃま}}ですから、にもつは たなの うえに あげて ください。	じゃま ひま へん むり	\\	きのうは げんかんの かぎを \\	なくして}}ほんとうに こまりました。	なくして なおして おちて おちて	\\	ホテルだいが たかいので、おかねが \\	たりる}}か どうか しんぱいです。	すむ すぎる たす たりる	\\	さきに パリに \\	よって}}、それから ロンドンへ いく よていです。	とおって かよって かえて よって	\\	このあいだ}}ちゅうがくの ときの ともだちに あったら、すっかり きれいに なっていた。	このあいだ このごろ こんど ひさしぶり	\\	「あしたから りょこうへ いきます。」「きをつけて \\	いっていらっしゃい}}。」	いってまいります いらっしゃいませ いっていらっしゃい いただきます	\\	きかいの つかいかたの \\	せつめい}}が とても よかったので、よく わかりました。	じゅぎょう こうぎ せつめい こうぎょう	\\	どちらが はやいか、 うんどうじょうで \\	きょうそう}}を しよう。	しあい すいえい きょうそう うんどう	\\	べんきょうを はじめます。\\	テキスト}}の ４９ページを ひらいて ください。	ニュース テープ ボールペン テキスト	\\	かれは \\	ちっとも}}えいごを べんきょう しないんだから、はなせる はずが ない。	ちっとも よく そんなに ちょっと	\\	たべものは \\	じゅうぶん}}よういして ありますから、いくら たべても だいじょうぶです。	じゅうぶん てきとう とくべつ たしか	\\	すぐ よびますから こちらの いすに \\	かけて}}おまちください。	つれて かけて すてて おして	\\	こどもたちに にほんの ぶんかを だいじに \\	つたえて}}いきたいと おもいます。	つたえて れんらくして しらせて とどけて	\\	わたしは きょねんから にっきを \\	つけています}}。	かけています つけています かっています ついています	\\	むかし}}このへんは ずっと むこうまで うみだったそうです。	しょうらい むかし しばらく このあいだ	\\	「みちが こんで いたので \\	おまたせして}}すみません。」	またされて まって おまちして おまたせして	\\	いい \\	におい}}が しますね。どんな りょうりを つくって いるんですか。	かたち あじ におい あじ	\\	この むらにも ２０ねん まえに \\	でんとう}}が ついて あかるく なりました。	すいどう でんぽう でんとう だんぼう	\\	にんぎょうが ついて いるから、きっと ちいさい この \\	ハンカチ}}でしょう。	メートル ハンカチ ニュース グラム	\\	この みちを \\	まっすぐ}}５０メートルぐらい あるくと、大きな じんじゃが あります。	よく しばらく まっすぐ もうすぐ	\\	だいじ}}な ものは ひきだしに いれて、かぎを かけて おきます。	かんたん ふくざつ だいじ あんしん	\\	おかねが \\	すきました}}ね。なにか たべましょうか。	かわきました すきました ひきました あきました	\\	まいにち テニスの れんしゅうを \\	つづけた}}ので、とても じょうずに なりました。	つづいた つつんだ つづけた つけた	\\	りょこうの したくは もう \\	すみました}}か。	すてました きめました すみました かたづけました	\\	こんや}}８じごろ きっさてんで ともだちに あう よていです。	さっき けさ こんや ゆうべ	\\	「この コンピューターを つかっても いいですか。」「ええ、\\	かまいません}}。」	どうぞよろしく こちらこそ かまいません かしこまりました	\\	ともだちの こどもの たんじょうびなので、\\	おもちゃ}}をおくって あげようと おもいます。	どうぐ おもちゃ おみまい おれい	\\	ちかくの こうえんには いろいろな こどもの \\	のりもの}}が おいて あります。	よみもの のりもの おくりもの くだもの	\\	かのじょは \\	タイプ}}を うつのが とても はやいです。	カメラ フィルム ナイフ タイプ	\\	ほんとうに}}よく れんしゅう しましたから、きっと しあいに かてますよ。	ほんとうに しっかり いっぱい いっしょうけんめい	\\	たなに おいて ある ものを \\	じゆう}}に つかっても いいですよ。	ふべん じゆう べんり じょうぶ	\\	うみを みると、いつも こどもの ころを \\	おもいだします}}。	かんがえます おもいます おぼえます おもいだします	\\	わたしは パンやの まえを \\	とおる}}のが だいすきです。	わたる とまる とおる たずねる	\\	がくせいせいかつの さいごの しあいに \\	まけて}}、とても ざんねんでした。	かって まけて おちて おわって	\\	これから}}かいものに でかけます。なにか かって きましょうか。	しょうらい これから ふつう いつも	\\	「この あいだは しんせつに して いただいて ありがとうございました。」「いいえ、\\	どういたしまして}}。」	けっこうです どういたしまして おかげさまで ごめんください	\\	ことしの おしょうがつから \\	にっき}}を つけて います。	まんが ぶんがく しょうせつ にっき	\\	とうきょうは みちが こんで いますから、ちかてつを \\	りよう}}した ほうが いいですよ。	りよう りょこう べんり うんてん	\\	あさ りんごの \\	ジャム}}を つけて パンを たべました。	バター バス ベル ジャム	\\	この セーターは \\	たしか}}イタリアで かったと おもいます。	たとえば もし たしか だいぶ	\\	いっしょうけんめい べんきょうして、とうとう \\	りっぱな}}いしゃに なりました。	さかんな しんぱいな てきとうな りっぱな	\\	たいふうの あと、かぜで きが \\	たおれて}}いました。	こわれて たおれて たって ならんで	\\	まいあさ ６じに とけいの ベルが \\	なります}}。	つきます なきます なります かかります	\\	ひるごろから はじめたので、きょうの しごとが \\	のこって}}しまいました。	すてて たりて こんで のこって	\\	はこを あけました。\\	すると}}なかから めずらしいくだものが でてきました。	すると それで それに それでは	\\	この しごと\\	のばあい}}、かんたんですから あまり ながく かからないと おもいますよ。	のばあい のうち について によると	\\	じしんで いえが \\	ゆれて}}います。	ゆれて きえて にげて まわって	\\	メートル}}おきに 木を うえました。	ページ カーテン テーブル メートル	\\	毎日 \\	かならず}}ふくしゅうして ください。	けっして かならず ぜんぜん たいてい	\\	ねむい}}けれど、しごとが あるから ねられません。	すごい ひどい ねむい こわい	\\	「ケンさんは ほんとうに 日本語が じょうずですね」「いえ、\\	それほど}}でも ありません。」	ほんとう それほど ほとんど なるほど	\\	へやに 入ると、\\	すみ}}に いすが おいて ありました。	うら あと あいだ すみ	\\	わたしたちの けっこんは 父に \\	はんたいされました}}。	はんたいされました しょうたいされました しょうかいされました きょういくされました	\\	でんきだいは 毎月 ぎんこうで \\	はらって}}ください。	出して とどけて はらって 出かけて	\\	先生「みなさん、 きょうは \\	だいじな}}話が あります。」	ひつような しんせつな だいじな ねっしんな	\\	たいふうで まどガラスが \\	われて}}、 あぶないです。	われて よごれて ふんで おれて	\\	おとうとは わたしより \\	ちから}}が つよいです。	あたま げんき せなか ちから	\\	わるい ことを したら、「ごめんなさい。」と \\	あやまらなければ}}いけませんよ。	はなさなければ おもわなければ あやまらなければ うかがわなければ	\\	かいだんが ぬれて います。 \\	すべりやすい}}ので、ちゅういして ください。	おちやすい うごきやすい すべりやすい たおれやすい	\\	すみませんが、たなかさんの でんわばんごうを \\	おしえて}}ください。	かけて おしえて こたえて せつめいして	\\	車が \\	こしょうして}}、うごかなく なって しまいました。	こしょうして うんてんして うんどうして しっぱいして	\\	たなか「あしたの パーティーですが、ちょっと 行けなく なって しまいました。」さとう「そうですか、それは \\	ざんねん}}ですね。」	さかん ふべん ざんねん しつれい	\\	母に しなれて ほんとうに \\	かなしかった}}です。	うるさかった かなしかった きびしかった つまらなかった	\\	かんたんな しごとなので、 一日で \\	じゅうぶん}}です。	いっぱい すっかり てきとう じゅうぶん	\\	３がいの うりばまで \\	エスカレーター}}で 行きましょう。	ガソリンスタンド エスカレーター オートバイ レストラン	\\	よく 聞こえないので、 \\	なるべく}}大きい こえで 話して ください。	なるべく なかなか ずいぶん そんなに	\\	はなこさんは 白い スカートと \\	サンダル}}を はいて います。	セーター ハンカチ サンダル オーバー	\\	うちには \\	ちいさい}}こどもが いて、いつも にぎやかです。	ひくい わかい ほそい ちいさい	\\	いとうさんは しごとが おおくて \\	はたらきすぎ}}のようです。	あそびすぎ はたらきすぎ やすみすぎ つとめすぎ	\\	もう おそいから、 \\	そろそろ}}かえりましょう。	そろそろ だんだん ときどき とうとう	\\	たばこを \\	やめた}}ほうが いいと ともだちに いわれました。	おわった しめた とまった やめた	\\	たなかさんが にゅういんしたので、 \\	おみまい}}に 行きました。	おみまい おいわい おまつり あいさつ	\\	きかい}}が あったら、また 日本へ 行きたいです?	りゆう ばあい きかい げんいん	\\	まじめに}}べんきょうしたので、このあいだの テストは １００てんでした。	まじめに そんなに だいじに たいせつに	\\	たなか「さいきん 母の ぐあいが よく ないんですよ。」さとう「それは \\	しんぱいですね}}。」	ざんねんですね おめでとうございます しんぱいですね だいじょうぶですね	\\	おゆが \\	わいた}}から、おちゃを いれましょう。	あいた わいた できた やけた	\\	きのう ならった ことを もう \\	わすれて}}しまいました。	わすれて すてて なくして とって	\\	あの あたらしい \\	ビル}}は デパートです。	アパート ホテル プール ビル	\\	どこかで あかんぼうの なく \\	こえ}}が します。	みみ こえ おと くち	\\	わたしは 日本に 来てから \\	ずっと}}この いえに すんで います。	もっと きっと ずっと やっと	\\	やさしい しつもんに こたえられなくても、とても \\	はずかしかったです}}。	はずかしかったです すばらしかったです すごかったです めずらしかったです	\\	やまだ「おにいさんの びょうきは よく なりましたか。」たなか「はい、\\	おかげさまで}}。」	おげんきで おかげさまで ごめんなさい ごめんください	\\	ゆうべは こわい \\	ゆめ}}を 見て、よく ねむれませんでした。	うそ かがみ はなし ゆめ	\\	その かいぎに \\	しゅっせき}}する ためには １０じの ひこうきに のらなければなりません。	しゅっせき しっぱい じゅんび しょうかい	\\	あねは 母に かおが よく \\	にて}}います。	あって にて うつして つたえて	\\	たなかさんは いつも \\	ていねいな}}ことばを つかいます。	ふべんな ざんねんな ていねいな ねっしんな	\\	おもしろい えいがだと 聞いたので、\\	ぜひ}}見たいです。	たぶん そんなに ぜひ きゅうに	\\	つぎの えきで おりて、バスに \\	のりかえて}}ください。	かわって のりかえて ひっこして とりかえて	\\	みちを おしえて もらったので、\\	おれい}}を いいました。	おれい おかげ おいわい おだいじに	\\	おなかが すいて いたので、れいぞうこの 中の 食べものを \\	すっかり}}食べてしまいました。	すっかり びっくり ぐっすり はっきり	\\	あした べんきょうする かんじを \\	よしゅう}}して おいて ください。	けいけん よしゅう はんたい ふくしゅう	\\	きのうから からだの ぐあいが \\	わるいです}}。	いやです いたいです きらいです わるいです	\\	おとうとさんの びょうきが なおるように \\	いのって}}います。	あやまって こまって みつかって いのって	\\	どの てぶくろが いちばん ねだんが \\	やすいですか}}。	ひくいですか すくないですか ちいさいですか やすいですか	\\	レストランは ５かいに あります。\\	エレベーター}}で 行った ほうが いいですよ。	オートバイ エレベーター スーツケース タクシー	\\	やまだ「ごはん もうすこし いかがですか。」たなか「いいえ、もう\\	けっこうです}}。」	じょうぶです ざんねんです けっこうです しつれいです	\\	あまり べんきょうしなかったので、テストの てんが \\	しんぱい}}です。	しんぱい きけん あんぜん あんしん	\\	雨が やっと \\	やみました}}。	とまりました やみました しまりました あきました	\\	今年、大学に 入学する ことが できて、とても \\	うれしかった}}です。	おいしかった たのしかった うれしかった ただしかった	\\	あねは \\	かんごふ}}に なって、びょういんで はたらいて います。	かんごふ かいしゃいん こうちょう けいかん	\\	この 川の みずは のんでも \\	だいじょうぶです}}か。	すみません だいじょうぶです まにあいます できません	\\	ガソリンスタンド}}で じどうしゃに ガソリンを いれました。	ガソリンコート ガソリンテーブル ガソリンスタンド ガソリンプール	\\	わたしは くだものが すきです。\\	とくに}}りんごが だいすきです。	とくに はっきり すっかり ほとんど	\\	この 学校の \\	きそく}}では 学生は きょうしつの そうじを しなければなりません。	りゆう きそく ほうりつ しゅうかん	\\	レストランに ぼうしを \\	わすれて}}しまいました。	おちて かぶって とって わすれて	\\	てんぷらと すしと すきやきの \\	うち}}で どれが いちばん たべたいですか。	ほど あいだ うち くらい	\\	日本では、はる?なつ?あき?ふゆの 四つの\\	きせつ}}が あります。	てんき きぶん きおん きせつ	\\	父は とうきょうへ 行くと、いつも\\	おみやげ}}を かって きて くれます。	おまつり おれい おみやげ おいわい	\\	たなかさんの しゅみは \\	バレーボール}}を する ことです。	バレーボール カメラ タクシー ニュース	\\	うちの ちかくに ほんやが \\	二けん}}あります。	二けん 二さつ 二ほん 二かい	\\	わたしの 先生は たいへん \\	きびしい}}です。	すずしい みじかい ただしい きびしい	\\	わたしの 国は やきゅうが \\	さかん}}です。	ねっしん さかん じゅうぶん じょうぶ	\\	うちの テレビは ふるいので、\\	よく}}こしょうします。	ぜんぜん たいへん よく なかなか	\\	あたらしい いえに だんだん \\	なれて}}きました。	はじまって おぼえて なれて すんで	\\	みちで お金を \\	ひろった}}ので、こうばんに とどけました。	すてた とった ひろった つかまえた	\\	この くつは あの くつより \\	はきやすい}}です。	はきわるい はきやすい はきやさしい はきほしい	\\	たかださんは \\	デパート}}を しながら だいがくに かよって います。	オートバイ デパート アルバイト カレンダー	\\	えきから ここまで バスで いちじかんで \\	こられます}}。	できます かかります とおれます こられます	\\	わたしの うちへも \\	いちど}}あそびに きて ください。	いちど いっこ いちばん いっけん	\\	きのう みた えいがは とても \\	こわかった}}です。	うれしかった にがかった よわかった こわかった	\\	あの かわは \\	きけん}}だから、あそこで およいでは いけません。	あんぜん きけん さかん じゅうぶん	\\	わたしは でんきやで テレビを \\	なおして}}もらいました。	ならんで なおって なおして ならって	\\	これは さとうせんせいが わたしに \\	くださった}}ほんです。	くださった さしあげた いただいた なさった	\\	まちださんは せんせいに 「おはようございます。」と \\	あいさつ}}しました。	しょうかい あいさつ はいけん れんらく	\\	じかんが かかりましたが、\\	やっと}}おわりました。	そろそろ やっと ちっとも なかなか	\\	やまださんは「ただいま。」と いって、うちに もどりました。 やまださんの おくさんは\\	おかえりなさい}}。」と いって やまださんを むかえました。	いらっしゃい しつれいします ごめんください おかえりなさい	\\	そろそろ しつれいします\\	もうかえります。}}。	まだいます。 もういません。 もうかえります。 まだかえりません。	\\	駅まで 時間が かかります\\	駅までとおいです。}}。	駅までとおいです。 駅までちかいです。 駅まで１時間です。 駅まですぐです。	\\	きのうは 風邪で 学校を 休みました\\	きのうは学校へきませんでした。}}。	きのうは学校へきました。 きのうは学校へきませんでした。 きのうは台風で学校は休みでした。 きのうは学校で風邪をひきました。	\\	「今、雨は ふっていますか。」Ｂ「ええ、かさを\\	さしている}}人が いるから、ふっている ようですよ。」	かぶっている している さしている やっている	\\	さがしていた ほんが \\	みつかり}}ました。	み みさせ みつけ みつかり	\\	お金が \\	たり}}なくて かえなかった。	あり いれ たり はらわ	\\	川田さんは \\	まじめな}}人なので、毎日 よしゅうと ふくしゅうを しています。	まじめな たいせつな やさしい あかるい	\\	走ってきたので \\	つめたい}}のみものが ほしい。	すずしい つめたい さむい ぬるい	\\	父の たんじょうびに 家族で \\	おいわい}}を しました。	おいわい おみあい おみまい おみやげ	\\	なかなか 会える \\	きかい}}が なくて、 ざんねんですね。	けいけｎ きかい おもいで きもち	\\	週に ３日 きっさてんで \\	アルバイト}}を します。	アルバイト オートバイ フィルム レストラン	\\	もっと}}たくさん めしあがって ください。	もっと ずっと やっと さっと	\\	それでは}}今日の じゅぎょうは ここまでに しましょう。	そして それから それに それでは	\\	いつも ３時\\	に}}バスが きます。	で を へ に	\\	かぜ\\	で}}二日 学校を 休みました。	に を は で	\\	ここから えきへ 行くのに どのぐらい 時間\\	が}}かかりますか。	に へ が と	\\	ちずを 持って いなかったので、道\\	に}}まよって しまいました。	へ に を から	\\	あした 天気が \\	よけれ}}ば でかけようと 思っています。	よかれ よけれ よく よけ	\\	あさ ５時ですか。しゅっぱつの 時間が \\	はや}}すぎると 思います。	はや はやく はやかった はやい	\\	先生が \\	言った}}とりに 言ってください。	言った 言って 言い 言える	\\	あさごはんを \\	食べ}}ながら テレビを 見るのは、よくないですよ。	食べる 食べて 食べ 食べた	\\	いっしょに えいがを \\	見}}に 行きませんか。	見る 見ます 見 見て	\\	リーさんは まだ \\	来ません}}か。	来ます 来ました 来ません 来ましょう	\\	きのうは 母に ともだちからの てがみを \\	読まれました}}。	読みました 読めました 読まれました 読んでくれました	\\	ごみを 道に \\	すてる}}のは よくない。	すてます すてる すて すてない	\\	この かんじは テストに 出ますから よく \\	おぼえて}}おいてください。	おぼえます おぼえる おぼえて おぼえない	\\	かいだんを \\	おりよう}}と した とき、ともだちに こえを かけられました。	おりる おりたい おりよう おり	\\	とかいと 同じ \\	ぐらい}}こうつうが べんりです。	ほう ぐらい ながら より	\\	わたしは 一度も 一人で りょこうを した \\	こと}}が ありません。	の こと もの より	\\	ここは みんなが つかいます。きれいに つかう\\	ように}}してください。	よう ような ように ようだ	\\	「きれいな セーターが ほしいです。」「セーターを \\	買うなら}}この 店が いいよ。」	買うと 買うなら 買えば 買っても	\\	病気が なおった\\	ばかり}}なので、スポーツは できません。	ばかり らしい ぐらい だけ	\\	すみません。\\	お聞きし}}たい ことが あるんですが、よろしいでしょうか。	聞かれ 聞きし お聞きになり お聞きし	\\	「大学を そつぎょうした あとは どう しますか。」Ｂ「大学を そつぎょうしても この けんきゅうを \\	つづけるつもりです}}。」	つづけるつもりです つづけることです つづけるはずです つづけるべきです	\\	「沢田さんは 学生 ですか。」Ｂ「たしか \\	学生だったと思います}}。」	学生かもしれません 学生だったと思います 学生でしょう 学生だったでしょう	\\	「もしもし リーさんですか。今から いっしょに しょくじに 行きませんか。」Ｂ「すみません。今 \\	勉強しているところなので}}、ちょっと…。」	勉強しているところなのに 勉強したところなのに 勉強しているところなので 勉強したところなので	\\	「ここは すみやすそうですね。」Ｂ「ええ、やさいも くだものも \\	市ほど高くないし}}。」	\\	市ほど高くないし \\	市のほうが高くないし \\	市のように安くないし \\	市より安くないし	\\	「お子さんは 大きく なりましたか。」Ｂ「ええ、１さいに なって \\	あるけるようになりました}}。」	あるくために行きます あるくことにしました あるいたほうがいいです あるけるようになりました	\\	私の 母は 7時から 3時まで 病院\\	で}}働いています。	へ を に で	\\	これは 私の 誕生日に 母\\	が}}くれた プレゼントです。	に から が へ	\\	今日は 5枚\\	も}}漢字の 宿題が 出ました。	に も が でも	\\	あしたは 9時\\	までに}}学校へ 来てください。	とき ぐらい まで までに	\\	ニュースによると、北海道\\	で}}大きい 地震が あったそうです。	で が の から	\\	道\\	が}}こんでいたので おくれてしまいました。	を で が に	\\	これを 一人で 全部 やるのは \\	大変}}かもしれません。	大変 大変だ 大変に 大変で	\\	テレビを 見たい 人は \\	見ても}}かまいません。	見ては 見たら 見ても 見ると	\\	きのう、帰るとき 雨\\	に}}降られて ぬれてしまいました。	で が を に	\\	山口さんは 先月から \\	ずっと}}病気だった らしい。	ずっと やっと とても ちょうど	\\	雨が やみましたから かさを \\	忘れないように}}してください。	忘れないで 忘れなくて 忘れるように 忘れないように	\\	6時ごろ スーパーに 行けば \\	やすく}}買えますよ。	やすい やすいし やすく やすくて	\\	白い シャツは \\	汚れ}}やすいです。	汚れ 汚れる 汚れて 汚れた	\\	ここからは 黒板の 字が ぜんぜん \\	見えません}}。	見ていません 見えません 見ません 見せられません	\\	田中さんの 部屋に まだ 電気が \\	ついています}}。	つけます つけています ついています ついてしまいます	\\	二人は まるで ほんとうの 兄弟\\	みたいだ}}。	ようだ みたいだ らしい そうだ	\\	約束の 時間に 間に合うように 走ってきた\\	けれども}}、遅れてしまいました。	ので なら とき けれども	\\	きのうは とても 疲れていたので、服を \\	着た}}まま、寝てしまった。	着た 着て 着 着る	\\	私は いつも 1時間ぐらい 子どもを 外で \\	遊ばせる}}。	遊べる 遊ばせる 遊ばされる 遊ばれる	\\	「漢字は 毎日 練習するように してください。」Ｂ「はい、\\	わかりました}}。」	いいです できます わかりました 練習するようになります	\\	「そこから 見て、お店の 前に どのくらい 人が いますか。」Ｂ「20人くらい \\	いるようです}}。」	いるつもりです いようと思います いるらしいです いるようです	\\	「すみませんが、病院まで 私を 迎えに 来て \\	いただけませんか}}。」Ｂ「ええ、いいですよ。」	もらいますか あげましょうか いただけませんか さしあげますか	\\	「もしもし、注文した 本が まだ とどかないんですが。」Ｂ「すみません。すぐ 係りの 者に \\	しらべさせます}}。」	しらべさせます しらべます しらべられます しらべたほうがいいです	\\	「きのう 買った 本を もう 全部 読んでしまったんですか。」Ｂ「ええ、 \\	とてもおもしろかったから}}。」	きのう買ったんです とてもおもしろかったから それはよかったですね それほどでもありません	\\	きょうは いそがしいから 映画は あした\\	に}}します。	が で に は	\\	かれの へやは ひろい\\	し}}きれいです。	も し て と	\\	その 映画は いつ はじまる\\	か}}おしえて ください。	を と か が	\\	わたしは 何\\	でも}}食べられます。	でも も を と	\\	マンガ\\	ばかり}}読んで いては いけません。	ばかり しか ぐらい ために	\\	ときどき りょうりを \\	作る}}ことがあります。	作って 作ろう 作る 作っている	\\	まいにち 練習した\\	ので}}しあいに かちました。	まで ので のに たら	\\	あした テストが ありますから よく 勉強して\\	おいて}}ください。	あって みて おわって おいて	\\	これは わたしの たんじょうびに 先生が とって\\	くださった}}しゃしんです。	いただいた さしあげた くださった もらった	\\	あついから つめたい ジュース\\	でも}}のみましょう。	しか まで たら でも	\\	毎日 漢字を １０こずつ おぼえる\\	こと}}に しています。	の こと ところ はず	\\	この くつは \\	小さ}}すぎます。 大きいのを ください。	小さい 小さ 小さく 小さくなさ	\\	かのじょは プレゼントを もらって うれし\\	そう}}な かおを しています。	そう ような みたい らしい	\\	ともだちに わたしの コンピューターを \\	使われ}}て いやだった。	使っ 使わせ 使われ 使ってもらう	\\	この 子は いつも そとで \\	あそびたがる}}。	あそびたい あそべ あそぼう あそびたがる	\\	これからも フランスごの 勉強を つづけて \\	いく}}つもりです。	くる いく ある しまう	\\	かのじょは ほんとうに 女\\	らしい}}ひとですね。	らしい ような そうな ように	\\	この ペンは とても \\	書き}}にくいです。	書け 書き 書く 書いて	\\	かれは えいごの 先生に \\	なろう}}として 勉強しています。	なって なる なろう なれ	\\	たいふうの \\	ために}}木が たくさん たおれました。	ので ために から のに	\\	パジャマを \\	きた}}まま、そとに 出ては いけません。	きる きて きている きた	\\	早く元気になりたかったら、薬を飲む\\	とか}}病院に行く\\	とか}}したらどうですか。	たり、たり とか、とか や、や も、も	\\	子どもは いつまでも \\	なき}}つづけた。	なく ないている なき ないた	\\	なつやすみが おわる \\	までに}}いちど 旅行 したいです。	まで ないている までに だけ	\\	田中さんに あした はやく 来る\\	ように}}言って ください。	ように ことに までに のを	\\	「この くすりは まいにち 飲まなくては いけませんよ。」「はい、\\	飲みます}}。」	飲みます 飲みません 飲んでください 飲んでもいいです	\\	「使いかたを ごせつめい いたしましょうか。」「ええ、\\	おねがいします}}。」	せつめいします わかりました けっこうです おねがいします	\\	「山本さんは もう 帰りましたか。」「いま 帰ったところですから、ちかくに \\	いるかもしれません}}。」	いません いるかもしれません いるはずがありません いてもかまいません	\\	「あたまが いたいので はやく 帰らせて くださいませんか。」「ええ、いいですよ。\\	おだいじに}}。」	いってらっしゃい おだいじに ありがとう おかげさまで	\\	「田中さんも コーヒー \\	飲むかい}}。」「はい、ありがとうございます。」	飲むの 飲むな 飲むわ 飲むかい	\\	昼ごはんに パンを ５つ\\	も}}食べたから おなかが いっぱいです。	も を しか と	\\	つぎの 駅で きゅうこう\\	に}}のりかえてください。	で を に と	\\	あの レストランは おいしいです\\	が}}高いです。	し のに ために が	\\	明日、かならず 8時\\	までに}}来てください。	までに から で まで	\\	彼は なん\\	でも}}知っている。	にも を でも ばかり	\\	大雨の\\	ために}}でんしゃが おくれました。	ために から ので で	\\	この ペンは \\	書き}}にくいです。	書く 書いて 書こう 書き	\\	彼女が いつ 来る\\	か}}教えてください。	かどうか ても か ことか	\\	明日 テストですから 早く \\	寝た}}ほうが いいです。	寝て 寝た 寝なかった 寝ないで	\\	あなたが 何を \\	言おう}}としているか わかりません。	言おう 言う 言った 言わない	\\	国に 帰っても 日本語の 勉強を 続け\\	ていく}}つもりです。	てくる ていく てしまう にくる	\\	友達が 来る前に へやを そうじ \\	しておき}}なさい。	しておき してある してい しておく	\\	彼女は いくら ケーキを たべ\\	ても}}太らない。	たら ると れば ても	\\	私が びょうきの とき、妹が りょうりを 作って\\	くれた}}。	もらった くれた あげた いただいた	\\	私が まいあさ ジョギングを する\\	ことにした}}。	ことがある ことになる ことにした ことだ	\\	この もんだいは \\	むずかし}}すぎて こたえられません。	むずかしい むずかしくて むずか むずかし	\\	英語を \\	話す}}ことができます。	話します 話せる 話す 話して	\\	彼は 本当に 男\\	らしい}}人です。	のような そうな ぐらい らしい	\\	この子は まんが\\	ばかり}}読んで、こまります。	ばかり でも しか のに	\\	けんかして、妹を \\	泣かせて}}しまった。	泣かれて 泣かせて 泣かされて 泣いて	\\	「あの えいがは とても おもしろいそうです。いっしょに 行きませんか。」Ｂ「ええ、\\	行きましょう}}。」	行きました 行きましょう 行きません 行かないでください	\\	「彼は 家に いるでしょうか。」Ｂ「でんきが ついているから、\\	いると思いますよ}}。」	いると思いますよ いないでしょう いないかもしれません いるはずがありません	\\	「こんばん 電話を かけなければいけませんか。」Ｂ「いそがしかったら \\	かけなくてもかまいません}}。」	かけなければいけません かけなくてもかまいません かけてください かけてもいいです	\\	「先生、おにもつを \\	お持ちしましょうか}}。」Ｂ「ああ、ありがとう。じゃあ、おねがいします。」	持ってください 持ちますか お持ちしましょうか お持ちになりますか	\\	「あのう、頭が いたいので 少し 早めに \\	帰らせて}}ください。」Ｂ「あ、そうですか。いいですよ。お大事に。」	帰られて 帰らせて 帰って 帰らせられて	\\	日本では、人は 道の 右がわ\\	を}}歩きます。	でも に を へ	\\	私は 毎朝 8時に 家\\	を}}出ます。	でも に を へ	\\	山田さんは 1時間\\	ぐらい}}前に 帰りました。	ぐらい ごろ など だけ	\\	この りんごは ３つ\\	で}}200円です。	が で の も	\\	すみません\\	が}}、今 何時ですか。	から でも と が	\\	たばこは 体\\	に}}悪いです。	が に も で	\\	子どもたちが \\	たのし}}そうに あそんでいます。	たのしい たのしく たのし たのしみ	\\	この かん字の \\	読み}}かたを 教えてください。	読む 読み 読んで 読んだ	\\	妹は 日本に \\	来た}}がっています。	来たい 来たくて 来た 来て	\\	図書館では 大きい こえで \\	話す}}な。	話し 話して 話せ 話す	\\	サッカーほど おもしろい スポーツは \\	ない}}。	テニスだ いちばんだ ない 好きではない	\\	母は 毎日、弟に 勉強する\\	ように}}言っている。	ことを ように ようと のが	\\	今日は 私の たんじょう日パーティーに 来て\\	くれて}}、ありがとう。	あげて もらって くれて いて	\\	ヨウさんが 本を 見せて ほしいと 言ったので \\	見せてあげた}}。	見てもらった 見せてくれた 見せてあげた 見させられた	\\	すしを \\	食べるなら}}、駅前の 店が おいしいですよ。	食べると 食べたら 食べれば 食べるなら	\\	オウさんの 家は いつ \\	行っても}}るすです。	行ったら 行っても 行くのに 行くか	\\	お金が \\	なくて}}、買い物が できませんでした。	なくて ないで ないのに ないか	\\	電気が ついて\\	います}}から、ヤンさんは へやに いると 思います。	います あります おきます しまいます	\\	来月の 休みは 旅行を \\	することに}}しました。	しようと するように することに すると	\\	私が 着いたときには もう みんな \\	来ていました}}。	来ました 来ていました 来るはずです 来たところです	\\	「もう しゅくだいを しましたか。」Ｂ「いいえ、\\	まだしていません}}。」	まだしませんでした もうしません まだしていません もうしていません	\\	「あしたは 車で 行っても いいですか。」Ｂ\\	ええ、かまいません}}。」	いいえ、歩いて行きます いいえ、悪いです ええ、どうも ええ、かまいません	\\	「タンさんは あした 家に いますか。」Ｂ「はい、先生。私は あした 一日中 \\	家におります}}。」	家におります 家にうかがいます 家にまいります 家にいらっしゃいます	\\	「先生、もう この本を 読まれましたか。」Ｂ「ええ、\\	読みました}}。」	読まれました 読みました 読ませました 読めました	\\	「あした、私も いっしょに \\	行きましょうか}}。」Ｂ「ありがとうございます。でも、ひとりで だいじょうぶです。」	行ってみませんか 行きませんか 行くでしょうか 行きましょうか	\\	あした 3時\\	ごろ}}来て ください。	ばかり ぐらい ごろ まで	\\	おかあさんは 子どもが ねる\\	まで}}歌を 歌って いました。	まで までに ぐらい だけ	\\	これは だれ\\	でも}}知って いる 有名な 本です。	か が も でも	\\	大きな 白い 鳥が 空\\	を}}とんで いました。	にも でも を から	\\	この にんぎょうは いもうと\\	への}}おみやげです。	に から への での	\\	ごはんを 食べる 前\\	の}}あいさつは 「いただきます」です。	の に で が	\\	パーティーに 50人\\	も}}来たので、料理が たりませんでした。	が と も だけ	\\	わたしも たくさん 食べますが、山田さん\\	ほど}}ではありません。	まで ほど しか より	\\	この ようふく\\	も}}ぼうし\\	も}}母が 作って くれた ものです。	と、と や、や も、も を、を	\\	大きい こえで はなして いたら、「うるさい。\\	さわぐ}}な」と おこられた。	さわぐ さわぎ さわいで さわげ	\\	勉強が きらいだった おとうとが、さいきん 勉強を \\	する}}ようになった。	する し した しておく	\\	子どもは 知らない 人を 見ると \\	こわ}}がります。	こわい こわ こわくて こわかった	\\	「テストの とき ノートを 見ても いいですか。」「いいですよ。でも 本を \\	見ては}}いけません。」	見ても 見ては 見なければ 見れば	\\	昼すぎまで ねていたんですか。それは \\	ね}}すぎですよ。	ねる ねて ねるの ね	\\	駅へ \\	行くなら}}、バスが いちばん 便利ですよ。	行くと 行ったら 行けば 行くなら	\\	「あっ、ボタンが \\	とれ}}そうですよ。」「気が つきませんでした。ありがとう ございます。」	とれる とれ とれた とれるだろう	\\	もう 少し \\	きれいに}}書いて ください。	きれい きれいで きれいな きれいに	\\	すみません。しばらく、こちらで お\\	待ち}}ください。	待つ 待って 待ち 待て	\\	どろぼうに \\	とられた}}お金が もどって きた。	とった とられた とらせた とれた	\\	「おそく なって すみません。待ちましたか。」「いいえ、わたしも 今 \\	来た}}ところです。」	来る 来た 来ている 来ていた	\\	きのう 田中さんが ないて いる \\	の}}を 見ました。	の こと とき ということ	\\	わたしも 読みますから、読み終わったら そこに おいて \\	おいて}}ください。	あって いて おいて みて	\\	手紙に 切手を はら\\	ずに}}出してしまった。	ない なくて ないでは ずに	\\	来月、国へ 帰る \\	ことに}}なりました。	ことに ように ために つもり	\\	どうぞ、あつい \\	うちに}}食べて ください。つめたく なったら まずいですよ。	まえに まま うちに ところ	\\	「昼ごはん、食べないんですか。」「ええ、まだ \\	食べていません}}。」	食べました 食べません 食べています 食べていません	\\	「あしたの パーティー 行くの。」「うん、\\	行くよ}}。」	行くね 行くよ 行くかい 行くな	\\	「青木さん、先生が すぐ 来るように 言って いましたよ。」「はい。でも、\\	どこへ行ったらいいですか}}。」	いつ来ますか どこへ行ったらいいですか 来ないと思いますよ きのうは来ないと言っていました	\\	「その 仕事、やらせて ください。」「そうですか。じゃあ、\\	おねがいします}}。」	やりましょう けっこうです おねがいします がんばります	\\	「先生も まんがの 本を 読まれますか。」「ええ、\\	よく読みます}}。」	読まれますよ よく読んでください 読みなさい よく読みます	\\	環境問題の解決策を\\	めぐって}}、熱心な議論が続いている。	通じて めぐって まわって こめて	\end{CJK}
\end{document}